<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VOE_TravellingArtilleryStrike.label>frappe d'artillerie</VOE_TravellingArtilleryStrike.label>
<VOE_TravellingArtilleryStrike.description>Frappe d'artillerie en plein vol.</VOE_TravellingArtilleryStrike.description>

<VOE_AmbushedRaid.label>embuscade</VOE_AmbushedRaid.label>
<VOE_AmbushedRaid.description>Une embuscade en cours.</VOE_AmbushedRaid.description>

<Outpost_Farming.label>avant-poste agricole</Outpost_Farming.label>
<Outpost_Farming.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans le semis et la récolte de végétaux faciles à cultiver, ne peut être placé sur un désert. Une fois qu'une quantité adéquate a été récoltée, une livraison sera effectuée à la périphérie de votre colonie principale.</Outpost_Farming.description>
<Outpost_Farming.modExtensions.0.ChooseDesc>Choisir la plante que cet avant-poste doit cultiver</Outpost_Farming.modExtensions.0.ChooseDesc>
<Outpost_Farming.modExtensions.0.ChooseLabel>Choisir la récolte</Outpost_Farming.modExtensions.0.ChooseLabel>

<Outpost_Artillery.label>avant-poste d'artillerie</Outpost_Artillery.label>
<Outpost_Artillery.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans la défense ponctuelle des colonies voisines par des frappes d'artillerie. Chaque colon sera chargé de l'entretien et de l'utilisation d'un mortier. Après qu'un barrage ait été tiré, il faudra un jour pour en préparer un nouveau.</Outpost_Artillery.description>

<Outpost_Defensive.label>avant-poste défensif</Outpost_Defensive.label>
<Outpost_Defensive.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans l'interception et l'embuscade des raids ennemis sur la colonie principale. Remporter une petite escarmouche dans un avant-poste peut réduire considérablement la taille d'un raid ennemi sur la colonie principale. De plus, les avant-postes défensifs peuvent être chargés d'envoyer des capsules de largage vers la colonie principale pour une défense à court terme.</Outpost_Defensive.description>

<Outpost_Drilling.label>avant-poste d'extraction du chemfuel</Outpost_Drilling.label>
<Outpost_Drilling.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans la localisation et l'exploitation des sources souterraines de chemfuel. Une fois qu'une quantité adéquate est pompée, une livraison sera effectuée à la périphérie de votre colonie principale.</Outpost_Drilling.description>

<Outpost_Encampment.label>campement</Outpost_Encampment.label>
<Outpost_Encampment.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, qui sert de point de repos pour les caravanes. Pendant le campement, tous les colons récupèrent de la nourriture et du repos, et laissent le temps aux blessures de guérir.</Outpost_Encampment.description>

<Outpost_Hunting.label>avant-poste de chasse</Outpost_Hunting.label>
<Outpost_Hunting.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans la chasse et le dépeçage des animaux sauvages. Une fois qu'une quantité adéquate a été chassée, une livraison sera effectuée à la périphérie de votre colonie principale.</Outpost_Hunting.description>
<Outpost_Hunting.modExtensions.0.ChooseDesc>Choisir l'animal à chasser dans cet avant-poste</Outpost_Hunting.modExtensions.0.ChooseDesc>
<Outpost_Hunting.modExtensions.0.ChooseLabel>Chasser {0}</Outpost_Hunting.modExtensions.0.ChooseLabel>

<Outpost_Logging.label>avant-poste forestier</Outpost_Logging.label>
<Outpost_Logging.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans la collecte de bois à partir des arbres de la zone, ne peut être placé sur un désert. Une fois qu'une quantité adéquate de bois a été obtenue, une livraison sera effectuée à la périphérie de votre principale colonie.</Outpost_Logging.description>

<Outpost_Mining.label>avant-poste minier</Outpost_Mining.label>
<Outpost_Mining.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans le minage et le traitement de la pierre ou du métal, ne peut être placé que sur une colline ou une montagne. Une fois qu'une quantité adéquate a été minée, une livraison sera effectuée à la périphérie de votre colonie principale.</Outpost_Mining.description>
<Outpost_Mining.modExtensions.0.ChooseDesc>Choisir la ressource à minier dans cet avant-poste</Outpost_Mining.modExtensions.0.ChooseDesc>
<Outpost_Mining.modExtensions.0.ChooseLabel>Miner {0}</Outpost_Mining.modExtensions.0.ChooseLabel>

<Outpost_Production.label>avant-poste de production</Outpost_Production.label>
<Outpost_Production.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans la fabrication et la production de composants mécaniques et électroniques. Une fois qu'une quantité adéquate est produite, une livraison sera effectuée à la périphérie de votre principale colonie.</Outpost_Production.description>
<Outpost_Production.modExtensions.0.ChooseDesc>Choisir entre les composants et les composants avancés</Outpost_Production.modExtensions.0.ChooseDesc>
<Outpost_Production.modExtensions.0.ChooseLabel>Choisir la production</Outpost_Production.modExtensions.0.ChooseLabel>

<Outpost_Scavenging.label>avant-poste de pillage</Outpost_Scavenging.label>
<Outpost_Scavenging.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans la recherche de colonies non identifiées à proximité et du pillage qu'elles renferment. Une fois qu'un objet notable est ramené, une livraison sera effectuée à la périphérie de votre colonie principale.</Outpost_Scavenging.description>

<Outpost_Science.label>avant-poste scientifique</Outpost_Science.label>
<Outpost_Science.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans la recherche et l'analyse. Toute information obtenue sera partagée avec l'ensemble de la faction.</Outpost_Science.description>

<Outpost_Town.label>ville</Outpost_Town.label>
<Outpost_Town.description>Emplacement d'une ville temporaire, gérée de manière autonome, conçue pour offrir l'hospitalité aux voyageurs et aux commerçants. Si un visiteur trouve son hébergement agréable, il sera invité à rejoindre la ville en tant que résident permanent. Une ville ne peut être érigée que si 3 colonies préexistantes sont situées dans un rayon de 10 cases.</Outpost_Town.description>

<Outpost_Trading.label>avant-poste commercial</Outpost_Trading.label>
<Outpost_Trading.description>Emplacement d'un camp temporaire, géré de manière autonome, spécialisé dans la vente et le troc avec les vagabonds, les caravanes et les indigènes en échange d'argent. Une fois qu'une quantité adéquate d'argent a été collectée, une livraison sera effectuée à la périphérie de votre colonie principale.</Outpost_Trading.description>


</LanguageData>