<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AEXP_EggRattlesnakeUnfertilized.label>œuf de serpent à sonnette (non fécondé)</AEXP_EggRattlesnakeUnfertilized.label>
<AEXP_EggRattlesnakeUnfertilized.description>Un œuf de serpent à sonnette non fécondé. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggRattlesnakeUnfertilized.description>

<AEXP_EggRattlesnakeFertilized.label>œuf de serpent à sonnette (fécondé)</AEXP_EggRattlesnakeFertilized.label>
<AEXP_EggRattlesnakeFertilized.description>Un œuf de serpent à sonnette fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un serpent à sonnette. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggRattlesnakeFertilized.description>

<AEXP_WoolCamel.label>laine de chameau</AEXP_WoolCamel.label>
<AEXP_WoolCamel.description>Laine de chameau. Elle assure une bonne isolation à la chaleur.</AEXP_WoolCamel.description>

<AEXP_Camel.label>chameau</AEXP_Camel.label>
<AEXP_Camel.description>Un grand mammifère terrestre adapté aux environnements arides. Domestiqué depuis l'Antiquité, sa laine et son cuir sont tous deux exceptionnellement efficaces pour isoler de la chaleur du désert, et son lait est très nourrissant. Il peut être utilisé comme animal de transport, mais ses deux bosses le rendent extrêmement inconfortable à monter.\n\nEn stockant de l'eau dans ses grandes bosses et en récupérant l'humidité de son souffle lorsqu'il expire, il peut passer des semaines sans boire.</AEXP_Camel.description>
<AEXP_Camel.tools.left_hoof.label>sabot gauche</AEXP_Camel.tools.left_hoof.label>
<AEXP_Camel.tools.right_hoof.label>sabot droit</AEXP_Camel.tools.right_hoof.label>
<AEXP_Camel.tools.head.label>tête</AEXP_Camel.tools.head.label>

<AEXP_Rattlesnake.label>serpent à sonnette</AEXP_Rattlesnake.label>
<AEXP_Rattlesnake.description>Un serpent très venimeux, qui doit son nom à un hochet au bout de sa queue. Le son généré sert d'avertissement à tout prédateur, mais en cas d'échec, les crochets à venin du serpent à sonnette infligent une toxine extrêmement douloureuse.</AEXP_Rattlesnake.description>
<AEXP_Rattlesnake.tools.venomfangs.label>crocs venimeux</AEXP_Rattlesnake.tools.venomfangs.label>
<AEXP_Rattlesnake.tools.head.label>tête</AEXP_Rattlesnake.tools.head.label>

<AEXP_Megascorpion.label>mégascorpion</AEXP_Megascorpion.label>
<AEXP_Megascorpion.description>Un scorpion géant, génétiquement modifié. Autrefois créé comme un outil d'assassinat parfait, il n'est pas souvent vu retournant à son habitat naturel - le désert. Un poison très puissant dans son dard l'aide à attaquer des proies encore plus grosses. Créature eusociale, il ne peut se reproduire individuellement.</AEXP_Megascorpion.description>
<AEXP_Megascorpion.tools.stinger.label>dard</AEXP_Megascorpion.tools.stinger.label>
<AEXP_Megascorpion.tools.mandibles.label>mandibles</AEXP_Megascorpion.tools.mandibles.label>
<AEXP_Megascorpion.tools.head.label>tête</AEXP_Megascorpion.tools.head.label>


</LanguageData>