<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VRE_Hemophiliac.label>hémophile</VRE_Hemophiliac.label>
<VRE_Hemophiliac.description>Les porteurs de ce gène souffrent d'un trouble de la coagulation qui bloque les facteurs de coagulation dans leur sang, ce qui entraîne un taux d'hémorragie beaucoup plus rapide en cas de blessure.</VRE_Hemophiliac.description>
<VRE_Hemophiliac.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>bleeder</VRE_Hemophiliac.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
<VRE_Hemophiliac.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>philiac</VRE_Hemophiliac.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>
<VRE_Hemophiliac.symbolPack.suffixSymbols.1.symbol>bleeder</VRE_Hemophiliac.symbolPack.suffixSymbols.1.symbol>

<VRE_BlueBlood.label>sang bleu</VRE_BlueBlood.label>
<VRE_BlueBlood.description>Les porteurs de ce gène ont un faible taux de certains minéraux dans leur sang, ce qui lui donne une couleur bleu foncé.</VRE_BlueBlood.description>
<VRE_BlueBlood.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>bleu</VRE_BlueBlood.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
<VRE_BlueBlood.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>aqua</VRE_BlueBlood.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
<VRE_BlueBlood.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>marine</VRE_BlueBlood.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>
<VRE_BlueBlood.symbolPack.wholeNameSymbols.0.symbol>bluebleeder</VRE_BlueBlood.symbolPack.wholeNameSymbols.0.symbol>

<VRE_Curiosity_Shooting.label>curiosité de tir</VRE_Curiosity_Shooting.label>
<VRE_Curiosity_Shooting.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour le Tir qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Tir. \n		</VRE_Curiosity_Shooting.description>

<VRE_Curiosity_Melee.label>curiosité de mêlée</VRE_Curiosity_Melee.label>
<VRE_Curiosity_Melee.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour la Mêlée qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Mêlée. \n		</VRE_Curiosity_Melee.description>

<VRE_Curiosity_Construction.label>ccuriosité en construction</VRE_Curiosity_Construction.label>
<VRE_Curiosity_Construction.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour la Construction qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Construction. \n		</VRE_Curiosity_Construction.description>

<VRE_Curiosity_Mining.label>curiosité en minage</VRE_Curiosity_Mining.label>
<VRE_Curiosity_Mining.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour le Minage qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Minage. \n		</VRE_Curiosity_Mining.description>

<VRE_Curiosity_Cooking.label>curiosité en cuisine</VRE_Curiosity_Cooking.label>
<VRE_Curiosity_Cooking.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour la Cuisine qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Cuisine. \n		</VRE_Curiosity_Cooking.description>

<VRE_Curiosity_Plants.label>curiosité en agriculture</VRE_Curiosity_Plants.label>
<VRE_Curiosity_Plants.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour l'Agriculture qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Agriculture. \n		</VRE_Curiosity_Plants.description>

<VRE_Curiosity_Animals.label>curiosité des animaux</VRE_Curiosity_Animals.label>
<VRE_Curiosity_Animals.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour les Animaux qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Animaux. \n		</VRE_Curiosity_Animals.description>

<VRE_Curiosity_Crafting.label>curiosité en artisanat</VRE_Curiosity_Crafting.label>
<VRE_Curiosity_Crafting.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour l'Artisanat qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Artisanat. \n		</VRE_Curiosity_Crafting.description>

<VRE_Curiosity_Artistic.label>curiosité en artiste</VRE_Curiosity_Artistic.label>
<VRE_Curiosity_Artistic.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour l'Artiste qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Artiste. \n		</VRE_Curiosity_Artistic.description>

<VRE_Curiosity_Medicine.label>curiosité en médecine</VRE_Curiosity_Medicine.label>
<VRE_Curiosity_Medicine.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour la Médecine qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Médecine. \n		</VRE_Curiosity_Medicine.description>

<VRE_Curiosity_Social.label>curiosité en sociabilité</VRE_Curiosity_Social.label>
<VRE_Curiosity_Social.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour la Sociabilité qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Sociabilité. \n		</VRE_Curiosity_Social.description>

<VRE_Curiosity_Intellectual.label>curiosité en intellectuel</VRE_Curiosity_Intellectual.label>
<VRE_Curiosity_Intellectual.description>Les porteurs de ce gène ont une curiosité naturelle pour l'Intellectuel qui leur fait gagner du plaisir à chaque fois qu'ils le pratiquent. Par ailleurs, la curiosité empêche complètement la perte de compétence en Intellectuel. \n		</VRE_Curiosity_Intellectual.description>

<VRE_ElongatedHead.label>tête allongée</VRE_ElongatedHead.label>
<VRE_ElongatedHead.description>Les porteurs de ce gène ont une apparence allongée, presque extraterrestre, au niveau du visage et de la tête.</VRE_ElongatedHead.description>
<VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>alien</VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
<VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>cerveau</VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
<VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>long</VRE_ElongatedHead.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>

<VRE_WoundHealing_VerySlow.label>cicatrisation ultra-lente</VRE_WoundHealing_VerySlow.label>
<VRE_WoundHealing_VerySlow.description>Les porteurs de ce gène mettent très longtemps à guérir, même des blessures les plus simples.</VRE_WoundHealing_VerySlow.description>
<VRE_WoundHealing_VerySlow.labelShortAdj>guérison lente</VRE_WoundHealing_VerySlow.labelShortAdj>
<VRE_WoundHealing_VerySlow.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>squishy</VRE_WoundHealing_VerySlow.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>

<VRE_Immunity_VeryWeak.label>aucune immunité</VRE_Immunity_VeryWeak.label>
<VRE_Immunity_VeryWeak.description>Les porteurs de ce gène n'ont aucune sorte de système immunitaire et n'acquièrent pratiquement aucune immunité contre les maladies ou les infections par des moyens naturels. Ils mourront de la plus petite infection ou maladie.\n		</VRE_Immunity_VeryWeak.description>
<VRE_Immunity_VeryWeak.labelShortAdj>vulnérable</VRE_Immunity_VeryWeak.labelShortAdj>
<VRE_Immunity_VeryWeak.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>malade</VRE_Immunity_VeryWeak.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
<VRE_Immunity_VeryWeak.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>hindered</VRE_Immunity_VeryWeak.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>

<VRE_Slow_Diseases.label>maladies lentes</VRE_Slow_Diseases.label>
<VRE_Slow_Diseases.description>Les porteurs de ce gène créent des anticorps spéciaux dans leur sang qui ralentissent la progression de toute infection ou maladie, ce qui leur donne plus de temps pour obtenir des soins médicaux.\n		</VRE_Slow_Diseases.description>


</LanguageData>