<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VBE_DalgonaCoffeeHigh.label>café dalgona</VBE_DalgonaCoffeeHigh.label>
<VBE_DalgonaCoffeeHigh.description>La caféine naturellement présente dans le café, une fois assimilé, augmente les stimulations du système nerveux, supprime l'envie de dormir et libère l'esprit. Augmente la vitesse d'apprentissage de 15% et réduit de 15% le taux de perte de repos. Le café froid réduit les coups de chaleur. Le café Dalgona offre un bonus de 10% à la vitesse de recherche.</VBE_DalgonaCoffeeHigh.description>
<VBE_DalgonaCoffeeHigh.labelNoun>un café dalgona</VBE_DalgonaCoffeeHigh.labelNoun>

<VBE_DrankMasalaChai.label>a bu du Masala Chai</VBE_DrankMasalaChai.label>
<VBE_DrankMasalaChai.description>Les tanins naturellement présents dans le thé, une fois assimilés, augmentent les stimulations du système nerveux, supprimant l'envie de dormir et renforçant le système immunitaire. Augmente la vitesse de gain d'immunité de 15% et fournit une réduction de 10% du taux de perte de repos pendant 5 heures. Le Masala chai réduit les effets du cholestérol s'il est présent.</VBE_DrankMasalaChai.description>

<VBE_MintCoffeeHigh.label>café à la menthe</VBE_MintCoffeeHigh.label>
<VBE_MintCoffeeHigh.description>La caféine naturellement présente dans le café, une fois assimilée, augmente les stimulations du système nerveux, supprime l'envie de dormir et libère l'esprit. Augmente la vitesse d'apprentissage de 15% et réduit de 15% le taux de perte de repos. Le café chaud réduit l'hypothermie. Le café à la menthe procure une haleine fraîche, ce qui augmente l'impact social de 10%.</VBE_MintCoffeeHigh.description>
<VBE_MintCoffeeHigh.labelNoun>un café à la menthe</VBE_MintCoffeeHigh.labelNoun>

<VBE_DrankMintTea.label>a bu du thé à la menthe</VBE_DrankMintTea.label>
<VBE_DrankMintTea.description>Les tanins naturellement présents dans le thé, une fois assimilés, augmentent les stimulations du système nerveux, supprimant l'envie de dormir et renforçant le système immunitaire. Augmente la vitesse de gain d'immunité de 15% et fournit une réduction de 10% du taux de perte de repos pendant 5 heures. Le thé à la menthe donne une haleine fraîche, ce qui augmente l'impact social de 10%.</VBE_DrankMintTea.description>

<VBE_DrankNoonChai.label>a bu du chaï de midi</VBE_DrankNoonChai.label>
<VBE_DrankNoonChai.description>Les tanins naturellement présents dans le thé, une fois assimilés, augmentent les stimulations du système nerveux, supprimant l'envie de dormir et renforçant le système immunitaire. Augmente la vitesse de gain d'immunité de 15% et fournit une réduction de 10% du taux de perte de repos pendant 5 heures. Le chaï de midi réduit les effets de l'hypertension artérielle si elle est présente.</VBE_DrankNoonChai.description>

<VCE_ConsumedMintLeaves.label>menthe consommée (repas)</VCE_ConsumedMintLeaves.label>
<VCE_ConsumedMintLeaves.description>Consommation de quelques feuilles de menthe fraîche. L'haleine fraîche augmente l'impact social de 10%.</VCE_ConsumedMintLeaves.description>


</LanguageData>