<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- +++++ Plate Boots +++++ -->
<VAE_Footwear_PlateBoots.label>bottes en plaque</VAE_Footwear_PlateBoots.label>
<VAE_Footwear_PlateBoots.description>Des bottes en plaque pour les deux pieds. Le poids ralentit le mouvement du porteur.</VAE_Footwear_PlateBoots.description>

<!-- +++++ Marine Boots +++++ -->
<VAE_Footwear_MarineBoots.label>bottes de Marines</VAE_Footwear_MarineBoots.label>
<VAE_Footwear_MarineBoots.description>Des bottes de marines avec une plaque de blindage en plastacier laminé intégrée et un moteur électrique renforcé.</VAE_Footwear_MarineBoots.description>

<!-- +++++ Plate Gloves +++++ -->
<VAE_Handwear_PlateGloves.label>gants en plaque</VAE_Handwear_PlateGloves.label>
<VAE_Handwear_PlateGloves.description>Des gants en plaques pour les deux mains. L'épaisseur réduit la vitesse de travail générale du porteur.</VAE_Handwear_PlateGloves.description>

<!-- +++++ Marine Gloves +++++ -->
<VAE_Handwear_MarineGloves.label>gants de Marines</VAE_Handwear_MarineGloves.label>
<VAE_Handwear_MarineGloves.description>Des gants de marines pour les deux mains avec un amortisseur intégré qui supprime le recul et une assistance électrique qui améliore l'adhérence.</VAE_Handwear_MarineGloves.description>

<!-- +++++ Ghillie Suit +++++ -->
<VAE_Apparel_GhillieSuit.label>tenue ghillie</VAE_Apparel_GhillieSuit.label>
<VAE_Apparel_GhillieSuit.description>Vêtement de camouflage conçue pour se confondre dans l'environnement. Le temps d’acquisition de la cible pour viser est plus long, mais la précision est améliorée. Vêtement avec peu de défense.</VAE_Apparel_GhillieSuit.description>

<!-- +++++ HAZMAT Suit +++++ -->
<VAE_Apparel_HAZMATSuit.label>combinaison HAZMAT</VAE_Apparel_HAZMATSuit.label>
<VAE_Apparel_HAZMATSuit.description>Tenue de protection couvrant tout le corps, vous protégeant complètement des effets psychiques et toxiques.\n\nLimite le mouvement et la manipulation du porteur et ne protège pas contre les attaques.</VAE_Apparel_HAZMATSuit.description>

<!-- +++++ Gambeson +++++ -->
<VAE_Apparel_Gambeson.label>gambison</VAE_Apparel_Gambeson.label>
<VAE_Apparel_Gambeson.description>Veste d'hiver avec un rembourrage, qui offre une excellente protection hivernale. Mettez-la sous votre armure.</VAE_Apparel_Gambeson.description>

<!-- +++++ Quilted Vest +++++ -->
<VAE_Apparel_QuiltedVest.label>gilet matelassé</VAE_Apparel_QuiltedVest.label>
<VAE_Apparel_QuiltedVest.description>Un gilet défensif matelassé à porter sous une armure pour une protection supplémentaire.</VAE_Apparel_QuiltedVest.description>

<!-- +++++ Light Plate Armor +++++ -->
<VAE_Apparel_LightPlateArmor.label>armure légère en plaque</VAE_Apparel_LightPlateArmor.label>
<VAE_Apparel_LightPlateArmor.description>Armure légèrement ajustée composée d'une plaque de métal qui protège la poitrine et les épaules au lieu de tout le corps.</VAE_Apparel_LightPlateArmor.description>

<!-- +++++ Plate Shoulderpads +++++ -->
<VAE_Apparel_PlateShoulderpads.label>épaulière en plaque</VAE_Apparel_PlateShoulderpads.label>
<VAE_Apparel_PlateShoulderpads.description>Une paire d'épaulière recouverte d'une simple plaque en métal.</VAE_Apparel_PlateShoulderpads.description>

<!-- +++++ Chestplate +++++ -->
<VAE_Apparel_Chestplate.label>plastron en plaque</VAE_Apparel_Chestplate.label>
<VAE_Apparel_Chestplate.description>Un plastron en métal vous protège de la plupart des dégâts, mais limite vos mouvements.</VAE_Apparel_Chestplate.description>

<!-- +++++ Chainmail +++++ -->
<VAE_Apparel_Chainmail.label>cotte de mailles</VAE_Apparel_Chainmail.label>
<VAE_Apparel_Chainmail.description>Cette armure est fabriquée en connectant de petites boucles en métal ensemble pour former un maillage et le mettre sur un rembourrage en tissu.\n\nCette armure est assez lourde, le mouvement du porteur est réduit.</VAE_Apparel_Chainmail.description>

<!-- +++++ Plate Helmet +++++ -->
<VAE_Apparel_PlateHelmet.label>heaume en plaque</VAE_Apparel_PlateHelmet.label>
<VAE_Apparel_PlateHelmet.description>Un casque recouvert de métal qui offre une défense décente contre les attaques d'armes tranchantes.</VAE_Apparel_PlateHelmet.description>

<!-- +++++ Wooden Armor +++++ -->
<VAE_Apparel_WoodenArmor.label>armure en bois</VAE_Apparel_WoodenArmor.label>
<VAE_Apparel_WoodenArmor.description>Une armure de type gilet dont l'avant et l'arrière sont couverts de fines branches d'arbre et de planches en bois. Il est efficace contre les munitions de petit calibre et les armes de mêlée perforant, mais n'a aucun effet sur les dégâts explosifs ou le tir au fusil.</VAE_Apparel_WoodenArmor.description>

<!-- +++++ Stone War Mask +++++ -->
<VAE_Headgear_StoneWarMask.label>masque de guerre en pierre</VAE_Headgear_StoneWarMask.label>
<VAE_Headgear_StoneWarMask.description>Un masque terrifiant pour les batailles artistiques. Cache le visage du porteur pour plus de confiance. Fabriqué en pierre, il est très résistant, mais très lourd.</VAE_Headgear_StoneWarMask.description>

<!-- +++++ Balaclava +++++ -->
<VAE_Headgear_Balaclava.label>cagoule</VAE_Headgear_Balaclava.label>
<VAE_Headgear_Balaclava.description>Un vêtement qui couvre tout le visage. Cacher votre visage pour rendre difficile la lecture de vos expressions faciales.</VAE_Headgear_Balaclava.description>

<!-- +++++ Ghillie Hood +++++ -->
<VAE_Headgear_GhillieHood.label>capuche ghillie</VAE_Headgear_GhillieHood.label>
<VAE_Headgear_GhillieHood.description>Une capuche de camouflage conçue pour se confondre dans l'environnement. Le temps d’acquisition de la cible pour viser est plus long, mais la précision est améliorée. Vêtement avec peu de défense.</VAE_Headgear_GhillieHood.description>

<!-- +++++ HAZMAT mask +++++ -->
<VAE_Headgear_HAZMATMask.label>masque HAZMAT</VAE_Headgear_HAZMATMask.label>
<VAE_Headgear_HAZMATMask.description>Un masque de protection qui couvre toute votre tête, à utiliser avec la combinaison HAZMAT pour vous protéger des effets psychiques et toxiques.</VAE_Headgear_HAZMATMask.description>

<!-- +++++ Headgear Royal +++++ -->
<VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.label>prestigieux casque de soldat</VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.label>
<VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.description>Un casque blindé léger et de haute technologie avec une plaque protectrice en plastacier.\n\nChère et belle, une armure de prestige comme celle-ci est généralement conçue pour les personnes de haut statut. Les fils d'eltex incorporés améliorent également la sensibilité psychique du porteur.</VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.description>

<VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.label>prestigieuse armure de soldat</VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.label>
<VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.description>Une armure légère à faible énergie. Des plaques légères tissées en plastacier bloquent les attaques, et des assistants neuro-mémétiques dans le bas du corps redistribuent le poids porté par son utilisateur. Elle est plus fine que les autres armures motorisées et peut se porter sous des vêtements.\n\nChères et belles, les armures de prestige de ce type sont généralement conçues pour les personnes de haut rang. Les fils d'eltex incorporés améliorent également la sensibilité psychique du porteur.</VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.description>

<VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.label>prestigieux casque brise-siège</VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.label>
<VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.description>Un casque high-tech lourdement blindé, avec une coque solide en plastacier et une caméra omni-spectre.\n\nChère et belle, une armure de prestige comme celle-ci est généralement conçue pour les personnes de haut statut. Les fils d'eltex incorporés améliorent également la sensibilité psychique du porteur.</VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.description>

<VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.label>prestigieuse armure brise-siège</VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.label>
<VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.description>Une armure lourde motorisée, conçue pour une protection accrue tout en conservant la mobilité. De lourdes plaques de plastacier tissé, associées à un émetteur de bouclier énergétique intégré, stoppent la plupart des attaques. Des assistants neuro-mémétiques permettent à un humain de porter cette armure sans l'immobiliser complètement.\n\nChère et belle, une armure de prestige comme celle-ci est généralement conçue pour les personnes de haut statut. Les fils d'eltex incorporés améliorent également la sensibilité psychique du porteur.</VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.description>

<VAE_Headgear_TrooperHelmet.label>casque de soldat</VAE_Headgear_TrooperHelmet.label>
<VAE_Headgear_TrooperHelmet.description>Un casque blindé léger à faible énergie de haute technologie avec une plaque protectrice en plastacier.\n\nCe type d'armure est souvent utilisé par les recrues impériaux et les forces militaires de la fin du monde intermédiaire.</VAE_Headgear_TrooperHelmet.description>

<VAE_Apparel_TrooperArmor.label>armure de soldat</VAE_Apparel_TrooperArmor.label>
<VAE_Apparel_TrooperArmor.description>Une armure légère à faible énergie. Des plaques légères tissées en plastacier bloquent les attaques, des assistants neuro-mémétiques dans la partie inférieure du corps redistribuent le poids porté par son utilisateur. Elle est plus fine que les autres armures motorisées et peut se porter sous des vêtements.\n\nCe type d'armure est souvent utilisé par les recrues impériaux et les forces militaires de la fin du monde intermédiaire.</VAE_Apparel_TrooperArmor.description>

<VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.label>casque brise-siège</VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.label>
<VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.description>Un casque high-tech lourdement blindé, avec une coque solide en plastacier et une caméra omni-spectre.\n\nCe type de casque est souvent utilisée par les Stormtroopers impériaux et les gardiens de la paix de Glitterworld.</VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.description>

<VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.label>armure brise-siège</VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.label>
<VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.description>Une armure lourde motorisée, conçue pour une protection accrue tout en conservant la mobilité. De lourdes plaques en plastacier tissé, associées à un émetteur de bouclier énergétique intégré, stoppent la plupart des attaques. Des assistants neuro-mémétiques permettent à un humain de porter cette armure sans l'immobiliser complètement.\n\nCe type d’armure est souvent utilisée par les Stormtroopers impériaux et les gardiens de la paix de Glitterworld.</VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.description>

<VAE_Apparel_RiotArmor.label>armure anti-émeute</VAE_Apparel_RiotArmor.label>
<VAE_Apparel_RiotArmor.description>Une veste épaisse avec des plaques d'armure insérées sur la poitrine, les bras, les jambes et le dos. Très efficace pour protéger contre les traumatismes contondants, ce type d'armure est souvent utilisé par la police anti-émeute et l'infanterie lourde.</VAE_Apparel_RiotArmor.description>

<VAE_Apparel_RiotHelmet.label>casque anti-émeute</VAE_Apparel_RiotHelmet.label>
<VAE_Apparel_RiotHelmet.description>Casque de combat lourd doté d'une plaque couvrant le visage. Souvent utilisé par les unités de la police anti-émeute en raison de son efficacité à protéger contre les traumatismes contondants.</VAE_Apparel_RiotHelmet.description>

<VAE_Apparel_Shield_Riot.label>bouclier anti-émeute</VAE_Apparel_Shield_Riot.label>
<VAE_Apparel_Shield_Riot.description>Un bouclier industriel lourd en acier renforcé. Il offre une grande protection contre les dégâts contondants, ce qui le rend idéal pour la police anti-émeute d'urbworld.</VAE_Apparel_Shield_Riot.description>
<VAE_Apparel_Shield_Riot.tools.centre.label>centre</VAE_Apparel_Shield_Riot.tools.centre.label>


</LanguageData>