<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<EB_SimpleBioengineeringIncubator.label>incubateur de fortune</EB_SimpleBioengineeringIncubator.label>
<EB_SimpleBioengineeringIncubator.description>Une cuve spacetech connectée à des systèmes de survie rudimentaires. Ce modèle particulier est construit à partir d'une compréhension rudimentaire des concepts de bio-ingénierie et présente un taux d'échec significatif.</EB_SimpleBioengineeringIncubator.description>

<EB_SonicInducer.label>inducteur sonique d'infestation</EB_SonicInducer.label>
<EB_SonicInducer.description>Un appareil ultratech qui, lorsqu'il est activé, envoie une seule impulsion sonique dans le but d'inciter les insectoïdes à attaquer votre base. Il n'y a aucun moyen de prédire comment les insectes réagiront à l'impulsion, et l'utilisation peut très facilement entraîner le chaos.\n\nCet appareil a été conçu pour être utilisé dans les zones fortement infestées, où les équipes d'extermination attirent les insectoïdes en hibernation pour les bombarder.</EB_SonicInducer.description>

<EB_ExtractorLab.label>laboratoire de génétique insectoïde</EB_ExtractorLab.label>
<EB_ExtractorLab.description>Une table sur laquelle trône une grande centrifugeuse, ainsi que divers produits chimiques. Tout ce qui est nécessaire pour extraire des gènes viables d'échantillons de tissus insectoïdes. Peut également aider à la recherche en bio-ingénierie si elle est connectée à un poste de recherche.</EB_ExtractorLab.description>

<EB_TableInsectButcher.label>table d'autopsie insectoïde</EB_TableInsectButcher.label>
<EB_TableInsectButcher.description>Une table d'opération dotée d'une série d'outils de précision, utilisée pour extraire avec soin des échantillons de tissus intacts d'insectoïdes morts. Le dépeçage et la dissection étant deux choses très différentes, cette table ne permet d'obtenir que 50% de viande et de chitine pour chaque insectoïde.</EB_TableInsectButcher.description>

<EB_JellySynthesizer.label>synthétiseur de gelée</EB_JellySynthesizer.label>
<EB_JellySynthesizer.description>Le synthétiseur de gelée est une pièce d'équipement avancée datant de l'ère spatiale, capable de former des protéines et des enzymes à partir de matériel génétique. Ces molécules organiques sont ensuite utilisées pour créer diverses gelées d'insectes, à l'instar des processus internes d'un véritable insectoïde. Cette méthode épuise toutefois le matériel génétique fourni.</EB_JellySynthesizer.description>

<EB_TissueSample.label>échantillon de tissu</EB_TissueSample.label>
<EB_TissueSample.description>Un échantillon intact du tissu organique, prêt pour l'extraction de son matériel génétique.</EB_TissueSample.description>


</LanguageData>