<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VME_SweetTeeth.label>envie gourmande</VME_SweetTeeth.label>
<VME_SweetTeeth.description>Décadent, velouté, riche... Quand on entend ces mots, on pense d'abord à des tablettes de chocolat bien sucrées. Les yaourts acidulés, les pâtisseries feuilletées et les gâteaux moelleux ne sont pas seulement bien accueillis, ils sont indiscutablement mérités.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet sur le jeu :&lt;/color&gt;\n - Débloque un "besoin de desserts" qui rendra les colons plus heureux s'ils consomment régulièrement des desserts et du chocolat (l'attente doit être modérée ou supérieure)\n - Débloque le semis du cacaoyer, une plante productrice de cacao plus performante que l'arbre et qui peut être cultivée en intérieur et en hydroponie.\n - La colonie reçoit 15 chocolats pour commencer.</VME_SweetTeeth.description><VME_SweetTeeth.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
    <!-- theist myth -->
    <li>creation(tag=meme_SweetTeeth)        ->[deity0_name] a parlé à tous ses disciples et a dit : "Celui qui mange ce gâteau qui est ma chair reste en moi, et moi en lui."</li>
    <li>episode(uses=1,tag=meme_SweetTeeth)  ->[deity0_name] dit à tous les [memberNamePlural] : "Regardez le monde comme s'il s'agissait d'un gigantesque gâteau d'anniversaire. Prenez un morceau, mais n'en prenez pas trop".</li>
    <!-- theist founder -->
    <li>intro(tag=meme_SweetTeeth)           ->[memberNamePlural] ont construit un grand [altarName] sur la [place_summary] [place_name], et l'ont rempli de sucreries pour les pèlerins de passage.</li>
    <li>conflict(tag=meme_SweetTeeth)        ->Un [foeLeader] sévère, cherchant à nier la volonté de [deity0_name], a dit à ses [foeSoldiers] de se débarrasser de tous les délicieux desserts, car il suivait un régime strict.</li>
    <li>founderJoin(tag=meme_SweetTeeth)     ->[deity0_name] a béni un [place_job] nommé [founderName] avec son appétit et sa créativité sans fin, et [founder_pronoun] a créé les plus grandes créations de confiserie que personne n'ait jamais vues.</li>
    <li>victory(tag=meme_SweetTeeth)         ->[founderName] a servi ses créations aux [foeSoldiers] et ils étaient ravis. Même le [foeLeader] était convaincu de leur qualité sublime, et [foeLeader_pronoun] a proclamé la sagesse de la volonté de [deity0_name].</li>
    <!-- ideological founder -->
    <li>setup(tag=meme_SweetTeeth)           ->Notre fondateur [founderName] était un chef pâtissier, créateur des plus grandes créations de confiserie que personne n'ait jamais vues.</li>
    <li>story(uses=1,tag=meme_SweetTeeth)    ->[founderName] croyait que son art n'était pas simplement un outil pour nourrir les gens, mais quelque chose de plus profond qui pouvait unir et réconcilier même les plus grands ennemis.</li>
    <!-- ideological lesson -->
    <li>lessonIntro(tag=meme_SweetTeeth)         ->Je travaille comme pâtissier depuis de très nombreuses années, et j'ai appris que</li>
    <li>lesson(tag=meme_SweetTeeth)              ->rien dans ce monde n'est meilleur que le gâteau mais plus de gâteau</li>
    <li>lessonReinforcement(tag=meme_SweetTeeth) ->Obsessionnel ne décrit même pas mon amour pour les gâteaux. Je me battrais même contre des petits enfants s'il le fallait.</li>
    <!-- archist -->
    <li>archistBasis(tag=meme_SweetTeeth)    ->Les archotechs nous ont dotés d'appétits exquis afin que nous puissions savourer les saveurs les plus douces de la vie.</li>
    <li>archistFact(tag=meme_SweetTeeth)     ->Les archotechs ne veulent pas que nous passions notre vie sans nous amuser et sans faire plaisir à notre palais.</li>
    <li>archistProphecy(tag=meme_SweetTeeth) ->[inTheEnd], les archotechs nous montreront que la transcendance sans s'adonner à certains des plaisirs les plus simples n'est qu'un but vide.</li>
    <!-- animist -->
    <li>animistFact(tag=meme_SweetTeeth)     ->Les esprits veulent que nous explorions nos sens et que nous apprécions les saveurs les plus douces de la vie. Ils ne veulent pas que nous passions notre vie sans nous amuser et sans régaler notre palais.</li>
    <!-- serketist -->
    <li>serketistProphecy(tag=meme_SweetTeeth)->[itIsSaid] nous apprendrons à incorporer leur sagesse dans nos propres recettes culinaires. La gelée d'insectes est une ambroisie qui offre l'un des goûts les plus doux de la nature.</li>
    <!-- eldritch / chthonian -->
    <li>chthonianProphecy(tag=meme_SweetTeeth)->Il n'y a pas d'échappatoire, pas de libération. Autant se gaver de délicieuses pâtisseries et profiter de nos brèves et sordides vies.</li>
    <!-- esoteric -->
    <li>esotericismProphecy(tag=meme_SweetTeeth)->Peut-être qu'entre tous ces arcanes se cache une merveilleuse recette pour une confiserie à couper le souffle. On peut rêver.</li>
    <!-- eschatologism -->
    <li>eschatologismFact(tag=meme_SweetTeeth)->Nous allons tout couvrir dans une mer de sang et... de gâteau. Oui, du gâteau.</li>
    <!-- corporate -->
    <li>introMemo(tag=meme_SweetTeeth)->Comme vous le savez, la politique de l'entreprise consiste à célébrer les anniversaires de vos collègues en apportant un minimum de 4 pâtisseries par assistant. Nous avons dû réglementer cela parce que quelqu'un en abusait et mangeait plus que sa part. Si vous vous reconnaissez, vous devriez avoir honte.</li>
</VME_SweetTeeth.descriptionMaker.rules.rulesStrings>
<VME_SweetTeeth.generalRules.rulesStrings>
    <li>memeAdjective->doux</li>
    <li>memeAdjective->sucré</li>
    <li>memeAdjective->saccharine</li>
    <li>memeAdjective->confit</li>
    <li>memeAdjective->amateur de sucreries</li>
    <li>memeHyphenPrefix->sucré</li>
    <li>memeConcept->desserts</li>
    <li>memeLeaderNoun->maître pâtissier</li>
</VME_SweetTeeth.generalRules.rulesStrings>
<VME_SweetTeeth.symbolPacks.0.adjective>amateur de sucreries</VME_SweetTeeth.symbolPacks.0.adjective>
<VME_SweetTeeth.symbolPacks.0.ideoName>Envie gourmande</VME_SweetTeeth.symbolPacks.0.ideoName>
<VME_SweetTeeth.symbolPacks.0.member>amateur de desserts</VME_SweetTeeth.symbolPacks.0.member>
<VME_SweetTeeth.symbolPacks.0.theme>desserts</VME_SweetTeeth.symbolPacks.0.theme>


</LanguageData>