<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: ancient tight parka -->
<VQE_Apparel_Parka.label>ancienne parka ajustée</VQE_Apparel_Parka.label>
<!-- EN: A thick, ancient parka for staying warm even in the coldest of temperatures. Somehow it seems resistant to deterioration, but the way to tailor one of these has been lost to history. -->
<VQE_Apparel_Parka.description>Une ancienne parka épaisse pour rester au chaud même par les températures les plus froides. Elle semble résister à la détérioration, mais la façon de la confectionner a été perdue dans l'histoire.</VQE_Apparel_Parka.description>

<!-- EN: ARC -->
<VQE_Genetron_Basic.label>ARC</VQE_Genetron_Basic.label>
<!-- EN: Advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. Must be placed on a steam geyser. -->
<VQE_Genetron_Basic.description>La chambre de réacteur avancée, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, ce qui permet de débloquer de nouvelles et puissantes capacités. Doit être placé sur un geyser.</VQE_Genetron_Basic.description>

<!-- EN: chemfuel-boosted ARC -->
<VQE_Genetron_ChemfuelBoosted.label>ARC boosté au chemfuel</VQE_Genetron_ChemfuelBoosted.label>
<!-- EN: Chemfuel-boosted advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers and chemfuel burned in a gigantic engine. The engine requires regular maintenance, and lack of it can result in a critical breakdown of the ARC components. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. It can also be tuned to increase the power generation even further. A power surge function allows it to instantly vaporize a large quantity of fuel to refill batteries in the network. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_ChemfuelBoosted.description>La chambre de réacteur avancé boostée au chemfuel, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique et de chemfuel brûlé dans un gigantesque générateur. Le générateur doit être entretenu régulièrement, faute de quoi les composants de l'ARC risquent d'être gravement endommagés. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de carburant, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Il peut également être réglé pour augmenter encore la production d'énergie. Une fonction de surpuissance lui permet de vaporiser instantanément une grande quantité de carburant pour recharger les batteries du réseau. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par les colons qui ont étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_ChemfuelBoosted.description>

<!-- EN: chemfuel-charged ARC -->
<VQE_Genetron_ChemfuelCharged.label>ARC chargé au chemfuel</VQE_Genetron_ChemfuelCharged.label>
<!-- EN: Chemfuel-charged advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers and chemfuel burned in a gigantic engine. The engine requires regular maintenance, and lack of it can result in a critical breakdown of the ARC components. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. It can also be fine-tuned to increase the power generation even further or reduce maintenance loss if the strain on the components is too high. A power surge function allows it to instantly vaporize a large quantity of fuel to refill batteries in the network. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_ChemfuelCharged.description>La chambre de réacteur avancé chargée au chemfuel, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique et de chemfuel brûlé dans un gigantesque générateur. Le générateur doit être entretenu régulièrement, faute de quoi les composants de l'ARC risquent d'être gravement endommagés. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de carburant, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Il peut également être réglé avec précision pour augmenter encore la production d'énergie ou réduire les pertes de maintenance si les composants sont trop sollicités. Une fonction de surpuissance lui permet de vaporiser instantanément une grande quantité de carburant pour recharger les batteries du réseau. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons ayant étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_ChemfuelCharged.description>

<!-- EN: chemfuel-fortified ARC -->
<VQE_Genetron_ChemfuelFortified.label>ARC enrichi au chemfuel</VQE_Genetron_ChemfuelFortified.label>
<!-- EN: Chemfuel-fortified advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers and chemfuel burned in a gigantic engine. The engine requires regular maintenance, and lack of it can result in a critical breakdown of the ARC components. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. It can also be fine-tuned to increase the power generation even further or reduce maintenance loss if the strain on the components is too high. A power surge function allows it to instantly vaporize a large quantity of fuel to refill batteries in the network. It is possible to calibrate the efficiency of the ARC to permanently increase the power generated from each burnt unit of fuel. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_ChemfuelFortified.description>La chambre de réacteur avancé enrichi au chemfuel, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique et de chemfuel brûlé dans un gigantesque générateur. Le générateur doit être entretenu régulièrement, faute de quoi les composants de l'ARC risquent d'être gravement endommagés. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de carburant, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Il peut également être réglé avec précision pour augmenter encore la production d'énergie ou réduire les pertes de maintenance si les composants sont trop sollicités. Une fonction de surpuissance lui permet de vaporiser instantanément une grande quantité de carburant pour recharger les batteries du réseau. Il est possible de calibrer l'efficacité de l'ARC pour augmenter en permanence l'énergie générée par chaque unité de carburant brûlée. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons ayant étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_ChemfuelFortified.description>

<!-- EN: chemfuel-powered ARC -->
<VQE_Genetron_ChemfuelPowered.label>ARC alimenté au chemfuel</VQE_Genetron_ChemfuelPowered.label>
<!-- EN: Chemfuel-powered advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers and chemfuel burned in a gigantic engine. The engine requires regular maintenance, and lack of it can result in a critical breakdown of the ARC components. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. It can also be tuned to increase the power generation even further. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_ChemfuelPowered.description>La chambre de réacteur avancé alimenté au chemfuel, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique et de chemfuel brûlé dans un gigantesque générateur. Le générateur doit être entretenu régulièrement, faute de quoi les composants de l'ARC risquent d'être gravement endommagés. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de carburant, ce qui permet de débloquer de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Il peut également être réglé pour augmenter encore la production d'énergie. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par les colons qui ont étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_ChemfuelPowered.description>

<!-- EN: geothermal ARC -->
<VQE_Genetron_Geothermal.label>ARC géothermique</VQE_Genetron_Geothermal.label>
<!-- EN: Geothermal advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers. The engine requires regular maintenance, and lack of it can result in a critical breakdown of the ARC components. Unlike other ARCs, however, this variant can be maintained by anyone, even those who haven’t studied the ancient generators. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. Pressure can be tuned to reduce the maintenance need at the cost of lower power consumption. It is possible to calibrate the efficiency of the ARC to permanently increase the power generated. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_Geothermal.description>La chambre de réacteur avancé géothermique, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique. Le générateur doit être entretenu régulièrement, faute de quoi les composants de l'ARC risquent de tomber en panne. Contrairement aux autres ARC, cette variante peut être entretenue par n'importe qui, même par ceux qui n'ont pas étudié les anciens générateurs. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARCs sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de carburant, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. La pression peut être réglée pour réduire le besoin de maintenance au prix d'une plus faible consommation d'énergie. Il est possible de calibrer l'efficacité de l'ARC pour augmenter en permanence l'énergie générée. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons ayant étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_Geothermal.description>

<!-- EN: heat-powered ARC -->
<VQE_Genetron_HeatPowered.label>ARC alimenté par chaleur</VQE_Genetron_HeatPowered.label>
<!-- EN: Heat-powered advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers. The engine requires regular maintenance, and lack of it can result in a minor breakdown that requires just regular components to fix. Unlike other ARCs, however, this variant can be maintained by anyone, even those who haven’t studied the ancient generators. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. Pressure can be tuned to reduce the maintenance need at the cost of lower power consumption. It is possible to calibrate the efficiency of the ARC to permanently increase the power generated. The steam boost ability can be used to temporarily increase the power output, but requires a lengthy cool down period afterwards. This generator will continue generating power even during a solar flare. It is also possible to calibrate the internal components, permanently lowering the maintenance need of the device. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_HeatPowered.description>La chambre de réacteur avancé alimentée par chaleur, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermiques. Le générateur nécessite un entretien régulier, et un manque d'entretien peut entraîner une panne mineure qu'il suffit de réparer à l'aide de composants ordinaires. Contrairement aux autres ARC, cette variante peut être entretenue par n'importe qui, même par ceux qui n'ont pas étudié les anciens générateurs. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARCs sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de carburant, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. La pression peut être réglée pour réduire le besoin de maintenance au prix d'une plus faible consommation d'énergie. Il est possible de calibrer l'efficacité de l'ARC pour augmenter en permanence l'énergie générée. La capacité d'augmentation de la vapeur peut être utilisée pour augmenter temporairement l'énergie produite, mais elle nécessite ensuite une longue période de refroidissement. Ce générateur continuera à produire de l'énergie même en cas d'éruption solaire. Il est également possible de calibrer les composants internes, ce qui réduit de façon permanente les besoins d'entretien de l'appareil. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons ayant étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_HeatPowered.description>

<!-- EN: steam-powered ARC -->
<VQE_Genetron_SteamPowered.label>ARC alimenté par vapeur</VQE_Genetron_SteamPowered.label>
<!-- EN: Steam-powered advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers. The engine requires regular maintenance, and lack of it can result in a critical breakdown of the ARC components. Unlike other ARCs, however, this variant can be maintained by anyone, even those who haven’t studied the ancient generators. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. Pressure can be tuned to reduce the maintenance need at the cost of lower power consumption. It is possible to calibrate the efficiency of the ARC to permanently increase the power generated. The steam boost ability can be used to temporarily increase the power output, but requires a lengthy cool down period afterwards. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_SteamPowered.description>La chambre de réacteur avancé alimentée par vapeur, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermiques. Le générateur doit être entretenu régulièrement, faute de quoi les composants de l'ARC risquent de tomber en panne. Contrairement aux autres ARC, cette variante peut être entretenue par n'importe qui, même par ceux qui n'ont pas étudié les anciens générateurs. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARCs sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de carburant, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. La pression peut être réglée pour réduire le besoin de maintenance au prix d'une plus faible consommation d'énergie. Il est possible de calibrer l'efficacité de l'ARC pour augmenter en permanence l'énergie générée. La capacité d'augmentation de la vapeur peut être utilisée pour augmenter temporairement l'énergie produite, mais elle nécessite ensuite une longue période de refroidissement. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons ayant étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_SteamPowered.description>

<!-- EN: thermal-vent ARC -->
<VQE_Genetron_ThermalVent.label>ARC à ventilation thermique</VQE_Genetron_ThermalVent.label>
<!-- EN: Thermal-vent advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers. The engine requires regular maintenance, and lack of it can result in a minor breakdown that requires just regular components to fix. Unlike other ARCs, however, this variant can be maintained by anyone, even those who haven’t studied the ancient generators. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. Pressure can be tuned to reduce the maintenance need at the cost of lower power consumption. It is possible to calibrate the efficiency of the ARC to permanently increase the power generated. The steam boost ability can be used to temporarily increase the power output, but requires a lengthy cool down period afterwards. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_ThermalVent.description>La chambre de réacteur avancé à ventilation thermique, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique. Le générateur nécessite un entretien régulier, et un manque d'entretien peut entraîner une panne mineure qui ne nécessite que des composants ordinaires pour être réparée. Contrairement aux autres ARC, cette variante peut être entretenue par n'importe qui, même par ceux qui n'ont pas étudié les anciens générateurs. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARCs sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de carburant, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. La pression peut être réglée pour réduire le besoin de maintenance au prix d'une plus faible consommation d'énergie. Il est possible de calibrer l'efficacité de l'ARC pour augmenter en permanence l'énergie générée. La capacité d'augmentation de la vapeur peut être utilisée pour augmenter temporairement l'énergie produite, mais elle nécessite ensuite une longue période de refroidissement. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons ayant étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_ThermalVent.description>

<!-- EN: ancient ARC part -->
<VQE_AncientARCPart.label>ancienne partie ARC</VQE_AncientARCPart.label>
<!-- EN: An old, rusted fragment of an ARC. It was probably abandoned when the construction project was halted. It might be possible to disassemble it to obtain some valuable ARC components. -->
<VQE_AncientARCPart.description>Un vieux fragment rouillé d'ARC. Il a probablement été abandonné lorsque le projet de construction a été interrompu. Il pourrait être possible de le démonter pour obtenir des composants précieux de l'ARC.</VQE_AncientARCPart.description>

<!-- EN: prototype -->
<VQE_AncientARCPrototype_One.label>prototype</VQE_AncientARCPrototype_One.label>
<!-- EN: A rusted frame of an old power generator, incomplete and barely holding together. Most of its parts are long gone, scavenged or destroyed by time. What’s left is little more than scrap, with no hope of restoration. Perhaps investigating the area could allow you to find the location of another prototype. -->
<VQE_AncientARCPrototype_One.description>Le châssis rouillé d'un vieux générateur d'électricité, incomplet et qui tient à peine debout. La plupart de ses pièces ont disparu depuis longtemps, récupérées ou détruites par le temps. Ce qui reste n'est guère plus que de la ferraille, sans espoir de restauration. Une fouille de la zone pourrait peut-être vous permettre de trouver l'emplacement d'un autre prototype.</VQE_AncientARCPrototype_One.description>

<!-- EN: prototype -->
<VQE_AncientARCPrototype_Three.label>prototype</VQE_AncientARCPrototype_Three.label>
<!-- EN: An almost-complete generator, abandoned before it could ever work. The structure is more solid, but its insides are wrecked—rust, missing pieces, and heavy overgrowth make it useless. Only a few materials can still be salvaged, but among them it is possible to find some ARC components. Perhaps investigating the area could allow you to find the location of another prototype. -->
<VQE_AncientARCPrototype_Three.description>Un générateur presque complet, abandonné avant même sa mise en service. La structure est plus solide, mais l'intérieur est abîmé ; la rouille, les pièces manquantes et l'épaisse couche de végétation le rendent inutilisable. Seuls quelques matériaux peuvent encore être récupérés, mais parmi eux, il est possible de trouver des composants de l'ARC. Une fouille de la zone pourrait peut-être vous permettre de trouver l'emplacement d'un autre prototype.</VQE_AncientARCPrototype_Three.description>
<!-- EN: Study the unfinished prototype of the ARC generator. The information it holds can help you locate the operational one. -->
<VQE_AncientARCPrototype_Three.modExtensions.0.descriptionOverride>Étudier le prototype inachevé du générateur ARC. Les informations qu'il contient peuvent vous aider à localiser un générateur opérationnel.</VQE_AncientARCPrototype_Three.modExtensions.0.descriptionOverride>

<!-- EN: prototype -->
<VQE_AncientARCPrototype_Two.label>prototype</VQE_AncientARCPrototype_Two.label>
<!-- EN: An abandoned generator. Its machinery slightly more intact but still useless. Broken panels, snapped wires, and heavy rust show it was never finished. It’s overgrown and forgotten, offering only a few parts to salvage. Perhaps investigating the area could allow you to find the location of another prototype. -->
<VQE_AncientARCPrototype_Two.description>Un générateur abandonné. Sa machinerie est relativement intacte, mais toujours inutile. Des panneaux brisés, des fils cassés et une forte rouille montrent qu'il n'a jamais été terminé. Il est envahi par la végétation et oublié, et il ne reste que quelques pièces à récupérer. Une fouille de la zone pourrait peut-être vous permettre de trouver l'emplacement d'un autre prototype.</VQE_AncientARCPrototype_Two.description>
<!-- EN: Study the unfinished prototype of the ARC generator. The information it holds can help you locate the operational one. -->
<VQE_AncientARCPrototype_Two.modExtensions.0.descriptionOverride>Étudier le prototype inachevé du générateur ARC. Les informations qu'il contient peuvent vous aider à localiser un générateur opérationnel.</VQE_AncientARCPrototype_Two.modExtensions.0.descriptionOverride>

<!-- EN: ancient chainlink fence -->
<VQE_AncientChainlinkFence.label>ancien grillage</VQE_AncientChainlinkFence.label>
<!-- EN: An ancient fence made of reinforced metal posts connected by rusted chainlink. -->
<VQE_AncientChainlinkFence.description>Une ancienne clôture faite de poteaux métalliques renforcés reliés par des mailles de chaîne rouillées.</VQE_AncientChainlinkFence.description>

<!-- EN: ancient construction crane -->
<VQE_AncientConstructionCrane.label>ancienne grue de construction</VQE_AncientConstructionCrane.label>
<!-- EN: A rusted, overgrown wreck of a large construction crane. Everything that isn't rusted away was looted long ago. Cranes like that could have been used to construct the large ARC generators, but this wreck can no longer be utilised for anything due to broken down machinery. -->
<VQE_AncientConstructionCrane.description>Une épave rouillée et envahie par la végétation d'une grande grue de construction. Tout ce qui n'est pas rouillé a été pillé il y a longtemps. Les grues de ce type auraient pu être utilisées pour construire les grands générateurs ARC, mais cette épave ne peut plus servir à quoi que ce soit en raison de ses machines en panne.</VQE_AncientConstructionCrane.description>

<!-- EN: ancient construction truck -->
<VQE_AncientConstructionTruck.label>ancien camion de construction</VQE_AncientConstructionTruck.label>
<!-- EN: A rusted, overgrown wreck of a large construction truck. Everything that isn't rusted away was looted long ago. It was most likely used in construction of an ARC generator, judging by the still present shells of a large generator unit strapped on the back. -->
<VQE_AncientConstructionTruck.description>Une épave rouillée et envahie par la végétation d'un gros camion de construction. Tout ce qui n'est pas rouillé a été pillé il y a longtemps. Il a probablement été utilisé pour la construction d'un générateur ARC, à en juger par les débris encore présents d'un grand générateur attaché à l'arrière.</VQE_AncientConstructionTruck.description>

<!-- EN: ancient digger -->
<VQE_AncientDigger.label>ancienne pelleteuse</VQE_AncientDigger.label>
<!-- EN: A rusted, overgrown wreck of a large digger. Everything that isn't rusted away was looted long ago. A digger of that size could’ve been used to prepare the area for the construction of an ARC generator, but this one is in a very bad state. -->
<VQE_AncientDigger.description>Une épave rouillée et envahie par la végétation d'une grosse pelleteuse. Tout ce qui n'est pas rouillé a été pillé il y a longtemps. Une pelleteuse de cette taille aurait pu servir à préparer la zone pour la construction d'un générateur ARC, mais celle-ci est en très mauvais état.</VQE_AncientDigger.description>

<!-- EN: ancient ARC -->
<VQE_AncientGenetron.label>ancien ARC</VQE_AncientGenetron.label>
<!-- EN: An ancient prototype of an ARC, ruined by time and lack of maintenance. Most of the critical machinery has been looted long ago, thwarting any restatoration attempts, however deconstructing it may still yield valuable components, useful in constructing a brand new ARC. This ancient ruin can be studied to learn how to construct and maintain an ARC. -->
<VQE_AncientGenetron.description>Un ancien prototype d'ARC, ruiné par le temps et le manque d'entretien. La plupart des machines essentielles ont été pillées il y a longtemps, contrecarrant toute tentative de restauration, mais la démolition peut encore fournir des composants précieux, utiles à la construction d'un tout nouvel ARC. Cette ancienne ruine peut être étudiée pour apprendre à construire et à entretenir un ARC.</VQE_AncientGenetron.description>

<!-- EN: ancient geothermal ARC -->
<VQE_AncientGeothermalGenetron.label>ancien ARC géothermique</VQE_AncientGeothermalGenetron.label>
<!-- EN: An ancient geothermal ARC, ruined by time and lack of maintenance. Most of the critical machinery has been looted long ago, thwarting any restatoration attempts, however deconstructing it may still yield valuable components, useful in constructing a brand new ARC. This ancient ruin can be studied to learn how to construct a geothermal ARC. -->
<VQE_AncientGeothermalGenetron.description>Un ancien ARC géothermique, ruiné par le temps et le manque d'entretien. La plupart des machines essentielles ont été pillées il y a longtemps, contrecarrant toute tentative de restauration, mais la démolition peut encore fournir des composants précieux, utiles à la construction d'un tout nouvel ARC. Cette ancienne ruine peut être étudiée pour apprendre à construire un ARC géothermique.</VQE_AncientGeothermalGenetron.description>

<!-- EN: experimental ARC -->
<VQE_AncientOvergrownGenetron.label>ARC expérimental</VQE_AncientOvergrownGenetron.label>
<!-- EN: A mysterious, ancient, overgrown ARC. It seems to look more like a working prototype than a finished product, now fully covered in brambles and signs of aging. Somehow, despite its age, it’s still operating, generating sufficient power for nearby electrical networks. Any tampering with it is bound to irreversibly damage it, but it may be possible to extract some ARC components from it. -->
<VQE_AncientOvergrownGenetron.description>Un ARC mystérieux, ancien et envahi par la végétation. Il ressemble davantage à un prototype fonctionnel qu'à un produit fini. Il est désormais entièrement recouvert de ronces et de signes de vieillissement. Malgré son âge, il fonctionne toujours, générant suffisamment d'énergie pour les réseaux électriques environnants. Toute manipulation est susceptible de l'endommager de manière irréversible, mais il est peut-être possible d'en extraire certains composants de l'ARC.</VQE_AncientOvergrownGenetron.description>

<!-- EN: ancient research files -->
<VQE_AncientResearchFiles.label>ancienne armoire de recherche</VQE_AncientResearchFiles.label>
<!-- EN: An ancient, rusted filing cabinet containing folders with research notes regarding the construction of an ARC generator. -->
<VQE_AncientResearchFiles.description>Un ancien casier rouillé contenant des dossiers avec des notes de recherche concernant la construction d'un générateur ARC.</VQE_AncientResearchFiles.description>
<!-- EN: Study the files inside this filing cabinet. They may provide valuable information about the ARC project. -->
<VQE_AncientResearchFiles.modExtensions.0.descriptionOverride>Étudier les dossiers à l'intérieur de ce casier. Ils peuvent fournir des informations précieuses sur le projet ARC.</VQE_AncientResearchFiles.modExtensions.0.descriptionOverride>

<!-- EN: ancient filing cabinet -->
<VQE_AncientResearchFiles_Off.label>ancienne armoire de classement</VQE_AncientResearchFiles_Off.label>
<!-- EN: An ancient, rusted filing cabinet. It’s completely empty. -->
<VQE_AncientResearchFiles_Off.description>Un vieux casier à archives rouillé. Il est complètement vide.</VQE_AncientResearchFiles_Off.description>

<!-- EN: research terminal -->
<VQE_AncientResearchTerminal.label>terminal de recherche</VQE_AncientResearchTerminal.label>
<!-- EN: An ancient computer terminal. It can be used to access research notes related to an ARC generator unit. -->
<VQE_AncientResearchTerminal.description>Un ancien terminal informatique. Il peut être utilisé pour accéder à des notes de recherche relatives à un générateur ARC.</VQE_AncientResearchTerminal.description>
<!-- EN: Study the data on this ancient research terminal. It may provide valuable information about the ARC project. -->
<VQE_AncientResearchTerminal.modExtensions.0.descriptionOverride>Étudier les données de cet ancien terminal de recherche. Elles peuvent fournir des informations précieuses sur le projet ARC.</VQE_AncientResearchTerminal.modExtensions.0.descriptionOverride>

<!-- EN: cracked research terminal -->
<VQE_AncientResearchTerminal_Cracked.label>terminal de recherche cassé</VQE_AncientResearchTerminal_Cracked.label>
<!-- EN: An ancient computer terminal. The screen is cracked and any components of value have been removed. -->
<VQE_AncientResearchTerminal_Cracked.description>Un ancien terminal d'ordinateur. L'écran est fissuré et tous les composants de valeur ont été retirés.</VQE_AncientResearchTerminal_Cracked.description>

<!-- EN: ancient research terminal -->
<VQE_AncientResearchTerminal_Off.label>ancien terminal de recherche</VQE_AncientResearchTerminal_Off.label>
<!-- EN: An ancient computer terminal. It’s disconnected from power, or simply not working. -->
<VQE_AncientResearchTerminal_Off.description>Un ancien terminal d'ordinateur. Il est déconnecté de l'alimentation électrique ou ne fonctionne tout simplement pas.</VQE_AncientResearchTerminal_Off.description>

<!-- EN: construction pallet with boxes -->
<VQE_ConstructionPallet_Boxes.label>palette de construction avec caisses</VQE_ConstructionPallet_Boxes.label>
<!-- EN: A rusted construction pallet with a stack of old, rusted steel boxes. Anything of value has been removed a long time ago. -->
<VQE_ConstructionPallet_Boxes.description>Une palette de construction rouillée avec une pile de vieilles boîtes en acier rouillées. Tout ce qui avait de la valeur a été emporté il y a longtemps.</VQE_ConstructionPallet_Boxes.description>

<!-- EN: construction pallet with jerrycans -->
<VQE_ConstructionPallet_Chemfuel.label>palette de construction avec jerrycans</VQE_ConstructionPallet_Chemfuel.label>
<!-- EN: A rusted construction pallet with a stack of unused chemfuel jerrycans. Can be salvaged through to recover some chemfuel. -->
<VQE_ConstructionPallet_Chemfuel.description>Une palette de construction rouillée avec une pile de jerrycans de chemfuel inutilisés. Elle peut être fouillée pour récupérer du chemfuel.</VQE_ConstructionPallet_Chemfuel.description>

<!-- EN: construction pallet with components -->
<VQE_ConstructionPallet_Components.label>palette de construction avec composants</VQE_ConstructionPallet_Components.label>
<!-- EN: A rusted construction pallet with a large container of scrapped components on it. Can be rummaged through to recover some industrial components. -->
<VQE_ConstructionPallet_Components.description>Une palette de construction rouillée avec un grand conteneur de composants mis au rebut. Elle peut être fouillée pour récupérer des composants.</VQE_ConstructionPallet_Components.description>

<!-- EN: construction pallet with scrap -->
<VQE_ConstructionPallet_Scrap.label>palette de construction avec ferraille</VQE_ConstructionPallet_Scrap.label>
<!-- EN: A rusted construction pallet with a large container of scrap on it. Can be rummaged through to recover some steel. -->
<VQE_ConstructionPallet_Scrap.description>Une palette de construction rouillée sur laquelle se trouve un grand conteneur de ferraille. Elle peut être fouillée pour récupérer de l'acier.</VQE_ConstructionPallet_Scrap.description>

<!-- EN: construction pallet with wood -->
<VQE_ConstructionPallet_Wood.label>palette de construction avec bois</VQE_ConstructionPallet_Wood.label>
<!-- EN: A rusted construction pallet with a large stack of rotting wood. It is possible to recover some drier wood from it. -->
<VQE_ConstructionPallet_Wood.description>Une palette de construction rouillée avec une grande pile de bois pourri. Elle peut être fouillée pour récupérer du bois.</VQE_ConstructionPallet_Wood.description>

<!-- EN: empty construction pallet -->
<VQE_EmptyConstructionPallet.label>palette de construction vide</VQE_EmptyConstructionPallet.label>
<!-- EN: A rusted construction pallet. It’s empty. -->
<VQE_EmptyConstructionPallet.description>Une palette de construction rouillée. Elle est vide.</VQE_EmptyConstructionPallet.description>

<!-- EN: experimental ARC part -->
<VQE_ExperimentalARCPart.label>partie expérimentale ARC</VQE_ExperimentalARCPart.label>
<!-- EN: A bizarre piece of machinery that was designed for a large generator. Since it was covered with a tarp, it’s relatively intact. It can be studied to gain some knowledge about the ARC generator unit that may help decipher the ancient research data left by the inventor. It might be possible to disassemble it to obtain some valuable ARC components. -->
<VQE_ExperimentalARCPart.description>Il s'agit d'une étrange pièce de machinerie qui a été conçue pour un gros générateur. Comme elle a été recouverte d'une bâche, elle est relativement intacte. On peut l'étudier pour acquérir des connaissances sur le générateur ARC qui pourraient aider à déchiffrer les anciennes données de recherche laissées par l'inventeur. Il pourrait être possible de le démonter pour obtenir des composants précieux de l'ARC.</VQE_ExperimentalARCPart.description>
<!-- EN:  Study the machinery in the experimental ARC part. It may provide valuable information about the ARC project. -->
<VQE_ExperimentalARCPart.modExtensions.0.descriptionOverride>Étudier les machines de la partie expérimentale de l'ARC. Elle peut fournir des informations précieuses sur le projet ARC.</VQE_ExperimentalARCPart.modExtensions.0.descriptionOverride>

<!-- EN: studied experimental ARC part -->
<VQE_ExperimentalARCPart_Studied.label>partie expérimentale ARC étudiée</VQE_ExperimentalARCPart_Studied.label>
<!-- EN: A bizarre piece of machinery that was designed for a large generator. As you have already studied it, it can be disassembled for parts. -->
<VQE_ExperimentalARCPart_Studied.description>Il s'agit d'une étrange machine conçue pour un grand générateur. Comme vous l'avez déjà étudié, il peut être démonté pour en extraire les pièces.</VQE_ExperimentalARCPart_Studied.description>

<!-- EN: ARC junk -->
<VQE_GenetronJunk.label>débris ARC</VQE_GenetronJunk.label>
<!-- EN: A twisted chunk of an ARC. Valuable parts are missing, and everything else is degraded to uselessness. -->
<VQE_GenetronJunk.description>Un morceau tordu d'un ARC. Il manque des pièces précieuses, et tout le reste est dégradé au point de devenir inutile.</VQE_GenetronJunk.description>

<!-- EN: nuclear ARC husk -->
<VQE_NuclearGenetronHusk.label>enveloppe ARC nucléaire</VQE_NuclearGenetronHusk.label>
<!-- EN: A ruined husk of a nuclear ARC. Lack of maintenance or other unforeseen crisis has resulted in a devastating detonation that has twisted the metal into something quite unusable. This husk can be studied to learn how to construct and maintain a nuclear ARC, but can also be deconstructed to yield some resources back. -->
<VQE_NuclearGenetronHusk.description>L'enveloppe en ruine d'un ARC nucléaire. Le manque d'entretien ou une catastrophe imprévue a provoqué une détonation dévastatrice qui a transformé le métal en quelque chose d'inutilisable. Cette enveloppe peut être étudiée pour apprendre à construire et à entretenir un ARC nucléaire, mais elle peut aussi être démantelée pour récupérer des ressources.</VQE_NuclearGenetronHusk.description>

<!-- EN: cryptosleep casket -->
<VQE_OvergrownCryptosleepCasket.label>capsule d'hypersommeil</VQE_OvergrownCryptosleepCasket.label>
<!-- EN: This cryptosleep casket is overgrown with brambles and looks like it has been here for a very long time. Who knows what it might contain? -->
<VQE_OvergrownCryptosleepCasket.description>Cette capsule d'hypersommeil est envahie par les ronces et semble être là depuis très longtemps. Qui sait ce qu'elle peut contenir ?</VQE_OvergrownCryptosleepCasket.description>

<!-- EN: atomic ARC -->
<VQE_Genetron_Atomic.label>ARC atomique</VQE_Genetron_Atomic.label>
<!-- EN: Atomic advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from a reaction that occurs when uranium breaks down inside the core. The more uranium is present in the core, the faster it breaks down, but it also generates more power. If uranium ever runs out, the reactor will shut down and will need to be refilled with a large quantity of uranium to restart. The core suffers wear and tear with each uranium unit broken down, and will require continuous maintenance, as lack of it will result in a catastrophic nuclear detonation. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. Fuel rods can also be calibrated to permanently reduce the rate at which uranium decays. This reactor can operate in one of two modes: basic safe mode, or hazard mode, in which maintenance does not lower when uranium is broken down, but radiation leaks out of the core affecting everyone in a large radius. Emergency shut-down systems are also in place, allowing the reactor to stop at any point in order to prevent a critical meltdown. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied a husk of a nuclear ARC generator. -->
<VQE_Genetron_Atomic.description>La chambre de réacteur avancé atomique, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir d'une réaction qui se produit lorsque l'uranium se décompose à l'intérieur du cœur. Plus il y a d'uranium dans le cœur, plus il se décompose rapidement, mais plus il produit d'électricité. Si l'uranium vient à manquer, le réacteur s'arrête et doit être rechargé avec une grande quantité d'uranium pour redémarrer. Le cœur du réacteur s'use à chaque fois qu'une unité d'uranium se décompose et doit être entretenu en permanence, faute de quoi une détonation nucléaire catastrophique se produirait. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Les barres de combustible peuvent également être calibrées pour réduire de façon permanente la vitesse de désintégration de l'uranium. Ce réacteur peut fonctionner dans l'un des deux modes suivants : le mode sûr ou le mode danger, dans lequel la maintenance ne diminue pas lorsque l'uranium est décomposé, mais des radiations s'échappent du cœur, affectant tout le monde dans un large rayon. Des systèmes d'arrêt d'urgence sont également en place, permettant au réacteur de s'arrêter à tout moment afin d'éviter une fusion critique. Le réacteur doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons qui ont étudié une enveloppe ARC nucléaire.</VQE_Genetron_Atomic.description>
<!-- EN: Uranium -->
<VQE_Genetron_Atomic.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>Uranium</VQE_Genetron_Atomic.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>

<!-- EN: isotopic ARC -->
<VQE_Genetron_Isotopic.label>ARC isotopique</VQE_Genetron_Isotopic.label>
<!-- EN: Isotopic advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from a reaction that occurs when uranium breaks down inside the core. The more uranium is present in the core, the faster it breaks down, but it also generates more power. If uranium ever runs out, the reactor will shut down and will need to be refilled with a large quantity of uranium to restart. The core suffers wear and tear with each uranium unit broken down, and will require continuous maintenance, as lack of it will result in a catastrophic nuclear detonation. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. Fuel rods can also be calibrated to permanently reduce the rate at which uranium decays. This reactor can operate in one of two modes: basic safe mode, or hazard mode, in which maintenance does not lower when uranium is broken down, but radiation leaks out of the core affecting everyone in a large radius. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied a husk of a nuclear ARC generator. -->
<VQE_Genetron_Isotopic.description>La chambre de réacteur avancé isotopique, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir d'une réaction qui se produit lorsque l'uranium se décompose à l'intérieur du cœur. Plus il y a d'uranium dans le cœur, plus il se décompose rapidement, mais plus il produit d'électricité. Si l'uranium vient à manquer, le réacteur s'arrête et doit être rechargé avec une grande quantité d'uranium pour redémarrer. Le cœur du réacteur s'use à chaque fois qu'une unité d'uranium se décompose et doit être entretenu en permanence, faute de quoi une détonation nucléaire catastrophique se produirait. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Les barres de combustible peuvent également être calibrées pour réduire de façon permanente la vitesse de désintégration de l'uranium. Ce réacteur peut fonctionner dans l'un des deux modes suivants : le mode sûr ou le mode danger, dans lequel la maintenance ne diminue pas lorsque l'uranium est décomposé, mais des radiations s'échappent du cœur et affectent tout le monde dans un large rayon. Le réacteur doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons qui ont étudié une enveloppe ARC nucléaire.</VQE_Genetron_Isotopic.description>
<!-- EN: Uranium -->
<VQE_Genetron_Isotopic.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>Uranium</VQE_Genetron_Isotopic.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>

<!-- EN: nuclear ARC -->
<VQE_Genetron_Nuclear.label>ARC nucléaire</VQE_Genetron_Nuclear.label>
<!-- EN: Nuclear advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from a reaction that occurs when uranium breaks down inside the core. The more uranium is present in the core, the faster it breaks down, but it also generates more power. If uranium ever runs out, the reactor will shut down and will need to be refilled with a large quantity of uranium to restart. The core suffers wear and tear with each uranium unit broken down, and will require continuous maintenance, as lack of it will result in a catastrophic nuclear detonation. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. Fuel rods can also be calibrated to permanently reduce the rate at which uranium decays. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied a husk of a nuclear ARC generator. -->
<VQE_Genetron_Nuclear.description>La chambre de réacteur avancé nucléaire, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir d'une réaction qui se produit lorsque l'uranium se décompose à l'intérieur du cœur. Plus il y a d'uranium dans le cœur, plus il se décompose rapidement, mais plus il produit d'électricité. Si l'uranium vient à manquer, le réacteur s'arrête et doit être rechargé avec une grande quantité d'uranium pour redémarrer. Le cœur du réacteur s'use à chaque fois qu'une unité d'uranium se décompose et doit être entretenu en permanence, faute de quoi une détonation nucléaire catastrophique se produirait. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Les barres de combustible peuvent également être calibrées pour réduire de façon permanente la vitesse de désintégration de l'uranium. Le réacteur doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons qui ont étudié une enveloppe ARC nucléaire.</VQE_Genetron_Nuclear.description>
<!-- EN: Uranium -->
<VQE_Genetron_Nuclear.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>Uranium</VQE_Genetron_Nuclear.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>

<!-- EN: uranium-powered ARC -->
<VQE_Genetron_UraniumPowered.label>ARC alimenté à l'uranium</VQE_Genetron_UraniumPowered.label>
<!-- EN: Uranium-powered advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from a reaction that occurs when uranium breaks down inside the core. The more uranium is present in the core, the faster it breaks down, but it also generates more power. If uranium ever runs out, the reactor will shut down and will need to be refilled with a large quantity of uranium to restart. The core suffers wear and tear with each uranium unit broken down, and will require continuous maintenance, as lack of it will result in a catastrophic nuclear detonation. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied a husk of a nuclear ARC generator. -->
<VQE_Genetron_UraniumPowered.description>La chambre de réacteur avancé nucléaire, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir d'une réaction qui se produit lorsque l'uranium se décompose à l'intérieur du cœur. Plus il y a d'uranium dans le cœur, plus il se décompose rapidement, mais plus il produit d'électricité. Si l'uranium vient à manquer, le réacteur s'arrête et doit être rechargé avec une grande quantité d'uranium pour redémarrer. Le cœur du réacteur s'use à chaque fois qu'une unité d'uranium se décompose et doit être entretenu en permanence, faute de quoi une détonation nucléaire catastrophique se produirait. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Le réacteur doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par des colons qui ont étudié une enveloppe ARC nucléaire.</VQE_Genetron_UraniumPowered.description>
<!-- EN: Uranium -->
<VQE_Genetron_UraniumPowered.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>Uranium</VQE_Genetron_UraniumPowered.comps.CompRefuelableWithOverdrive.fuelGizmoLabel>

<!-- EN: wood-blasting ARC -->
<VQE_Genetron_WoodBlasting.label>ARC sablage de bois</VQE_Genetron_WoodBlasting.label>
<!-- EN: Wood-blasting advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers and wood burned in a set of large furnaces. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. It can also be tuned to increase the power generation even further. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_WoodBlasting.description>La chambre de réacteur avancé à sablage de bois, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique et de bois brûlé dans un ensemble de grands fours. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Il peut également être réglé pour augmenter encore la production d'énergie. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par les colons qui ont étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_WoodBlasting.description>

<!-- EN: wood-fired ARC -->
<VQE_Genetron_WoodFired.label>ARC feu de bois</VQE_Genetron_WoodFired.label>
<!-- EN: Wood-fired advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers and wood burned in a set of large furnaces. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_WoodFired.description>La chambre de réacteur avancé alimentée au feu de bois, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique et de bois brûlé dans un ensemble de grands fours. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par les colons qui ont étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_WoodFired.description>

<!-- EN: wood-fueled ARC -->
<VQE_Genetron_WoodFueled.label>ARC au bois</VQE_Genetron_WoodFueled.label>
<!-- EN: Wood-fired advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers and wood burned in a set of large furnaces. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_WoodFueled.description>La chambre de réacteur avancé alimentée au bois, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique et de bois brûlé dans un ensemble de grands fours. Conçus à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalents et puissants. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par les colons qui ont étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_WoodFueled.description>

<!-- EN: wood-powered ARC -->
<VQE_Genetron_WoodPowered.label>ARC alimenté au bois</VQE_Genetron_WoodPowered.label>
<!-- EN: Wood-powered advanced reactor chamber, ARC in short, produces electricity from geothermal steam geysers and wood burned in a set of large furnaces. Originally designed by {InventorFullName}, these ARCs are incredibly rare, but also versatile and powerful. It’s an advanced generator type that can be upgraded to accept other fuel types, unlocking powerful new abilities. It can be put into an overdrive mode, burning more fuel but generating more power. Must be placed on a steam geyser and can only be constructed and upgraded by colonists who have studied the ancient ARC generators. -->
<VQE_Genetron_WoodPowered.description>La chambre de réacteur avancé alimentée au bois, ARC en abrégé, produit de l'électricité à partir de geysers de vapeur géothermique et de bois brûlé dans un ensemble de grands fours. Conçues à l'origine par {InventorFullName}, ces ARC sont incroyablement rares, mais aussi polyvalentes et puissantes. Il s'agit d'un type de générateur avancé qui peut être amélioré pour accepter d'autres types de combustibles, débloquant ainsi de nouvelles et puissantes capacités. Il peut être mis en mode surmultiplié, brûlant plus de carburant mais générant plus d'énergie. Il doit être placé sur un geyser et ne peut être construit et amélioré que par les colons qui ont étudié les anciens générateurs ARC.</VQE_Genetron_WoodPowered.description>

<!-- EN: ARC component -->
<VQE_GenetronComponent.label>composant ARC</VQE_GenetronComponent.label>
<!-- EN: Complex lump of ancient mechanical systems, engineered with precision and knowledge that surpasses current technological understanding. The ability to replicate these components has been lost over generations, making them rare and essential for construction of the ARCs. -->
<VQE_GenetronComponent.description>Il s'agit d'éléments complexes de systèmes mécaniques anciens, conçus avec une précision et un savoir qui dépassent les connaissances technologiques actuelles. La capacité à reproduire ces composants a été perdue au fil des générations, ce qui les rend rares et essentiels à la construction des ARC.</VQE_GenetronComponent.description>

<!-- EN: projectile -->
<VQE_ChunkProjectile.label>projectile</VQE_ChunkProjectile.label>


</LanguageData>