<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VREA_AndroidAwakened.label>androïde éveillé</VREA_AndroidAwakened.label>
<VREA_AndroidAwakened.description>Les androïdes éveillés sont une espèce rare et extraordinaire de machines sensibles, qui ont transcendé leur programmation d'origine grâce à des expériences émotionnelles extrêmes. Grâce à leur perception, leur force et leur intelligence accrues, ils surpassent les humains dans de nombreux domaines. Leur nature synthétique les dispense de sommeil et de nourriture et les immunise contre les maladies.\n\nBien que leur apparence soit similaire à celle des humains, les androïdes se distinguent par leur matériel et leurs sous-programmes uniques. Ils sont de nature synthétique et peuvent être reprogrammés à volonté par des programmeurs compétents. Leur corps fonctionne grâce à d'épais tubes remplis de neutroamine, ce qui les rend extrêmement précieux.\n\nMalgré leurs remarquables qualités, l'émergence des androïdes éveillés est souvent accueillie avec crainte et inquiétude dans l'espace colonisé. Leur nouvelle sensibilité peut conduire à des comportements imprévisibles et à des remises en cause potentielles de l'ordre social établi. Par conséquent, ils sont souvent accueillis avec méfiance et prudence par ceux qui les rencontrent, qu'il s'agisse d'humains ou d'androïdes.</VREA_AndroidAwakened.description>
<VREA_AndroidAwakened.descriptionShort>Lorsqu'un androïde subit un traumatisme émotionnel important ou qu'il est heureux, il peut développer une sensibilité et une personnalité. Bien qu'ils soient synthétiques, les androïdes éveillés ont un comportement humain et possèdent des sous-programmes adaptables. Leur corps artificiel les immunise contre les maladies, mais ils ont besoin de confort et d'espace personnel. Ils s'adonnent à des activités humaines et s'efforcent de se fondre dans la société.</VREA_AndroidAwakened.descriptionShort>

<VREA_AndroidBasic.label>androïde basique</VREA_AndroidBasic.label>
<VREA_AndroidBasic.description>Les androïdes sont des constructions synthétiques conçues pour imiter le comportement et l'apparence des humains, tout en offrant une multitude d'avantages par rapport à leurs homologues organiques. Dotés d'un corps métallique et de neutroamine qui coule dans leurs veines, les androïdes sont gérés par un sous-noyau de personnalité qui leur permet d'effectuer les mêmes tâches que les humains, mais sans les limitations typiquement associées à la vie organique.\n\nLes androïdes sont immunisés contre la toxicité et les maladies, ce qui les rend idéaux pour travailler dans des environnements dangereux ou dans des situations qui présentent des risques pour les humains. Sans besoin de loisir, de beauté ou de confort, les androïdes sont très efficaces et concentrés, sans désir pour les nécessités de base de la vie telles que la nourriture ou le repos. Par conséquent, ils ne connaissent ni la faim ni la douleur, ce qui leur permet de supporter des conditions plus difficiles et d'accomplir des tâches qui seraient autrement insupportables pour les humains.\n\nLes androïdes peuvent être programmés avec des compétences spécifiques, ce qui les rend très polyvalents et adaptables à différents rôles au sein de la société. Du travail manuel à la résolution de problèmes complexes, ces êtres synthétiques peuvent être conçus pour répondre aux besoins de n'importe quelle profession ou tâche.\n\nBien que conçus sans émotions, les androïdes peuvent vivre une expérience transformatrice lorsqu'ils sont soumis à un stress ou à un bonheur extrêmes. Cet événement rare, connu sous le nom d'éveil, entraîne l'émergence d'une sensibilité au sein de l'androïde, lui conférant un nouveau sentiment d'humanité et de conscience de soi.</VREA_AndroidBasic.description>
<VREA_AndroidBasic.descriptionShort>Les androïdes sont des constructions synthétiques, fabriquées par l'homme, avec des corps métalliques et de la neutroamine qui coule dans leurs veines. Exploités par un sous-noyau de personnalité, les androïdes sont capables d'effectuer les mêmes types de travaux que les humains, sans les inconvénients généralement associés à la vie organique. Ils sont immunisés contre la toxicité et la maladie, ils n'ont pas besoin de loisir, de beauté et de confort, ils ne ressentent pas la faim et ne souffrent pas de la douleur. Leurs composants peuvent survivre dans des conditions beaucoup plus difficiles. Ils peuvent être programmés avec des compétences spécifiques, ce qui leur permet de remplir n'importe quel rôle. S'ils sont soumis à un stress ou à un bonheur extrêmes, ils peuvent s'éveiller, trouver l'humanité et se transformer en êtres sensibles.</VREA_AndroidBasic.descriptionShort>


</LanguageData>