<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VCE_CondimentsResearch.label>condiments alimentaires</VCE_CondimentsResearch.label>
<VCE_CondimentsResearch.description>Un condiment est une épice, une sauce ou une préparation que l'on ajoute à un aliment, après ou pendant la cuisson, pour lui donner une saveur spécifique, le rehausser ou le compléter. Tous les condiments sont créés à la table des condiments.</VCE_CondimentsResearch.description>

<VCE_SoupCooking.label>cuisson des soupes</VCE_SoupCooking.label>
<VCE_SoupCooking.description>La soupe est un aliment essentiellement liquide, généralement servi tiède ou chaud, qui est préparé en combinant des ingrédients de viande ou de légumes avec du bouillon ou de l'eau. Les soupes chaudes sont en outre caractérisées par l'ébullition d'ingrédients solides dans des liquides dans une marmite jusqu'à ce que les saveurs soient extraites. Cette recherche donne également accès à la marmite électrique nécessaire à la cuisson des soupes.</VCE_SoupCooking.description>

<VCE_Grilling.label>grillades</VCE_Grilling.label>
<VCE_Grilling.description>La grillade est une forme de cuisson qui implique l'application d'une chaleur sèche à la surface des aliments, généralement par le dessus, le dessous ou le côté. La cuisson au gril implique généralement une quantité importante de chaleur directe et rayonnante, et tend à être utilisée pour cuire rapidement la viande et les légumes. Cette recherche donne accès au gril.</VCE_Grilling.description>

<VCE_DeepFrying.label>friture</VCE_DeepFrying.label>
<VCE_DeepFrying.description>La friture (également appelée friture profonde) est une méthode de cuisson dans laquelle les aliments sont immergés dans de la graisse chaude, le plus souvent de l'huile, par opposition à l'huile peu profonde utilisée dans la friture conventionnelle faite dans une poêle à frire. Cette recherche donne accès à la friteuse.</VCE_DeepFrying.description>

<VCE_Canning.label>mise en conserve</VCE_Canning.label>
<VCE_Canning.description>La mise en conserve est une méthode de conservation des aliments dans laquelle le contenu est traité et scellé dans un récipient hermétique (bocaux comme les bocaux Mason, et boîtes de conserve en acier et en fer blanc). La mise en conserve permet une durée de conservation de plusieurs années. Un produit lyophilisé en conserve, comme des lentilles séchées en conserve, peut durer jusqu'à 30 ans dans un état comestible. Cette recherche donne accès à la conserverie.</VCE_Canning.description>

<VCE_CheeseMaking.label>fabrication du fromage</VCE_CheeseMaking.label>
<VCE_CheeseMaking.description>La fromagerie (ou lait coagulé) est l'artisanat de la fabrication du fromage. La production de fromage, comme de nombreux autres procédés de conservation des aliments, permet de préserver la valeur nutritionnelle et économique du lait sous forme concentrée. La fromagerie permet la production de fromage aux saveurs et consistances diverses. Cette recherche donne accès à la presse à fromage.</VCE_CheeseMaking.description>


</LanguageData>