<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

		<!-- +++++ Races_Animal_Insect +++++ -->
<VFEI_Insectoid_Queen.label>reine insectoïde</VFEI_Insectoid_Queen.label>
<VFEI_Insectoid_Queen.description>Un insectoïde géant, génétiquement modifié, responsable de la création de nouveaux descendants. Mère pour les insectes de sa ruche, la reine ne travaille pas beaucoup et essaie si possible d'éviter le combat. Aussi massive qu'un thrumbo adulte, la reine inspire la peur à la plupart de ses adversaires. Son épaisse armure en chitine la rend difficile à tuer, tandis que de longues lames mortelles peuvent déchirer un blindage en plastacier en quelques secondes. Bien qu'elle soit assez lente sur un terrain ouvert, une reine insectoïde est capable de créer de nouvelles larves à un rythme rapide, et ne devrait jamais être autorisée à s'installer.</VFEI_Insectoid_Queen.description>
<VFEI_Insectoid_Queen.tools.head_claw.label>griffe de tête</VFEI_Insectoid_Queen.tools.head_claw.label>
<VFEI_Insectoid_Queen.tools.head.label>tête</VFEI_Insectoid_Queen.tools.head.label>

<VFEI_Insectoid_RoyalMegaspider.label>mégaraignée royale</VFEI_Insectoid_RoyalMegaspider.label>
<VFEI_Insectoid_RoyalMegaspider.description>N'étant pas réellement une araignée, la mégaraignée royale est une progéniture naturelle, de la taille d'un rhinocéros, créée par la reine des insectoïdes, qui lui sert non seulement de garde du corps mais aussi de compagnon principal. Conçue non pas pour le travail, mais uniquement pour le combat, son épaisse armure en chitine la rend difficile à tuer, tandis que ses longues lames déchirantes mortelles lui permettent de tuer les intrus au nom de la reine.</VFEI_Insectoid_RoyalMegaspider.description>
<VFEI_Insectoid_RoyalMegaspider.tools.head_claw.label>griffe de tête</VFEI_Insectoid_RoyalMegaspider.tools.head_claw.label>
<VFEI_Insectoid_RoyalMegaspider.tools.head.label>tête</VFEI_Insectoid_RoyalMegaspider.tools.head.label>

<VFEI_Insectoid_Gigalocust.label>gigalocuste</VFEI_Insectoid_Gigalocust.label>
<VFEI_Insectoid_Gigalocust.description>Un drone de chasse génétiquement modifié de la taille d'un éléphant. Il peut voler sur de longues distances, s'abattre sur des cibles sans méfiance et les réduire en miettes grâce à ses nombreuses lames et mandibules tranchantes. Servant de serviteurs spéciaux à la reine des insectoïdes, ces monstruosités sont mortelles, rapides et presque indestructibles.</VFEI_Insectoid_Gigalocust.description>
<VFEI_Insectoid_Gigalocust.tools.head_claw.label>griffe de tête</VFEI_Insectoid_Gigalocust.tools.head_claw.label>
<VFEI_Insectoid_Gigalocust.tools.head.label>tête</VFEI_Insectoid_Gigalocust.tools.head.label>

<VFEI_Insectoid_Megapede.label>mégapède</VFEI_Insectoid_Megapede.label>
<VFEI_Insectoid_Megapede.description>Un insectoïde géant et lourd qui glisse sur des dizaines de petites pattes. Son épaisse armure en chitine et ses mandibules acérées de la taille d'une défense d'éléphant en font une excellente machine de siège. En raison de leur extrême lenteur, ils sont quelque peu vulnérables aux tactiques de "hit-and-run".</VFEI_Insectoid_Megapede.description>
<VFEI_Insectoid_Megapede.tools.head_claw.label>griffe de tête</VFEI_Insectoid_Megapede.tools.head_claw.label>
<VFEI_Insectoid_Megapede.tools.mandibles.label>mandibules</VFEI_Insectoid_Megapede.tools.mandibles.label>
<VFEI_Insectoid_Megapede.tools.head.label>tête</VFEI_Insectoid_Megapede.tools.head.label>

<VFEI_Insectoid_Larvae.label>larve</VFEI_Insectoid_Larvae.label>
<VFEI_Insectoid_Larvae.description>Forme juvénile d'un insectoïde, la larve est inoffensive, lente et facile à tuer. Après un certain temps, elle subit une métamorphose et devient un insectoïde adulte. Il n'y a aucun moyen de savoir quel type d'insecte sortira du cocon.</VFEI_Insectoid_Larvae.description>
<VFEI_Insectoid_Larvae.tools.head_claw.label>griffe de tête</VFEI_Insectoid_Larvae.tools.head_claw.label>


</LanguageData>