<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VRE_EarlyMaturity.label>maturité précoce</VRE_EarlyMaturity.label>
<VRE_EarlyMaturity.description>Les porteurs de ce gène atteignent la maturité intellectuelle beaucoup plus tôt que les autres. Ils peuvent effectuer la majorité des tâches à l'âge de 4 ans, et peuvent faire geôlier, médecin et constructeur à l'âge de 7 ans.</VRE_EarlyMaturity.description>

<VRE_Transcendent.label>transcendance</VRE_Transcendent.label>
<VRE_Transcendent.description>Les porteurs de ce gène ont un lien direct avec un archotech lointain, et une partie de leur essence existe en dehors de notre dimension. Ils sont capables d'utiliser l'équipement des archons et, en cas de décès, ils basculent dans une autre dimension pour revenir indemnes au bout d'un certain temps.</VRE_Transcendent.description>

<VRE_InnatePsylink.label>lien psychique naturel</VRE_InnatePsylink.label>
<VRE_InnatePsylink.description>Les porteurs de ce gène ont un cerveau légèrement restructuré, ce qui leur confère un lien psychique naturel.</VRE_InnatePsylink.description>
<VRE_InnatePsylink.customEffectDescriptions.0>En perdant ce gène, le colon perd tous les niveaux de lien psychique, mais n'oublie pas les psysorts qu'il a appris.</VRE_InnatePsylink.customEffectDescriptions.0>

<VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.label>extrême psy-sensible</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.label>
<VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.description>Les porteurs de ce gène ont une connexion psychique renforcée par l'archite. Ils ont une sensibilité psychique considérablement accrue et gagnent beaucoup plus de concentration psychique lors de la méditation.</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.description>
<VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.labelShortAdj>psy-extrême</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.labelShortAdj>
<VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>psy</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
<VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>senso</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
<VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>sensi</VRE_PsychicAbility_MoreExtreme.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>

<VRE_LeapjumpLegs.label>jambes bondissantes</VRE_LeapjumpLegs.label>
<VRE_LeapjumpLegs.description>Les porteurs possèdent dans leurs jambes des fibres musculaires spéciales, dotées d'une puissance archite, qui leur permettent de sauter sur de très grandes distances, causant des traumatismes contondants à tous ceux qui ont la malchance de se trouver dans la zone d'atterrissage.</VRE_LeapjumpLegs.description>

<VRE_FastMeleeHitter.label>attaque rapide en mêlée</VRE_FastMeleeHitter.label>
<VRE_FastMeleeHitter.description>Les porteurs de ce gène attaquent beaucoup plus vite en combat rapproché. Les fibres musculaires extra-rapides rendent leurs coups beaucoup plus rapides.</VRE_FastMeleeHitter.description>

<VRE_SlowMeleeHitter.label>attaque lente en mêlée</VRE_SlowMeleeHitter.label>
<VRE_SlowMeleeHitter.description>Les porteurs de ce gène attaquent beaucoup plus lentement en combat rapproché. La faiblesse des fibres musculaires rend leurs coups beaucoup plus lents.</VRE_SlowMeleeHitter.description>

<VRE_FastShooter.label>tireur rapide</VRE_FastShooter.label>
<VRE_FastShooter.description>Les porteurs de ce gène ont des réflexes améliorés, ce qui leur permet de tirer avec leurs armes à distance beaucoup plus rapidement.</VRE_FastShooter.description>

<VRE_SlowShooter.label>tireur lent</VRE_SlowShooter.label>
<VRE_SlowShooter.description>Les porteurs de ce gène ont des réflexes amoindris et mettent beaucoup plus de temps à viser.</VRE_SlowShooter.description>

<VRE_SerratedEars.label>oreilles dentelées</VRE_SerratedEars.label>
<VRE_SerratedEars.description>Les porteurs de ce gène ont des oreilles longues et dentelées.</VRE_SerratedEars.description>

<VRE_FacialSpots.label>tâches faciales</VRE_FacialSpots.label>
<VRE_FacialSpots.description>Les porteurs de ce gène présentent de petites taches pigmentaires sur le visage.</VRE_FacialSpots.description>

<VRE_DreadHair.label>cheveux dread</VRE_DreadHair.label>
<VRE_DreadHair.description>Les porteurs de ce gène ont des cheveux qui forment naturellement des dreadlocks épaisses.</VRE_DreadHair.description>

<VRE_Leatherskin.label>peau de cuir</VRE_Leatherskin.label>
<VRE_Leatherskin.description>Les porteurs de ce gène sont recouverts d'un cuir épais et rigide qui leur confère une meilleure défense contre les objets tranchants et contondants.</VRE_Leatherskin.description>

<VRE_ExtremeMeditation.label>méditation extrême</VRE_ExtremeMeditation.label>
<VRE_ExtremeMeditation.description>Les porteurs de ce gène ont des séances de méditation beaucoup plus efficaces. Ils régénèrent leur concentration psychique beaucoup plus rapidement.</VRE_ExtremeMeditation.description>

<VRE_SwiftMeditation.label>méditation rapide</VRE_SwiftMeditation.label>
<VRE_SwiftMeditation.description>Les porteurs de ce gène ont des séances de méditation plus rapides. Ils régénèrent la concentration psychique un peu plus rapidement que la normale.</VRE_SwiftMeditation.description>

<VRE_SlowMeditation.label>méditation lente</VRE_SlowMeditation.label>
<VRE_SlowMeditation.description>Les porteurs de ce gène éprouvent des difficultés à se concentrer pendant les séances de méditation. Ils régénèrent la concentration psychique beaucoup plus lentement que la normale.</VRE_SlowMeditation.description>

<VRE_WeakEntropyCapacity.label>entropie faible</VRE_WeakEntropyCapacity.label>
<VRE_WeakEntropyCapacity.description>Les porteurs de ce gène ont une capacité beaucoup plus faible à résister à l'énergie psychique chaotique accumulée par les pouvoirs psychiques qu'ils utilisent.</VRE_WeakEntropyCapacity.description>

<VRE_HighEntropyCapacity.label>entropie élevée</VRE_HighEntropyCapacity.label>
<VRE_HighEntropyCapacity.description>Les porteurs de ce gène ont une plus grande capacité à résister à l'énergie psychique chaotique accumulée par les pouvoirs psychiques qu'ils utilisent.</VRE_HighEntropyCapacity.description>

<VRE_ExtremeEntropyCapacity.label>entropie extrême</VRE_ExtremeEntropyCapacity.label>
<VRE_ExtremeEntropyCapacity.description>Les porteurs de ce gène ont une capacité beaucoup plus élevée à résister à l'énergie psychique chaotique accumulée par les pouvoirs psychiques qu'ils utilisent.</VRE_ExtremeEntropyCapacity.description>

<VRE_LongPregnancy.label>grossesse longue</VRE_LongPregnancy.label>
<VRE_LongPregnancy.description>Les porteurs de ce gène mettent deux fois plus de temps à la gestation d'un enfant. La grossesse dure trois hexamestres, soit 36 jours.</VRE_LongPregnancy.description>

<VRE_ShortPregnancy.label>grossesse courte</VRE_ShortPregnancy.label>
<VRE_ShortPregnancy.description>Les porteurs de ce gène ont une gestation beaucoup plus rapide. La grossesse dure 3 bimestres, soit 12 jours.</VRE_ShortPregnancy.description>

<VRE_Maniac.label>maniaque</VRE_Maniac.label>
<VRE_Maniac.description>Les porteurs de ce gène sont dépourvus de toute forme d'empathie. Ils ne se soucient pas de la souffrance des autres et n'éprouvent aucun plaisir à socialiser avec les autres.</VRE_Maniac.description>

<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.label>extrêmement agressive</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.label>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.description>Les porteurs de ce gène sont incroyablement agressifs et s'offusquent de presque tout. Ils répondent toujours aux insultes et aux affronts par une lutte sociale et n'hésitent pas à utiliser leurs armes de mêlée pour faire passer leur message. Les crises mentales sont toujours violentes.</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.description>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.customEffectDescriptions.0>Lutte sociale garantie sur une insulte ou un affront.</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.customEffectDescriptions.0>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.customEffectDescriptions.1>Utilisation des armes dans la lutte sociale.</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.customEffectDescriptions.1>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>aggro</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.0.symbol>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>haine</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.1.symbol>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>combattre</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.2.symbol>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.3.symbol>détruire</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.3.symbol>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.4.symbol>barb</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.prefixSymbols.4.symbol>
<VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>combattant</VRE_Aggression_ExtremelyAggressive.symbolPack.suffixSymbols.0.symbol>


</LanguageData>