<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEP_Bullet_GrapplingHook.label>grappin</VFEP_Bullet_GrapplingHook.label>
<VFEP_GrapplingPawn.label>vol</VFEP_GrapplingPawn.label>
<VFEP_PowerJumpPawn.label>vol</VFEP_PowerJumpPawn.label>
<VFEP_ActiveDropPawn.label>drop pawn</VFEP_ActiveDropPawn.label>

<VFEP_Bullet_GauntletChargeCanon.label>balle de canon à impulsion gauntlet</VFEP_Bullet_GauntletChargeCanon.label>
<VFEP_GauntletChargeCanon.label>canon à impulsion gauntlet</VFEP_GauntletChargeCanon.label>
<VFEP_GauntletChargeCanon.description>Canon à impulsion anti-blindage monté sur un navire, souvent utilisé dans les combats entre navires en basse atmosphère.</VFEP_GauntletChargeCanon.description>
<VFEP_GauntletChargeCanon.verbs.Verb_Shoot.label>canon à impulsion gauntlet</VFEP_GauntletChargeCanon.verbs.Verb_Shoot.label>

<VFEP_CrashedShip_Black.label>vaisseau écrasé</VFEP_CrashedShip_Black.label>
<VFEP_CrashedShip_Black.description>Le vaisseau spatial de combat Gauntlet est un chasseur lancé par un autre vaisseau et adapté aux opérations en basse atmosphère. Il a été conçu pour mitrailler des cibles et éliminer les unités aériennes ennemies, mais il est tombé en déchéance en raison de ses nombreuses lacunes et on le trouve couramment dans les surplus militaires.\n\nIl n'était pas destiné à atterrir sur la planète car il n'a même pas de train d'atterrissage, mais certains individus entreprenants ont décidé de le faire. Le canon à impulsion monté fonctionne parfaitement bien contre les cibles blindées et l'intérieur a été réaménagé pour accueillir des groupes de raid et des fournitures. Le poids supplémentaire garantit que le vaisseau sera irrécupérable et créera un chaos massif lorsqu'il tombera à la surface.</VFEP_CrashedShip_Black.description>
<VFEP_CrashedShip_Green.label>vaisseau écrasé</VFEP_CrashedShip_Green.label>
<VFEP_CrashedShip_Green.description>Le vaisseau spatial de combat Gauntlet est un chasseur lancé par un autre vaisseau et adapté aux opérations en basse atmosphère. Il a été conçu pour mitrailler des cibles et éliminer les unités aériennes ennemies, mais il est tombé en déchéance en raison de ses nombreuses lacunes et on le trouve couramment dans les surplus militaires.\n\nIl n'était pas destiné à atterrir sur la planète car il n'a même pas de train d'atterrissage, mais certains individus entreprenants ont décidé de le faire. Le canon à impulsion monté fonctionne parfaitement bien contre les cibles blindées et l'intérieur a été réaménagé pour accueillir des groupes de raid et des fournitures. Le poids supplémentaire garantit que le vaisseau sera irrécupérable et créera un chaos massif lorsqu'il tombera à la surface.</VFEP_CrashedShip_Green.description>
<VFEP_CrashedShip_Orange.label>vaisseau écrasé</VFEP_CrashedShip_Orange.label>
<VFEP_CrashedShip_Orange.description>Le vaisseau spatial de combat Gauntlet est un chasseur lancé par un autre vaisseau et adapté aux opérations en basse atmosphère. Il a été conçu pour mitrailler des cibles et éliminer les unités aériennes ennemies, mais il est tombé en déchéance en raison de ses nombreuses lacunes et on le trouve couramment dans les surplus militaires.\n\nIl n'était pas destiné à atterrir sur la planète car il n'a même pas de train d'atterrissage, mais certains individus entreprenants ont décidé de le faire. Le canon à impulsion monté fonctionne parfaitement bien contre les cibles blindées et l'intérieur a été réaménagé pour accueillir des groupes de raid et des fournitures. Le poids supplémentaire garantit que le vaisseau sera irrécupérable et créera un chaos massif lorsqu'il tombera à la surface.</VFEP_CrashedShip_Orange.description>
<VFEP_CrashedShip_Red.label>vaisseau écrasé</VFEP_CrashedShip_Red.label>
<VFEP_CrashedShip_Red.description>Le vaisseau spatial de combat Gauntlet est un chasseur lancé par un autre vaisseau et adapté aux opérations en basse atmosphère. Il a été conçu pour mitrailler des cibles et éliminer les unités aériennes ennemies, mais il est tombé en déchéance en raison de ses nombreuses lacunes et on le trouve couramment dans les surplus militaires.\n\nIl n'était pas destiné à atterrir sur la planète car il n'a même pas de train d'atterrissage, mais certains individus entreprenants ont décidé de le faire. Le canon à impulsion monté fonctionne parfaitement bien contre les cibles blindées et l'intérieur a été réaménagé pour accueillir des groupes de raid et des fournitures. Le poids supplémentaire garantit que le vaisseau sera irrécupérable et créera un chaos massif lorsqu'il tombera à la surface.</VFEP_CrashedShip_Red.description>

<VFEP_WarcasketFoundry.label>fonderie de sarcophage</VFEP_WarcasketFoundry.label>
<VFEP_WarcasketFoundry.description>Une fonderie complexe avec quatre bras de commande conçus pour aider un opérateur à monter une personne dans le cadre d'un sarcophage. Une fois enfermé, le pilote ne peut pas partir avant la fin du processus.\n\nPour commencer, un opérateur commence à relier la personne à la combinaison - ses nerfs et ses membres sont liés en permanence à l'armature. Comme le sarcophage n'est pas conçu pour détecter l'usure ou les dégâts, il ne ressentira aucune douleur. Le pilote ne peut quitter la fonderie que lorsque le dernier rivet est posé, la dernière plaque est soudée et le système d'alimentation est mis en service. Jusque-là, il aura besoin d'une aide extérieure, comme de la nourriture, car il est effectivement enterré vivant.\n\nÉtant donné que les différentes parties du sarcophage sont soudées sur le cadre comme une seule entité homogène, on peut mélanger et assortir différents modèles pour s'adapter à la situation, mais certaines générations antérieures de sarcophage fonctionnent mieux s'ils font partie de la même série.</VFEP_WarcasketFoundry.description>

<VFEP_Turret_FieldGun.label>canon de campagne</VFEP_Turret_FieldGun.label>
<VFEP_Turret_FieldGun.description>Un canon piloté qui lance toutes sortes d'obus. Une variante du mortier avec tous les avantages et inconvénients, mais avec un cône de tir direct de 90 degrés en échange d'une cadence de tir effective deux fois plus rapide.</VFEP_Turret_FieldGun.description>

<VFEP_Artillery_FieldGun.label>canon de campagne</VFEP_Artillery_FieldGun.label>
<VFEP_Artillery_FieldGun.description>Un canon piloté qui lance toutes sortes d'obus. Une variante du mortier avec tous les avantages et inconvénients, mais avec un cône de tir direct de 90 degrés en échange d'une cadence de tir effective deux fois plus rapide.</VFEP_Artillery_FieldGun.description>
<VFEP_Artillery_FieldGun.verbs.Verb_ShootCone.label>canon de campagne</VFEP_Artillery_FieldGun.verbs.Verb_ShootCone.label>

<VFEP_Turret_Cannon.label>canon</VFEP_Turret_Cannon.label>
<VFEP_Turret_Cannon.description>Un canon médiéval portable monté sur un axe de rotation de 180 degrés qui lance des boulets d'acier grossièrement arrondis à une distance considérable. La précision laisse à désirer, mais c'est une grande amélioration par rapport aux catapultes, tout en ayant une cadence de tir sensiblement plus rapide.</VFEP_Turret_Cannon.description>
<VFEP_Turret_Cannon.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>Ne peut pas tirer : Besoin d'un boulet de canon</VFEP_Turret_Cannon.comps.CompRefuelable.outOfFuelMessage>

<VFEP_Artillery_Cannon.label>canon</VFEP_Artillery_Cannon.label>
<VFEP_Artillery_Cannon.description>Un canon piloté qui lance toutes sortes d'obus. Une variante du mortier avec tous les avantages et inconvénients, mais avec un cône de tir direct de 90 degrés en échange d'une cadence de tir effective deux fois plus rapide.</VFEP_Artillery_Cannon.description>
<VFEP_Artillery_Cannon.verbs.Verb_ShootCone.label>canon</VFEP_Artillery_Cannon.verbs.Verb_ShootCone.label>
<VFEP_Bullet_Cannonball.label>boulet de canon</VFEP_Bullet_Cannonball.label>

<VFEP_ShipChunkDebris.label>débris de morceau de vaisseau</VFEP_ShipChunkDebris.label>
<VFEP_ShipChunkDebris.description>Un morceau d'un vaisseau spatial de combat. Il semble avoir été arraché par les forces incontrôlées de la rentrée dans l'atmosphère ou par une arme quelconque. Il est fortement blindé et contient des systèmes de contrôle qui peuvent être obtenus en le démontant.</VFEP_ShipChunkDebris.description>

<VFEP_ShipChunkBattery.label>batterie de vaisseau</VFEP_ShipChunkBattery.label>
<VFEP_ShipChunkBattery.description>Les restes endommagés d'une batterie de vaisseau, utilisée pour alimenter des systèmes à forte consommation d'énergie pendant de courtes périodes. Il s'agissait d'un bond en avant par rapport à la technologie des batteries de Rimworld, mais elle ne peut plus être rechargée et donne lieu à une récupération décente une fois que la charge stockée est épuisée.</VFEP_ShipChunkBattery.description>

<VFEP_ShipChunkCryptosleepCasket.label>caisson d'hypersommeil de vaisseau</VFEP_ShipChunkCryptosleepCasket.label>
<VFEP_ShipChunkCryptosleepCasket.description>Un caisson d'hypersommeil autoalimenté pris dans les restes de la coque du vaisseau. L'occupant peut encore être sauvé du module, le reste du matériel vaut moins que de la ferraille et ne peut être récupéré.</VFEP_ShipChunkCryptosleepCasket.description>

<VFEP_ShipChunkVolatileEngine.label>moteur instable de vaisseau</VFEP_ShipChunkVolatileEngine.label>
<VFEP_ShipChunkVolatileEngine.description>Turbomoteurs autoalimentés pour un vaisseau spatial de combat, conçus pour une utilisation atmosphérique. Le système de contrôle et de sécurité est endommagé et les turbines sont incapables d'aspirer assez d'air pour se refroidir. S'il n'est pas correctement démantelé, l'énergie accumulée explosera.</VFEP_ShipChunkVolatileEngine.description>

<VFEP_Filth_Fuel.label>flaque de chemfuel</VFEP_Filth_Fuel.label>
<VFEP_Filth_Fuel.description>Une flaque de chemfuel inflammable.</VFEP_Filth_Fuel.description>

<VFEP_ShipChunkFuelTank.label>réservoir de carburant de vaisseau</VFEP_ShipChunkFuelTank.label>
<VFEP_ShipChunkFuelTank.description>Un réservoir de Chemfuel, perforé par la coque de son navire. Une partie du fluide peut être récupérée tandis que la majorité est remplie de crasse, coulant et créant un risque d'incendie. Une cible de choix pour tout pyromane désireux de voir le monde brûler.</VFEP_ShipChunkFuelTank.description>

<VFEP_ShipChunkGauntletTurret.label>tourelle gauntlet de vaisseau</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.label>
<VFEP_ShipChunkGauntletTurret.description>Les restes du compartiment pour le canon à impulsion Gauntlet. Alimenté de l'extérieur, le stockage des munitions est endommagé et ne peut pas être remplacé. Une fois que la tourelle a vidé son chargeur, il reste un objet de valeur qui mérite d'être récupéré.</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.description>
<VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.fuelGizmoLabel>Durabilité du canon</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.fuelGizmoLabel>
<VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.fuelLabel>Nombre de tirs avant le changement du canon</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.fuelLabel>
<VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.outOfFuelMessage>Ne peut pas tirer : Besoin d'un nouveau canon</VFEP_ShipChunkGauntletTurret.comps.Fueled.outOfFuelMessage>

<VFEP_ShipChunkReactor.label>réacteur de vaisseau</VFEP_ShipChunkReactor.label>
<VFEP_ShipChunkReactor.description>Les restes du réacteur nucléaire d'un vaisseau spatial de combat, à faible rendement et conçu pour fonctionner avec un dispositif de stockage d'énergie. Étonnamment, le réacteur est entièrement fonctionnel et ne présente aucun dégât structurel. Il peut donc être utilisé en toute sécurité pour les opérations au sol.</VFEP_ShipChunkReactor.description>

<VFEP_ShipMedicalCrate.label>caisse médicale de vaisseau</VFEP_ShipMedicalCrate.label>
<VFEP_ShipMedicalCrate.description>Une caisse désormais descellée contenant des fournitures de premiers soins. La palette peut être démontée pour l'acier tout en récupérant les fournitures.</VFEP_ShipMedicalCrate.description>

<VFEP_ShipNutrientPasteCrate.label>caisse de pâte nutritive de vaisseau</VFEP_ShipNutrientPasteCrate.label>
<VFEP_ShipNutrientPasteCrate.description>Une caisse désormais descellée contenant des rations alimentaires d'urgence. La palette peut être démontée pour l'acier tout en récupérant les provisions.</VFEP_ShipNutrientPasteCrate.description>

<VFEP_Box_Autorifle.label>sarcophage autocanon</VFEP_Box_Autorifle.label>
<VFEP_Box_Autorifle.description>Une version portable de l'autocannon conçue pour être utilisée par un sarcophage. En raison du canon raccourci, sa portée est plus faible et sa pénétration et ses dégâts sont réduits par rapport à la version avec tourelle. Cependant, il est très efficace en combat rapproché, ce qui compense la légère perte de précision à longue portée.</VFEP_Box_Autorifle.description>

<VFEP_Box_UraniumSlugRifle.label>sarcophage fusil obus d'uranium</VFEP_Box_UraniumSlugRifle.label>
<VFEP_Box_UraniumSlugRifle.description>Une version portable du canon à balles d'uranium conçue pour être utilisée par un sarcophage. En raison d'un canon plus court, la pénétration est réduite, le recul et les dégâts sont moins importants que pour la version avec tourelle. Cependant, il n'a pas la portée minimale requise grâce à un opérateur humain et a de meilleures performances à moyenne portée.</VFEP_Box_UraniumSlugRifle.description>

<VFEP_Box_Slugthrower.label>sarcophage chevrotine</VFEP_Box_Slugthrower.label>
<VFEP_Box_Slugthrower.description>Une version améliorée du fusil à pompe conçu pour être utilisé par un sarcophage. Chaque cartouche tirée contient 4 plombs plus gros que les balles d'un fusil à pompe de taille normale, ce qui lui confère une meilleure portée, une meilleure pénétration d'armure et de bien meilleurs dégâts. Le recul est cependant démesuré, même pour le système d'amortissement de recul d'un sarcophage.</VFEP_Box_Slugthrower.description>

<VFEP_Box_Minigun.label>sarcophage minigun</VFEP_Box_Minigun.label>
<VFEP_Box_Minigun.description>Une version améliorée du minigun conçue pour être utilisée par un sarcophage. Il utilise des cartouches de plus gros calibre qui sont fabriquées en masse. Sa cadence de tir et sa pénétration d'armure sont plus faibles, mais tout le monde s'en fiche car personne n'a envie de recevoir une telle quantité de balles.</VFEP_Box_Minigun.description>

<VFEP_Box_GrenadeLauncher.label>sarcophage lance-grenades</VFEP_Box_GrenadeLauncher.label>
<VFEP_Box_GrenadeLauncher.description>Une version améliorée du lance-grenades conçue pour être utilisée par un sarcophage. Amélioration directe, il tire en rafales de 3 et bénéficie de l'amortissement du recul pour une récupération plus rapide et une meilleure portée. Comme tous les lanceurs, il possède un rayon d'explosion inférieur à celui d'une grenade lancée à la main.</VFEP_Box_GrenadeLauncher.description>

<VFEP_Box_HeavyFlamer.label>sarcophage lance-flammes lourd</VFEP_Box_HeavyFlamer.label>
<VFEP_Box_HeavyFlamer.description>Une version améliorée du lance-flammes conçu pour être utilisé par un sarcophage. Grâce à ses deux barils et à un dissipateur thermique plus grand, il peut cracher deux jets de flammes tout en ayant un meilleur délai pour éviter la surchauffe.</VFEP_Box_HeavyFlamer.description>

<VFEP_Box_CombatKnife.label>sarcophage couteau de combat</VFEP_Box_CombatKnife.label>
<VFEP_Box_CombatKnife.description>Une version améliorée du couteau de combat conçu pour être utilisé par un sarcophage. Il est toujours appelé couteau en raison de la comparaison de taille avec un sarcophage, mais il est capable de couper un homme en deux et il est tout aussi grand. C'est l'arme préférée des sarcophages qui se déplacent plus rapidement et qui privilégient les cibles isolées et légèrement blindées.</VFEP_Box_CombatKnife.description>

<VFEP_Box_Broadsword.label>sarcophage épée large</VFEP_Box_Broadsword.label>
<VFEP_Box_Broadsword.description>Une arme de mêlée unique, exclusivement conçue pour les sarcophages. Elle combine un poids massif et une force de coupe qui ne lui donne aucun équivalent en combat de mêlée. Bien qu'elle ait été conçue pour être utilisée contre d'autres sarcophages, elle fonctionne tout aussi bien contre des cibles plus petites qui seraient normalement considérées comme blindées.</VFEP_Box_Broadsword.description>

<VFEP_Rum.label>rhum</VFEP_Rum.label>
<VFEP_Rum.description>Une boisson fortement alcoolisée fabriquée à partir des fluides corporels recyclés de ceux qui portent des combinaisons de rhum.\n\nUne façon ingénieuse non seulement d'améliorer le moral, mais aussi de permettre à l'équipage de travailler plus longtemps sans avoir à se réapprovisionner en nourriture ou à éliminer les déchets humains. Le rhum est très épais à boire - un peu comme un mélange de protéines - et l'alcool aide à masquer le goût désagréable provenant de la technologie des distributeurs de pâte nutritive.</VFEP_Rum.description>
<VFEP_Rum.ingestible.ingestCommandString>Boire {0}</VFEP_Rum.ingestible.ingestCommandString>
<VFEP_Rum.ingestible.ingestReportString>Boit {0}.</VFEP_Rum.ingestible.ingestReportString>
<VFEP_Rum.tools.bottle.label>bouteille</VFEP_Rum.tools.bottle.label>
<VFEP_Rum.tools.neck.label>goulot</VFEP_Rum.tools.neck.label>

<VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.label>sarcophage casque</VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.description>Casque sarcophage base avec une protection et un poids de base.\n\nUn sarcophage de 3ème génération qui fut le premier à entrer en production de masse, sa conception était basée sur une combinaison d'une armure motorisée d'astromineur améliorée et des premières itérations d'interfaces de membres bioniques. Comme les pirates disposent d'un grand nombre de sujets d'essai humains "volontaires", ils ont été déployés avant que les armures électriques n'aient terminé la phase de prototype. Le scientifique principal du projet a déclaré : "Vous ne pouvez pas faire d'omelette sans rompre la santé et la sécurité".</VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.shortDescription>Casque sarcophage base avec une protection et un poids de base.</VFEP_WarcasketHelmet_Warcasket.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Marine.label>sarcophage casque commando</VFEP_WarcasketHelmet_Marine.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Marine.description>Casque sarcophage avancé offrant une meilleure protection pour un poids similaire.\n\nLa 4e génération de sarcophages est entrée en développement lorsque les armures électriques ont commencé à être déployées dans les opérations militaires de lutte contre la piraterie. Bien que les armures marines plus avancées et ajustables aient été efficaces contre ceux qui ne pouvaient pas déployer de sarcophages, leur construction était déjà imitée par la rétro-ingénierie des unités d'alimentation supérieures et des améliorations de la conception des armures, ainsi que par un blindage considérablement plus épais soutenu par des systèmes hydrauliques plus puissants.</VFEP_WarcasketHelmet_Marine.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Marine.shortDescription>Casque sarcophage avancé offrant une meilleure protection pour un poids similaire.</VFEP_WarcasketHelmet_Marine.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Recon.label>sarcophage casque de reconnaissance</VFEP_WarcasketHelmet_Recon.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Recon.description>Casque sarcophage avancé avec une protection environnementale améliorée et un poids réduit.\n\nLa 5ème génération de sarcophages a été créée avec une période beaucoup plus courte entre les générations, étant en grande partie de légères spécialisations de la précédente. Le modèle Reconnaissance a été conçu dans le but d'aller rapidement derrière les lignes ennemies et d'éliminer le personnel important, comme les médecins, les armuriers, les ingénieurs et les botanistes. Ils étaient généralement armés d'un couteau de combat pour éliminer les gardes armés, leur devise étant "Bouger ou mourir".</VFEP_WarcasketHelmet_Recon.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Recon.shortDescription>Casque sarcophage avancé avec une protection environnementale améliorée et un poids réduit.</VFEP_WarcasketHelmet_Recon.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.label>sarcophage casque cataphracte</VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.description>Casque sarcophage avancé avec une protection supérieure et un poids moindre.\n\nLa 5ème génération de sarcophages a été créée avec une période beaucoup plus courte entre les générations, étant en grande partie de légères spécialisations de la précédente. Le modèle Cataphracte a été conçu dans le but d'immobiliser autant de ressources ennemies que possible, d'attirer les tirs ennemis et d'effectuer des tirs de suppression. Les pilotes de ces combinaisons étaient particulièrement intrépides et préféraient se déployer avec des mitrailleuses de type sarcophage, s'écriant souvent "Je n'ai pas le temps de saigner".</VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.shortDescription>Casque sarcophage avancé avec une protection supérieure et un poids moindre.</VFEP_WarcasketHelmet_Cataphract.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.label>sarcophage casque de vol</VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.description>Casque sarcophage spécialisé offrant une protection supérieure pour un poids similaire, aérodynamique avec télémétrie embarquée pour le calcul des sauts.\n\nLa 7e génération de sarcophages est arrivée après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, se concentrant plutôt sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure le plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus régulièrement dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile véritablement distincte.\n\nLa série Vol est basée sur le design du Commando avec quelques améliorations dans des domaines clés, à savoir que le blindage a été rendu plus aérodynamique et que des propulseurs d'épaule ont été ajoutés. L'objectif principal était d'amener le pilote derrière les lignes ennemies ou même en plein milieu de celles-ci afin d'immobiliser des cibles prioritaires, ce qui leur a valu l'expression "La mort vient d'en haut".</VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé offrant une protection supérieure pour un poids similaire, aérodynamique avec télémétrie embarquée pour le calcul des sauts.</VFEP_WarcasketHelmet_Aerial.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.label>sarcophage casque de barrage</VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.description>Casque sarcophage spécialisé offrant une protection inégalée et un poids moindre, avec télémétrie embarquée et bonbonnes pneumatiques.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Barrage apporte de nombreux ajouts à la série Cataphracte, avec un blindage encore plus lourd et l'ajout de stabilisateurs de plate-forme d'armes "empruntés en gros" aux navires de la marine. L'objectif était de mettre le plus de puissance de feu possible à distance tout en ignorant les tirs ennemis entrants, leur devise étant " évite ça ".</VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé, doté d'une protection incomparable et d'un poids moindre, avec télémétrie embarquée et bonbonnes pneumatiques.</VFEP_WarcasketHelmet_Barrage.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.label>sarcophage casque hazmat</VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.description>Casque sarcophage spécialisé offrant une protection environnementale inégalée pour un poids similaire, équipé d'un système de filtration haut de gamme et de capteurs psychiques.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Hazmat a sans doute été l'une des premières de la 7e génération de sarcophages, conçue dans un souci d'utilité. Le pilote peut confortablement traverser un enfer ardent et des radiations excessives, que ce soit en récupérant les vestiges d'une bataille ou en se frayant un chemin pour surcharger le réacteur nucléaire d'un vaisseau. Ironiquement, le dicton préféré de ces pilotes est "J'aime l'odeur du napalm, ça sent l'argent".</VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé offrant une protection environnementale inégalée pour un poids similaire, équipé d'un système de filtration haut de gamme et de capteurs psychiques.</VFEP_WarcasketHelmet_Hazard.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Shock.label>sarcophage casque de choc</VFEP_WarcasketHelmet_Shock.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Shock.description>Casque sarcophage spécialisé offrant une protection supérieure pour un poids similaire, équipé de systèmes d'alerte et de prédiction qui réduisent la latence du temps de réaction.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Choc diffère de la série Vol en ce sens que l'objectif n'était pas de sauter dans l'action mais plutôt d'être déployé depuis l'orbite en plein milieu d'une base ennemie. Généralement armés d'une épée large de type sarcophage, ils excellent en combat de mêlée tout en bénéficiant du tir ami de l'ennemi. Leur cri de guerre est généralement "vous êtes tous piégés ici avec moi".</VFEP_WarcasketHelmet_Shock.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Shock.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé offrant une protection supérieure pour un poids similaire, équipé de systèmes d'alerte et de prédiction qui réduisent la latence du temps de réaction.</VFEP_WarcasketHelmet_Shock.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Bodysuit.label>sarcophage combinaison</VFEP_Warcasket_Bodysuit.label>
<VFEP_Warcasket_Bodysuit.description>Combinaison basique qui sert de base aux enveloppes sarcophage.</VFEP_Warcasket_Bodysuit.description>

<VFEP_Warcasket_Warcasket.label>sarcophage</VFEP_Warcasket_Warcasket.label>
<VFEP_Warcasket_Warcasket.description>Coque sarcophage de base avec une protection et un poids de base.\n\nUn sarcophage de 3ème génération qui fut le premier à entrer en production de masse, sa conception était basée sur une combinaison d'une armure motorisée d'astromineur améliorée et des premières itérations d'interfaces de membres bioniques. Comme les pirates disposent d'un grand nombre de sujets d'essai humains "volontaires", ils ont été déployés avant que les armures électriques n'aient terminé la phase de prototype. Le scientifique principal du projet a déclaré : "Vous ne pouvez pas faire d'omelette sans rompre la santé et la sécurité".</VFEP_Warcasket_Warcasket.description>
<VFEP_Warcasket_Warcasket.shortDescription>Coque sarcophage de base avec une protection et un poids de base.</VFEP_Warcasket_Warcasket.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.label>sarcophage épaule</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.description>Des épaulières sarcophage de base avec une protection et un poids de base.\n\nUn sarcophage de 3ème génération qui fut le premier à entrer en production de masse, sa conception était basée sur une combinaison d'une armure motorisée d'astromineur améliorée et des premières itérations d'interfaces de membres bioniques. Comme les pirates disposent d'un grand nombre de sujets d'essai humains "volontaires", ils ont été déployés avant que les armures électriques n'aient terminé la phase de prototype. Le scientifique principal du projet a déclaré : "Vous ne pouvez pas faire d'omelette sans rompre la santé et la sécurité".</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.shortDescription>Des épaulières sarcophage de base avec une protection et un poids de base.</VFEP_WarcasketShoulders_Warcasket.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Marine.label>sarcophage de commando</VFEP_Warcasket_Marine.label>
<VFEP_Warcasket_Marine.description>Coque sarcophage avancée offrant une meilleure protection pour un poids similaire.\n\nLa 4e génération de sarcophages est entrée en développement lorsque les armures électriques ont commencé à être déployées dans les opérations militaires de lutte contre la piraterie. Bien que les armures marines plus avancées et ajustables aient été efficaces contre ceux qui ne pouvaient pas déployer de sarcophages, leur construction était déjà imitée par la rétro-ingénierie des unités d'alimentation supérieures et des améliorations de la conception des armures, ainsi que par un blindage considérablement plus épais soutenu par des systèmes hydrauliques plus puissants.</VFEP_Warcasket_Marine.description>
<VFEP_Warcasket_Marine.shortDescription>Coque sarcophage avancée offrant une meilleure protection pour un poids similaire.</VFEP_Warcasket_Marine.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Marine.label>sarcophage épaule de commando</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Marine.description>Des épaulières sarcophage avancée offrant une meilleure protection pour un poids similaire.\n\nLa 4e génération de sarcophages est entrée en développement lorsque les armures électriques ont commencé à être déployées dans les opérations militaires de lutte contre la piraterie. Bien que les armures marines plus avancées et ajustables aient été efficaces contre ceux qui ne pouvaient pas déployer de sarcophages, leur construction était déjà imitée par la rétro-ingénierie des unités d'alimentation supérieures et des améliorations de la conception des armures, ainsi que par un blindage considérablement plus épais soutenu par des systèmes hydrauliques plus puissants.</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Marine.shortDescription>Des épaulières sarcophage avancée offrant une meilleure protection pour un poids similaire.</VFEP_WarcasketShoulders_Marine.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Recon.label>sarcophage de reconnaissance</VFEP_Warcasket_Recon.label>
<VFEP_Warcasket_Recon.description>Coque sarcophage avancée avec une meilleure protection de l'environnement et un poids réduit.\n\nLa 5ème génération de sarcophages a été créée avec une période beaucoup plus courte entre les générations, étant en grande partie de légères spécialisations de la précédente. Le modèle Reconnaissance a été conçu dans le but d'aller rapidement derrière les lignes ennemies et d'éliminer le personnel important, comme les médecins, les armuriers, les ingénieurs et les botanistes. Ils étaient généralement armés d'un couteau de combat pour éliminer les gardes armés, leur devise étant "bouger ou mourir".</VFEP_Warcasket_Recon.description>
<VFEP_Warcasket_Recon.shortDescription>Coque sarcophage avancée avec une meilleure protection de l'environnement et un poids réduit.</VFEP_Warcasket_Recon.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Recon.label>sarcophage épaule de reconnaissance</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Recon.description>Des épaulières sarcophage avancée offrant une meilleure protection pour un poids similaire.\n\nLa 5ème génération de sarcophages a été créée avec une période beaucoup plus courte entre les générations, étant en grande partie de légères spécialisations de la précédente. Le modèle Reconnaissance a été conçu dans le but d'aller rapidement derrière les lignes ennemies et d'éliminer le personnel important, comme les médecins, les armuriers, les ingénieurs et les botanistes. Ils étaient généralement armés d'un couteau de combat pour éliminer les gardes armés, leur devise étant "bouger ou mourir".</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Recon.shortDescription>Des épaulières sarcophage avancée offrant une meilleure protection pour un poids similaire.</VFEP_WarcasketShoulders_Recon.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Cataphract.label>sarcophage de cataphracte</VFEP_Warcasket_Cataphract.label>
<VFEP_Warcasket_Cataphract.description>Coque sarcophage avancée offrant une protection supérieure et un poids inférieur.\n\nLa 5ème génération de sarcophages a été créée avec une période beaucoup plus courte entre les générations, étant en grande partie de légères spécialisations de la précédente. Le modèle Cataphracte a été conçu dans le but d'immobiliser autant de ressources ennemies que possible, d'attirer les tirs ennemis et d'effectuer des tirs de suppression. Les pilotes de ces combinaisons étaient particulièrement intrépides et préféraient se déployer avec des mitrailleuses de type sarcophage, s'écriant souvent "Je n'ai pas le temps de saigner".</VFEP_Warcasket_Cataphract.description>
<VFEP_Warcasket_Cataphract.shortDescription>Coque sarcophage avancée offrant une protection supérieure et un poids inférieur.</VFEP_Warcasket_Cataphract.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.label>sarcophage épaule de cataphracte</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.description>Des épaulières sarcophage avancée offrant une protection supérieure et un poids inférieur.\n\nLa 5ème génération de sarcophages a été créée avec une période beaucoup plus courte entre les générations, étant en grande partie de légères spécialisations de la précédente. Le modèle Cataphracte a été conçu dans le but d'immobiliser autant de ressources ennemies que possible, d'attirer les tirs ennemis et d'effectuer des tirs de suppression. Les pilotes de ces combinaisons étaient particulièrement intrépides et préféraient se déployer avec des mitrailleuses de type sarcophage, s'écriant souvent "Je n'ai pas le temps de saigner".</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.shortDescription>Des épaulières sarcophage avancée offrant une protection supérieure et un poids inférieur.</VFEP_WarcasketShoulders_Cataphract.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Aerial.label>sarcophage de vol</VFEP_Warcasket_Aerial.label>
<VFEP_Warcasket_Aerial.description>Coque de sarcophage spécialisée offrant une protection supérieure pour un poids similaire, conçue de manière aérodynamique et équipée d'injecteurs de propulseurs de fusées.\n\nLa 7e génération de sarcophages est arrivée après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, se concentrant plutôt sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure le plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus régulièrement dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile véritablement distincte.\n\nLa série Vol est basée sur le design du Commando avec quelques améliorations dans des domaines clés, à savoir que le blindage a été rendu plus aérodynamique et que des propulseurs d'épaule ont été ajoutés. L'objectif principal était d'amener le pilote derrière les lignes ennemies ou même en plein milieu de celles-ci afin d'immobiliser des cibles prioritaires, ce qui leur a valu l'expression "la mort vient d'en haut".</VFEP_Warcasket_Aerial.description>
<VFEP_Warcasket_Aerial.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée offrant une protection supérieure pour un poids similaire, conçue de manière aérodynamique et équipée d'injecteurs de propulseurs de fusées.</VFEP_Warcasket_Aerial.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.label>sarcophage épaule de vol</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.description>Des épaulières sarcophage spécialisées, dotés d'une protection supérieure et d'un poids réduit, de conception aérodynamique et équipés de propulseurs de fusées avec de grands échappements.\n\nLa 7e génération de sarcophages est arrivée après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, se concentrant plutôt sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure le plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus régulièrement dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile véritablement distincte.\n\nLa série Vol est basée sur le design du Commando avec quelques améliorations dans des domaines clés, à savoir que le blindage a été rendu plus aérodynamique et que des propulseurs d'épaule ont été ajoutés. L'objectif principal était d'amener le pilote derrière les lignes ennemies ou même en plein milieu de celles-ci afin d'immobiliser des cibles prioritaires, ce qui leur a valu l'expression "la mort vient d'en haut".</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.comps.CompReloadable.chargeNoun>saut</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.comps.CompReloadable.chargeNoun>
<VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.shortDescription>Des épaulières sarcophage spécialisées, dotés d'une protection supérieure et d'un poids réduit, de conception aérodynamique et équipés de propulseurs de fusées avec de grands échappements.</VFEP_WarcasketShoulders_Aerial.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Barrage.label>sarcophage de barrage</VFEP_Warcasket_Barrage.label>
<VFEP_Warcasket_Barrage.description>Coque de sarcophage spécialisée, dotée d'une protection inégalée et d'un poids excessif, équipée de stabilisateurs et de pistons perforateurs sur les jambes.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Barrage apporte de nombreux ajouts à la série Cataphracte, avec un blindage encore plus lourd et l'ajout de stabilisateurs de plate-forme d'armes "empruntés en gros" aux navires de la marine. L'objectif était de mettre le plus de puissance de feu possible à distance tout en ignorant les tirs ennemis entrants, leur devise étant "évite ça".</VFEP_Warcasket_Barrage.description>
<VFEP_Warcasket_Barrage.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée, dotée d'une protection inégalée et d'un poids excessif, équipée de stabilisateurs et de pistons perforateurs sur les jambes.</VFEP_Warcasket_Barrage.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.label>sarcophage épaule de barrage</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.description>Des épaulières sarcophage spécialisées offrant une protection incomparable et un poids excessif, équipées de stabilisateurs de bras et de lance-grenades montés sur l'épaule.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Barrage apporte de nombreux ajouts à la série Cataphracte, avec un blindage encore plus lourd et l'ajout de stabilisateurs de plate-forme d'armes "empruntés en gros" aux navires de la marine. L'objectif était de mettre le plus de puissance de feu possible à distance tout en ignorant les tirs ennemis entrants, leur devise étant "évite ça".</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.comps.CompReloadable.chargeNoun>grenade</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.comps.CompReloadable.chargeNoun>
<VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.shortDescription>Des épaulières sarcophage spécialisées offrant une protection incomparable et un poids excessif, équipées de stabilisateurs de bras et de lance-grenades montés sur l'épaule.</VFEP_WarcasketShoulders_Barrage.shortDescription>
<VFEP_Proj_GrenadierGrenade.label>frag grenade</VFEP_Proj_GrenadierGrenade.label>

<VFEP_Warcasket_Hazard.label>sarcophage hazmat</VFEP_Warcasket_Hazard.label>
<VFEP_Warcasket_Hazard.description>Coque de sarcophage spécialisée offrant une protection environnementale inégalée pour un poids similaire, équipée de matériaux ignifuges.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Hazard a sans doute été l'une des premières de la 7e génération de sarcophages, conçue dans un souci d'utilité. Le pilote peut confortablement traverser un enfer ardent et des radiations excessives, que ce soit en récupérant les vestiges d'une bataille ou en se frayant un chemin pour surcharger le réacteur nucléaire d'un vaisseau. Ironiquement, le dicton préféré de ces pilotes est "J'aime l'odeur du napalm, ça sent l'argent".</VFEP_Warcasket_Hazard.description>
<VFEP_Warcasket_Hazard.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée offrant une protection environnementale inégalée pour un poids similaire, équipée de matériaux ignifuges.</VFEP_Warcasket_Hazard.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.label>sarcophage épaule hazmat</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.description>Des épaulières sarcophage spécialisées, d'une protection environnementale inégalée et d'un poids similaire, équipées de matériaux ignifuges.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Hazard a sans doute été l'une des premières de la 7e génération de sarcophages, conçue dans un souci d'utilité. Le pilote peut confortablement traverser un enfer ardent et des radiations excessives, que ce soit en récupérant les vestiges d'une bataille ou en se frayant un chemin pour surcharger le réacteur nucléaire d'un vaisseau. Ironiquement, le dicton préféré de ces pilotes est "J'aime l'odeur du napalm, ça sent l'argent".</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.shortDescription>Des épaulières sarcophage spécialisées, d'une protection environnementale inégalée et d'un poids similaire, équipées de matériaux ignifuges.</VFEP_WarcasketShoulders_Hazard.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Shock.label>sarcophage de choc</VFEP_Warcasket_Shock.label>
<VFEP_Warcasket_Shock.description>Coque de sarcophage spécialisée offrant une protection supérieure pour un poids plus élevé, équipée de réducteurs d'impact et d'un grand moteur de propulsion à l'arrière.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Choc diffère de la série Vol en ce sens que l'objectif n'était pas de sauter dans l'action mais plutôt d'être déployé depuis l'orbite en plein milieu d'une base ennemie. Généralement armés d'une épée large de type sarcophage, ils excellent en combat de mêlée tout en bénéficiant du tir ami de l'ennemi. Leur cri de guerre est généralement "Vous êtes tous piégés ici avec moi".</VFEP_Warcasket_Shock.description>
<VFEP_Warcasket_Shock.comps.CompReloadable.chargeNoun>saut</VFEP_Warcasket_Shock.comps.CompReloadable.chargeNoun>
<VFEP_Warcasket_Shock.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée offrant une protection supérieure pour un poids plus élevé, équipée de réducteurs d'impact et d'un grand moteur de propulsion à l'arrière.</VFEP_Warcasket_Shock.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Shock.label>sarcophage épaule de choc</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Shock.description>Des épaulières sarcophage spécialisées avec une protection supérieure et un poids similaire, des ordinateurs de ciblage embarqués aident le porteur au combat de mêlée à la fois en précision et en esquive.\n\nLa 7e génération de sarcophages est apparue après des résultats décevants dans l'amélioration des performances de base, et s'est plutôt concentrée sur la création de modèles qui, bien qu'interchangeables, fonctionnent mieux en tant qu'ensemble. Ils ont également été les premiers à inclure du plastacier dans leur conception, car il apparaissait plus fréquemment dans les fouilles et les pillages. Chaque pièce a une fonction unique qui se combine avec celles de la même série, ce qui en fait une classe d'unités d'armure mobile vraiment distincte.\n\nLa série Choc diffère de la série Vol en ce sens que l'objectif n'était pas de sauter dans l'action mais plutôt d'être déployé depuis l'orbite en plein milieu d'une base ennemie. Généralement armés d'une épée large de type sarcophage, ils excellent en combat de mêlée tout en bénéficiant du tir ami de l'ennemi. Leur cri de guerre est généralement "vous êtes tous piégés ici avec moi".</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Shock.shortDescription>Des épaulières sarcophage spécialisées avec une protection supérieure et un poids similaire, des ordinateurs de ciblage embarqués aident le porteur au combat de mêlée à la fois en précision et en esquive.</VFEP_WarcasketShoulders_Shock.shortDescription>

<VFEP_Apparel_Privateer.label>armure corsaire</VFEP_Apparel_Privateer.label>
<VFEP_Apparel_Privateer.description>Une variante d'armure de commando avec un grappin intégré sur l'épaule. L'armure est légèrement moins résistante que l'armure de commando standard. Le grappin ne nécessite pas de munitions, mais il faut prévoir du temps entre les tirs pour le remonter.\nLes corsaires sont généralement spécialisés dans l'art d'entrer et de sortir facilement de situations dangereuses. Le grappin se fixe aux murs et à la roche solide et permet aux utilisateurs de se déplacer rapidement à l'endroit souhaité.</VFEP_Apparel_Privateer.description>

<VFEP_Apparel_Rumsuit.label>combinaison de rhum</VFEP_Apparel_Rumsuit.label>
<VFEP_Apparel_Rumsuit.description>Une combinaison large et encombrante qui permet à son porteur de produire passivement du rhum une fois tous les 10 jours. Cependant, elle n'est pas très agréable à porter car on a l'impression de porter des vêtements humides et mouillés à cause d'une transpiration excessive.\n\nLa combinaison comprend un filtre à haute efficacité, des filaments échangeurs de chaleur et des séparateurs de sel. L'urine et les matières fécales sont traitées dans des coussinets de cuisse et, tout au long de la conception, des tubes sont reliés à différentes poches de récupération. Les fluides corporels recyclés sont distillés en un dérivé alcoolique de la pâte nutritive qui peut être drainé lorsque toutes les poches sont remplies.\n\nEn retirant la combinaison, le liquide accumulé s'évapore, et il faut beaucoup de temps pour l'enfiler et l'adapter correctement à la personne qui la porte. En raison de sa conception, elle ne peut être portée qu'avec une sous-combinaison et l'absence de casque, tout en réduisant son efficacité, est délibérément conçue pour qu'elle puisse être portée avec une protection pour la tête.</VFEP_Apparel_Rumsuit.description>

<VFEP_Ship_Black.label>vaisseau (en approche)</VFEP_Ship_Black.label>
<VFEP_Ship_Green.label>vaisseau (en approche)</VFEP_Ship_Green.label>
<VFEP_Ship_Orange.label>vaisseau (en approche)</VFEP_Ship_Orange.label>
<VFEP_Ship_Red.label>vaisseau (en approche)</VFEP_Ship_Red.label>

<VFEP_SideDropPod.label>capsule de transport (en approche)</VFEP_SideDropPod.label>

<VFEP_IShipChunkDebris.label>débris de morceau de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipChunkDebris.label>
<VFEP_IShipChunkBattery.label>batterie de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipChunkBattery.label>
<VFEP_IShipChunkCryptosleepCasket.label>caisson d'hypersommeil de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipChunkCryptosleepCasket.label>
<VFEP_IShipChunkVolatileEngine.label>moteur instable de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipChunkVolatileEngine.label>
<VFEP_IShipChunkFuelTank.label>réservoir de carburant de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipChunkFuelTank.label>
<VFEP_IShipChunkGauntletTurret.label>tourelle gauntlet de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipChunkGauntletTurret.label>
<VFEP_IShipChunkReactor.label>réacteur de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipChunkReactor.label>
<VFEP_IShipMedicalCrate.label>caisse médicale de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipMedicalCrate.label>
<VFEP_IShipNutrientPasteCrate.label>caisse de pâte nutritive de vaisseau (en approche)</VFEP_IShipNutrientPasteCrate.label>

<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.label>sarcophage couteau de combat</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.label>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.description>Une version améliorée du couteau de combat conçu pour être utilisé par un sarcophage. Il est appelé couteau uniquement en raison de la comparaison de taille avec un sarcophage, mais il est capable de couper un homme en deux et il est tout aussi grand. C'est l'arme préférée des sarcophages qui se déplacent plus rapidement et qui privilégient les cibles isolées et légèrement blindées.</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.description>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.tools.point.label>pointe</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.tools.point.label>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.tools.blade.label>lame</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_CombatKnife.tools.blade.label>

<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.label>sarcophage épée large</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.label>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.description>Une arme de mêlée unique, conçue exclusivement pour les sarcophages. Elle combine un poids massif et une force de coupe qui ne lui donne aucun équivalent en combat de mêlée. Bien qu'elle ait été conçue pour être utilisée contre d'autres sarcophages, elle fonctionne tout aussi bien contre des cibles plus petites qui seraient normalement considérées comme blindées.</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.description>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.tools.point.label>pointe</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.tools.point.label>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.tools.blade.label>lame</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_Broadsword.tools.blade.label>

<VFEP_WarcasketGun_Autorifle.label>sarcophage autocanon</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.label>
<VFEP_WarcasketGun_Autorifle.description>Une version portable de l'autocannon conçue pour être utilisée par un sarcophage. En raison du canon raccourci, sa portée est plus faible et sa pénétration et ses dégâts sont réduits par rapport à la version avec tourelle. Cependant, il est très efficace en combat rapproché, ce qui compense la légère perte de précision à longue portée.</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.description>
<VFEP_WarcasketGun_Autorifle.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_Autorifle.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_Autorifle.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage autocanon</VFEP_WarcasketGun_Autorifle.verbs.Verb_Shoot.label>
<VFEP_Bullet_WarcasketAutorifle.label>balle sarcophage autocanon</VFEP_Bullet_WarcasketAutorifle.label>

<VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.label>sarcophage fusil obus d'uranium</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.label>
<VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.description>Une version portable du canon à balles d'uranium conçue pour être utilisée par un sarcophage. En raison d'un canon plus court, la pénétration est réduite, le recul et les dégâts sont moins importants que pour la version avec tourelle. Cependant, il n'a pas la portée minimale requise grâce à un opérateur humain et a de meilleures performances à moyenne portée.</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.description>
<VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage fusil obus d'uranium</VFEP_WarcasketGun_UraniumSlugRifle.verbs.Verb_Shoot.label>
<VFEP_Bullet_WarcasketUraniumSlugRifle.label>obus d'uranium</VFEP_Bullet_WarcasketUraniumSlugRifle.label>

<VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.label>sarcophage chevrotine</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.label>
<VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.description>Une version améliorée du fusil à pompe conçu pour être utilisé par un sarcophage. Chaque cartouche tirée contient 4 plombs plus gros que les balles d'un fusil à pompe de taille normale, ce qui lui confère une meilleure portée, une meilleure pénétration d'armure et de bien meilleurs dégâts. Le recul est cependant démesuré, même pour le système d'amortissement de recul d'un sarcophage.</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.description>
<VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage chevrotine</VFEP_WarcasketGun_Slugthrower.verbs.Verb_Shoot.label>
<VFEP_Bullet_WarcasketSlugthrower.label>balle sarcophage chevrotine</VFEP_Bullet_WarcasketSlugthrower.label>

<VFEP_WarcasketGun_Minigun.label>sarcophage minigun</VFEP_WarcasketGun_Minigun.label>
<VFEP_WarcasketGun_Minigun.description>Une version améliorée du minigun conçue pour être utilisée par un sarcophage. Il utilise des cartouches de plus gros calibre qui sont fabriquées en masse. Sa cadence de tir et sa pénétration d'armure sont plus faibles, mais tout le monde s'en fiche car personne n'a envie de recevoir une telle quantité de balles.</VFEP_WarcasketGun_Minigun.description>
<VFEP_WarcasketGun_Minigun.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_Minigun.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_Minigun.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_Minigun.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_Minigun.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage minigun</VFEP_WarcasketGun_Minigun.verbs.Verb_Shoot.label>
<VFEP_Bullet_WarcasketMinigun.label>balle sarcophage minigun</VFEP_Bullet_WarcasketMinigun.label>

<VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.label>sarcophage lance-grenades</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.label>
<VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.description>Une version améliorée du lance-grenades conçue pour être utilisée par un sarcophage. Amélioration directe, il tire en rafales de 3 et bénéficie de l'amortissement du recul pour une récupération plus rapide et une meilleure portée. Comme tous les lanceurs, il possède un rayon d'explosion inférieur à celui d'une grenade lancée à la main.</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.description>
<VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage lance-grenades</VFEP_WarcasketGun_GrenadeLauncher.verbs.Verb_Shoot.label>

<VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.label>sarcophage lance-flammes lourd</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.label>
<VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.description>Une version améliorée du lance-flammes conçu pour être utilisé par un sarcophage. Grâce à ses deux barils et à un dissipateur thermique plus grand, il peut cracher deux jets de flammes tout en ayant un meilleur délai pour éviter la surchauffe.</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.description>
<VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage lance-flammes lourd</VFEP_WarcasketGun_HeavyFlamer.verbs.Verb_Shoot.label>
<VWE_Bullet_WarcasketHeavyFlamer.label>jet sarcophage lance-flammes lourd</VWE_Bullet_WarcasketHeavyFlamer.label>



<VFEP_Box_ChargeLance.label>sarcophage lance-charges</VFEP_Box_ChargeLance.label>
<VFEP_Box_ChargeLance.description>Terreur sur le champ de bataille, le lance-charge a reçu une amélioration massive pour l'utilisation des sarcophages. Une source d'énergie considérablement plus puissante lui confère un pouvoir d'arrêt supérieur, capable de tirer plusieurs projectiles plus gros à une plus grande distance avec une précision et une pénétration améliorées.</VFEP_Box_ChargeLance.description>

<VFEP_Box_HandheldCannon.label>sarcophage canon à main</VFEP_Box_HandheldCannon.label>
<VFEP_Box_HandheldCannon.description>Il s'agit essentiellement d'un mortier portatif à âme lisse qui tire des explosifs en arc de cercle, capable de contourner les fortifications ennemies. Fabriqué par ceux qui voulaient combiner l'ancienne guerre navale avec la technologie moderne. La précision est épouvantable, mais le constructeur embarqué permet d'effectuer des tirs d'artillerie sans jamais avoir besoin de se réapprovisionner.</VFEP_Box_HandheldCannon.description>

<VFEP_Box_ChargeBlaster.label>sarcophage blaster de charge</VFEP_Box_ChargeBlaster.label>
<VFEP_Box_ChargeBlaster.description>Essentiellement un minigun à charge amélioré conçu pour être utilisé par un sarcophage. Bien qu'il tire moins de projectiles à chaque rafale, les munitions ont été améliorées avec des charges explosives. Conçu comme une arme de soutien qui neutralise complètement la couverture des salopards malchanceux qui la reçoivent.</VFEP_Box_ChargeBlaster.description>

<VFEP_Box_GravityHammer.label>sarcophage marteau à gravité</VFEP_Box_GravityHammer.label>
<VFEP_Box_GravityHammer.description>Une pièce monumentale de la technologie anti-personnel qui ne peut être utilisée correctement que par les sarcophages surdimensionnés. Il s'agit pratiquement d'un bloc moteur fixé à l'extrémité de l'actionneur des membres d'un méca, équipé de multiples plaques pneumatiques recouvrant des générateurs de répulseurs miniatures conçus pour le contrôle des émeutes. En termes simples, une frappe à la tête projette la cible en arrière sur plusieurs mètres.</VFEP_Box_GravityHammer.description>

<VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.label>sarcophage casque de brise-siège</VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.description>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec une protection standard.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Brise-Siège met l'accent sur des boucliers à distance plus puissants afin d'améliorer la survie sur le terrain, que ce soit en améliorant les condensateurs ou les conduits de charge. Comme il s'agit d'une amélioration relativement simple, cette série est plus adaptée à la mise en place de masses de puissance de feu à distance tout en offrant une excellente protection afin de pouvoir se repositionner librement pour prendre l'ennemi à revers.</VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec une protection standard.</VFEP_WarcasketHelmet_Siegebreaker.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.label>sarcophage casque de gardien</VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.description>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec une meilleure dispersion des impacts.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Gardien offre une meilleure protection contre la pénétration d'armures et constitue un bouclier bas mobile et réutilisable pour les alliés proches. Pour cette raison, cette série est un peu terne lorsqu'elle est utilisée seule ou contre des cibles uniques, mais elle excelle plutôt aux côtés d'un grand groupe luttant contre des cibles qui utilisent des systèmes d'armes à usage unique.</VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec une meilleure dispersion des impacts.</VFEP_WarcasketHelmet_Guardian.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Controller.label>sarcophage casque de contrôleur</VFEP_WarcasketHelmet_Controller.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Controller.description>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec protection standard, équipé d'un module de déploiement de drone de combat miniature mais sans contrôleur.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Contrôleur est remplie à ras bord de technologie informatique pour supporter des drones semi-autonomes pilotés par l'IA. Bien que le noyau d'alimentation ne puisse pas également supporter un module de fabrication, cela permet à cette série de déployer une brève poussée de puissance de feu pour submerger un ennemi, égaliser les chances ou offrir une distraction suffisante pour se déplacer vers une position plus avantageuse. Les contrôleurs fonctionnent très bien dans les emplacements défensifs qui peuvent se permettre de se réapprovisionner en composants avancés.</VFEP_WarcasketHelmet_Controller.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Controller.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec protection standard, équipé d'un module de déploiement de drone de combat miniature mais sans contrôleur.</VFEP_WarcasketHelmet_Controller.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.label>sarcophage casque de tombe</VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.description>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec protection standard, équipé d'une bionique embarquée qui remplace les fonctions de respiration, d'alimentation, d'audition, de vue et de parole du pilote. Il est également équipé en standard d'un stimulateur de conscience.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Tombes est un sujet extrêmement sensible car elle a suscité de nombreux débats et émeutes concernant son utilisation. En effet, elle peut maintenir le pilote en état de fonctionnement bien après sa mort, et a donc été utilisée non seulement sur des vétérans, mais aussi sur des prisonniers, des infirmes et des serviteurs sous contrat à qui l'on a effectivement refusé le droit de mourir. En général, une fois que quelqu'un a été intégré dans cette série d'armures, il y reste jusqu'à ce qu'il soit complètement détruit.</VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec protection standard, équipé d'une bionique embarquée qui remplace les fonctions de respiration, d'alimentation, d'audition, de vue et de parole du pilote. Il est également équipé en standard d'un stimulateur de conscience.</VFEP_WarcasketHelmet_Sarcophagus.shortDescription>

<VFEP_WarcasketHelmet_Brute.label>sarcophage casque de brute</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.label>
<VFEP_WarcasketHelmet_Brute.description>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec protection standard, équipé d'un module de décharge qui se nourrit des condensateurs des boucliers.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Brute est équipée d'un des modules de bouclier les plus avancés du marché, ainsi que de nombreux condensateurs surdimensionnés. Unique à cette série, le bouclier ne permet pas à l'utilisateur de tirer avec des armes à distance, mais il compense en bloquant les attaques de mêlée et à distance. En raison du nombre excessif de condensateurs, le taux de recharge des boucliers est particulièrement lent. En conséquence, une Brute devrait se lancer dans une mêlée et tout tuer d'un coup, quitte à faire exploser ses boucliers si elle ne se met pas en danger immédiat.</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.description>
<!--VFEP_WarcasketHelmet_Brute.comps.Comp_VerbGiver.verbProps.0.label>détonation du bouclier</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.comps.Comp_VerbGiver.verbProps.0.label--> <!-- Si traduit erreur rouge -->
<VFEP_WarcasketHelmet_Brute.comps.Comp_VerbGiver.verbProps.0.description>Surchargez le bouclier personnel pour créer une explosion d'énergie cinétique autour du sarcophage, endommageant tout ce qui se trouve dans un rayon plus ou moins grand en fonction de l'énergie libérée.</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.comps.Comp_VerbGiver.verbProps.0.description>
<VFEP_WarcasketHelmet_Brute.comps.Comp_VerbGiver.verbProps.0.visualLabel>détonation du bouclier</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.comps.Comp_VerbGiver.verbProps.0.visualLabel>
<VFEP_WarcasketHelmet_Brute.shortDescription>Casque sarcophage spécialisé de technologie spatiale avec protection standard, équipé d'un module de décharge qui se nourrit des condensateurs des boucliers.</VFEP_WarcasketHelmet_Brute.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Siegebreaker.label>sarcophage de brise-siège</VFEP_Warcasket_Siegebreaker.label>
<VFEP_Warcasket_Siegebreaker.description>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec protection standard, augmentée avec des condensateurs de bouclier améliorés pour une plus grande durabilité.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Brise-Siège met l'accent sur des boucliers à distance plus puissants afin d'améliorer la survie sur le terrain, que ce soit en améliorant les condensateurs ou les conduits de charge. Comme il s'agit d'une amélioration relativement simple, cette série est plus adaptée à la mise en place de masses de puissance de feu à distance tout en offrant une excellente protection afin de pouvoir se repositionner librement pour prendre l'ennemi à revers.</VFEP_Warcasket_Siegebreaker.description>
<VFEP_Warcasket_Siegebreaker.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec protection standard, augmentée avec des condensateurs de bouclier améliorés pour une plus grande durabilité.</VFEP_Warcasket_Siegebreaker.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.label>sarcophage épaule de brise-siège</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.description>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une protection standard, augmentée de conduits d'énergie améliorés qui augmentent le taux de recharge des boucliers.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Brise-Siège met l'accent sur des boucliers à distance plus puissants afin d'améliorer la survie sur le terrain, que ce soit en améliorant les condensateurs ou les conduits de charge. Comme il s'agit d'une amélioration relativement simple, cette série est plus adaptée à la mise en place de masses de puissance de feu à distance tout en offrant une excellente protection afin de pouvoir se repositionner librement pour prendre l'ennemi à revers.</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.shortDescription>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une protection standard, augmentée de conduits d'énergie améliorés qui augmentent le taux de recharge des boucliers.</VFEP_WarcasketShoulders_Siegebreaker.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Guardian.label>sarcophage de gardien</VFEP_Warcasket_Guardian.label>
<VFEP_Warcasket_Guardian.description>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec une meilleure dispersion des impacts, équipée d'un puissant bouclier bas pour soutenir les alliés.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Gardien offre une meilleure protection contre la pénétration d'armures et constitue un bouclier bas mobile et réutilisable pour les alliés proches. Pour cette raison, cette série est un peu terne lorsqu'elle est utilisée seule ou contre des cibles uniques, mais elle excelle plutôt aux côtés d'un grand groupe luttant contre des cibles qui utilisent des systèmes d'armes à usage unique.</VFEP_Warcasket_Guardian.description>
<VFEP_Warcasket_Guardian.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec une meilleure dispersion des impacts, équipée d'un puissant bouclier bas pour soutenir les alliés.</VFEP_Warcasket_Guardian.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.label>sarcophage épaule de gardien</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.description>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une meilleure dispersion des impacts, équipées de modules magnétiques lourds qui offrent parfois une atténuation complète des impacts.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Gardien offre une meilleure protection contre la pénétration d'armures et constitue un bouclier bas mobile et réutilisable pour les alliés proches. Pour cette raison, cette série est un peu terne lorsqu'elle est utilisée seule ou contre des cibles uniques, mais elle excelle plutôt aux côtés d'un grand groupe luttant contre des cibles qui utilisent des systèmes d'armes à usage unique.</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.shortDescription>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une meilleure dispersion des impacts, équipées de modules magnétiques lourds qui offrent parfois une atténuation complète des impacts.</VFEP_WarcasketShoulders_Guardian.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Controller.label>sarcophage de contrôleur</VFEP_Warcasket_Controller.label>
<VFEP_Warcasket_Controller.description>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec protection standard, équipée d'un contrôleur et d'un module de déploiement de drones de combat.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Contrôleur est remplie à ras bord de technologie informatique pour supporter des drones semi-autonomes pilotés par l'IA. Bien que le noyau d'alimentation ne puisse pas également supporter un module de fabrication, cela permet à cette série de déployer une brève poussée de puissance de feu pour submerger un ennemi, égaliser les chances ou offrir une distraction suffisante pour se déplacer vers une position plus avantageuse. Les contrôleurs fonctionnent très bien dans les emplacements défensifs qui peuvent se permettre de se réapprovisionner en composants avancés.</VFEP_Warcasket_Controller.description>
<VFEP_Warcasket_Controller.comps.CompReloadable.chargeNoun>Drones de combat</VFEP_Warcasket_Controller.comps.CompReloadable.chargeNoun>
<VFEP_Warcasket_Controller.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec protection standard, équipée d'un contrôleur et d'un module de déploiement de drones de combat.</VFEP_Warcasket_Controller.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Controller.label>sarcophage épaule de contrôleur</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Controller.description>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une protection standard, équipées d'un module indépendant de déploiement de mines araignées.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Contrôleur est remplie à ras bord de technologie informatique pour supporter des drones semi-autonomes pilotés par l'IA. Bien que le noyau d'alimentation ne puisse pas également supporter un module de fabrication, cela permet à cette série de déployer une brève poussée de puissance de feu pour submerger un ennemi, égaliser les chances ou offrir une distraction suffisante pour se déplacer vers une position plus avantageuse. Les contrôleurs fonctionnent très bien dans les emplacements défensifs qui peuvent se permettre de se réapprovisionner en composants avancés.</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Controller.comps.CompReloadable.chargeNoun>Mine araignée</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.comps.CompReloadable.chargeNoun>
<VFEP_WarcasketShoulders_Controller.shortDescription>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une protection standard, équipées d'un module indépendant de déploiement de mines araignées.</VFEP_WarcasketShoulders_Controller.shortDescription>
<VFEP_SpidermineProjectile.label>projectile</VFEP_SpidermineProjectile.label>

<VFEP_Warcasket_Sarcophagus.label>sarcophage de tombe</VFEP_Warcasket_Sarcophagus.label>
<VFEP_Warcasket_Sarcophagus.description>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec protection standard, équipée d'une bionique embarquée qui remplace les fonctions de filtration du sang, de pompage du sang, de métabolisme et de mouvement du pilote.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Tombes est un sujet extrêmement sensible car elle a suscité de nombreux débats et émeutes concernant son utilisation. En effet, elle peut maintenir le pilote en état de fonctionnement bien après sa mort, et a donc été utilisée non seulement sur des vétérans, mais aussi sur des prisonniers, des infirmes et des serviteurs sous contrat à qui l'on a effectivement refusé le droit de mourir. En général, une fois que quelqu'un a été intégré dans cette série d'armures, il y reste jusqu'à ce qu'il soit complètement détruit.</VFEP_Warcasket_Sarcophagus.description>
<VFEP_Warcasket_Sarcophagus.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec protection standard, équipée d'une bionique embarquée qui remplace les fonctions de filtration du sang, de pompage du sang, de métabolisme et de mouvement du pilote.</VFEP_Warcasket_Sarcophagus.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.label>sarcophage épaule de tombe</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.description>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une protection standard, équipées d'une bionique embarquée qui remplace la fonctionnalité de manipulation du pilote.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Tombes est un sujet extrêmement sensible car elle a suscité de nombreux débats et émeutes concernant son utilisation. En effet, elle peut maintenir le pilote en état de fonctionnement bien après sa mort, et a donc été utilisée non seulement sur des vétérans, mais aussi sur des prisonniers, des infirmes et des serviteurs sous contrat à qui l'on a effectivement refusé le droit de mourir. En général, une fois que quelqu'un a été intégré dans cette série d'armures, il y reste jusqu'à ce qu'il soit complètement détruit.</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.shortDescription>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une protection standard, équipées d'une bionique embarquée qui remplace la fonctionnalité de manipulation du pilote.</VFEP_WarcasketShoulders_Sarcophagus.shortDescription>

<VFEP_Warcasket_Brute.label>sarcophage de brute</VFEP_Warcasket_Brute.label>
<VFEP_Warcasket_Brute.description>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec une meilleure dispersion des impacts, équipée de puissants condensateurs surdimensionnés alimentant un bouclier personnel.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Brute est équipée d'un des modules de bouclier les plus avancés du marché, ainsi que de nombreux condensateurs surdimensionnés. Unique à cette série, le bouclier ne permet pas à l'utilisateur de tirer avec des armes à distance, mais il compense en bloquant les attaques de mêlée et à distance. En raison du nombre excessif de condensateurs, le taux de recharge des boucliers est particulièrement lent. En conséquence, une Brute devrait se lancer dans une mêlée et tout tuer d'un coup, quitte à faire exploser ses boucliers si elle ne se met pas en danger immédiat.</VFEP_Warcasket_Brute.description>
<VFEP_Warcasket_Brute.shortDescription>Coque de sarcophage spécialisée de technologie spatiale avec une meilleure dispersion des impacts, équipée de puissants condensateurs surdimensionnés alimentant un bouclier personnel.</VFEP_Warcasket_Brute.shortDescription>

<VFEP_WarcasketShoulders_Brute.label>sarcophage épaule de brute</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.label>
<VFEP_WarcasketShoulders_Brute.description>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une dispersion d'impact améliorée, équipées de batteries de condensateurs supplémentaires et de modules d'assistance de mêlée.\n\nLes sarcophages de 10e génération ont été adaptés à partir de plates-formes pirates capturées, les divisions de recherche militaire du gouvernement les ont améliorés avec des conceptions avancées d'armure de puissance. L'accès à une plus grande quantité de ressources de haute qualité et l'objectif de les équiper sur des vétérans de combat qui, en temps normal, n'auraient pas pu servir, ont permis au programme de créer des sarcophages fonctionnant avec un seul utilisateur. La polyvalence des armures a été améliorée, réduisant généralement les restrictions sur le mélange de pièces de différentes séries d'armures, même à travers les générations.\n\nLa série Brute est équipée d'un des modules de bouclier les plus avancés du marché, ainsi que de nombreux condensateurs surdimensionnés. Unique à cette série, le bouclier ne permet pas à l'utilisateur de tirer avec des armes à distance, mais il compense en bloquant les attaques de mêlée et à distance. En raison du nombre excessif de condensateurs, le taux de recharge des boucliers est particulièrement lent. En conséquence, une Brute devrait se lancer dans une mêlée et tout tuer d'un coup, quitte à faire exploser ses boucliers si elle ne se met pas en danger immédiat.</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.description>
<VFEP_WarcasketShoulders_Brute.shortDescription>Des épaulières sarcophages spécialisées de technologie spatiale avec une dispersion d'impact améliorée, équipées de batteries de condensateurs supplémentaires et de modules d'assistance de mêlée.</VFEP_WarcasketShoulders_Brute.shortDescription>

<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.label>sarcophage marteau à gravité</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.label>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.description>Une pièce monumentale de la technologie anti-personnel qui ne peut être utilisée correctement que par les sarcophages surdimensionnés. Il s'agit pratiquement d'un bloc moteur fixé à l'extrémité de l'actionneur des membres d'un méca, équipé de multiples plaques pneumatiques recouvrant des générateurs de répulseurs miniatures conçus pour le contrôle des émeutes. En termes simples, une frappe à la tête projette la cible en arrière sur plusieurs mètres.</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.description>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.tools.head.label>tête</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.tools.head.label>
<VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.tools.handle.label>poignée</VFEP_WarcasketMeleeWeapon_GravityHammer.tools.handle.label>

<VFEPGun_MiniBlaster.label>mini-blaster</VFEPGun_MiniBlaster.label>
<VFEPGun_MiniBlaster.description>Un simple canon automatique conçu pour être monté sur un drone de combat.</VFEPGun_MiniBlaster.description>
<VFEPGun_MiniBlaster.tools.barrel.label>canon</VFEPGun_MiniBlaster.tools.barrel.label>
<VFEPGun_MiniBlaster.verbs.Verb_Shoot.label>mini-blaster</VFEPGun_MiniBlaster.verbs.Verb_Shoot.label>

<VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.label>sarcophage lance-charges</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.label>
<VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.description>Terreur sur le champ de bataille, le lance-charge a reçu une amélioration massive pour l'utilisation des sarcophages. Une source d'énergie considérablement plus puissante lui confère un pouvoir d'arrêt supérieur, capable de tirer plusieurs projectiles plus gros à une plus grande distance avec une précision et une pénétration améliorées.</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.description>
<VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage lance-charges</VFEP_WarcasketGun_ChargeLance.verbs.Verb_Shoot.label>
<VFEP_Bullet_WarcasketChargeLance.label>tir sarcophage lance-charges</VFEP_Bullet_WarcasketChargeLance.label>

<VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.label>sarcophage canon à main</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.label>
<VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.description>Il s'agit essentiellement d'un mortier portatif à âme lisse qui tire des explosifs en arc de cercle, capable de contourner les fortifications ennemies. Fabriqué par ceux qui voulaient combiner l'ancienne guerre navale avec la technologie moderne. La précision est épouvantable, mais le constructeur embarqué permet d'effectuer des tirs d'artillerie sans jamais avoir besoin de se réapprovisionner.</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.description>
<VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage canon à main</VFEP_WarcasketGun_HandheldCannon.verbs.Verb_Shoot.label>
<VFEP_Bullet_HandheldCannonCannonball.label>boulet de canon</VFEP_Bullet_HandheldCannonCannonball.label>

<VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.label>sarcophage blaster de charge</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.label>
<VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.description>Essentiellement un minigun à charge amélioré conçu pour être utilisé par un sarcophage. Bien qu'il tire moins de projectiles à chaque rafale, les munitions ont été améliorées avec des charges explosives. Conçu comme une arme de soutien qui neutralise complètement la couverture des salopards malchanceux qui la reçoivent.</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.description>
<VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.tools.stock.label>crosse</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.tools.stock.label>
<VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.tools.barrel.label>canon</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.tools.barrel.label>
<VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.verbs.Verb_Shoot.label>sarcophage blaster de charger</VFEP_WarcasketGun_ChargeBlaster.verbs.Verb_Shoot.label>
<VFEP_Bullet_WarcasketChargeBlaster.label>tir sarcophage blaster de charge</VFEP_Bullet_WarcasketChargeBlaster.label>

<VFEP_Mech_Wardrone.label>drone de combat</VFEP_Mech_Wardrone.label>
<VFEP_Mech_Wardrone.description>Drone de combat volant semi-autonome avec des fonctionnalités de combat limitées. Équipé d'une mini-tourelle semi-automatique légère en raison de l'absorption limitée du recul et d'un module d'autodestruction embarqué pour empêcher l'ennemi de le capturer et se défendre contre les attaquants au corps à corps.</VFEP_Mech_Wardrone.description>
<VFEP_Mech_Wardrone.comps.CompKillAfterDelay.countdownLabel>Explose dans</VFEP_Mech_Wardrone.comps.CompKillAfterDelay.countdownLabel>
<VFEP_Mech_Wardrone.tools.turret.label>tourelle</VFEP_Mech_Wardrone.tools.turret.label>

<VFEP_Mech_Spidermine.label>mine araignée</VFEP_Mech_Spidermine.label>
<VFEP_Mech_Spidermine.description>Mine araignée semi-autonome avec une capacité de repérage embarquée. Équipé d'un module d'autodestruction et d'un système de suivi, elle est conçue pour être lancée en tant que charge utile et rechercher ensuite des cibles ennemies. Si aucune cible proche ne peut être acquise, elle explosera immédiatement afin d'éviter tout accident futur.</VFEP_Mech_Spidermine.description>
<VFEP_Mech_Spidermine.tools.frame.label>cadre</VFEP_Mech_Spidermine.tools.frame.label>


</LanguageData>