<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VCE_RawCanola.label>fleurs de colza</VCE_RawCanola.label>
<VCE_RawCanola.description>Variété de colza à fleurs jaune vif, cultivée principalement pour ses graines riches en huile.</VCE_RawCanola.description>

<VCE_RawAvocado.label>avocat</VCE_RawAvocado.label>
<VCE_RawAvocado.description>Un fruit de couleur verte ou presque noire avec une grosse graine ou un noyau au centre. L'avocat a une texture très douce et crémeuse. Les hipsters les adorent.</VCE_RawAvocado.description>

<VCE_RawMelon.label>melon</VCE_RawMelon.label>
<VCE_RawMelon.description>Un fruit sucré, comestible et charnu de taille considérable. Le melon est généralement cultivé dans les régions chaudes.</VCE_RawMelon.description>


<VCE_RawPineapple.description>Un fruit tropical sucré avec une peau dure et coriace et des feuilles hérissées sur le dessus. Le mot ananas a d'abord été utilisé pour signifier "pomme de pin", et le fruit a reçu ce nom en raison de sa ressemblance avec une grosse pomme de pin.</VCE_RawPineapple.description>

<VCE_RawCoconut.label>noix de coco</VCE_RawCoconut.label>
<VCE_RawCoconut.description>Le fruit comestible du cocotier. La chair de la noix de coco est riche en graisses et peut être séchée ou consommée fraîche ou transformée en lait de coco ou en huile de coco. Le liquide de la noix, appelé eau de coco, est utilisé dans des boissons.</VCE_RawCoconut.description>

<VCE_RawAlmonds.label>amande</VCE_RawAlmonds.label>
<VCE_RawAlmonds.description>Il s'agit d'une dragée de forme ovale qui se consomme souvent seule, crue ou grillée, mais qui peut aussi entrer dans la composition de divers plats. Un grand nombre de sucreries classiques ont pour ingrédient central l'amande.</VCE_RawAlmonds.description>

<VCE_Mangoes.label>mangue</VCE_Mangoes.label>
<VCE_Mangoes.description>Un fruit ovale, aux couleurs vives, avec des nuances de rouge et de jaune. La grosse graine unique est aplatie et la chair qui l'entoure est de couleur jaune à orange, juteuse et d'une saveur sucrée-piquante caractéristique.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les mangues ne peuvent pas être congelées, sinon elles seront détruites. Le jeu ne sera pas assez intelligent pour le détecter, il faut donc les interdire dans les congélateurs.</VCE_Mangoes.description>

<VCE_RawCelery.label>céleri</VCE_RawCelery.label>
<VCE_RawCelery.description>Légume constitué d'une longue tige fibreuse se terminant par des feuilles. Les feuilles sont fortement aromatisées et sont utilisées moins souvent, soit comme arôme dans les soupes et les ragoûts, soit comme herbe séchée. Le céleri est un aliment de base dans de nombreuses soupes.</VCE_RawCelery.description>

<VCE_RawLettuce.label>laitue</VCE_RawLettuce.label>
<VCE_RawLettuce.description>Légume à feuilles couramment consommé frais et servant de base aux salades vertes. La laitue est généralement une source riche en vitamines K et A.</VCE_RawLettuce.description>

<VCE_RawRadish.label>radis</VCE_RawRadish.label>
<VCE_RawRadish.description>Un légume-racine comestible, très facile à cultiver et rapide à récolter. Les radis sont souvent plantés par les jardiniers débutants.</VCE_RawRadish.description>

<VCE_RawBuckwheat.label>sarrasin</VCE_RawBuckwheat.label>
<VCE_RawBuckwheat.description>Une pseudo-céréale cultivée pour ses graines ressemblant à des grains. Ses fleurs blanches sont produites en grappes terminales et, après la pollinisation, se transforment en graines de forme triangulaire qui sont entourées d'une croûte résistante de couleur brun foncé ou grise.</VCE_RawBuckwheat.description>

<VCE_RawPeanut.label>arachide</VCE_RawPeanut.label>
<VCE_RawPeanut.description>Graines de forme oblongue avec un tégument papuleux. Son goût et son profil nutritionnel sont similaires à ceux des fruits à coque tels que les noix et les amandes, mais il s'agit techniquement d'une légumineuse.</VCE_RawPeanut.description>

<VCE_RawSunflower.label>graines de tournesol</VCE_RawSunflower.label>
<VCE_RawSunflower.description>Les graines de tournesol sont plus souvent consommées en tant qu'en-cas que dans le cadre d'un repas. Elles peuvent également être utilisées comme garnitures ou ingrédients dans diverses recettes.</VCE_RawSunflower.description>

<VCE_RawOkra.label>gombo</VCE_RawOkra.label>
<VCE_RawOkra.description>Gousses de graines vertes comestibles, connues pour leur texture visqueuse ou collante lorsqu'elles sont ouvertes. Le gombo est un concentré de nutriments essentiels.</VCE_RawOkra.description>

<VCE_RawGarlic.label>gousse d'ail</VCE_RawGarlic.label>
<VCE_RawGarlic.description>Une culture très ancienne qui est cultivée pour son bulbe, formé à la base des feuilles. Il est très apprécié en cuisine pour son goût piquant et caractéristique.</VCE_RawGarlic.description>

<VCE_RawCarrot.label>carotte</VCE_RawCarrot.label>
<VCE_RawCarrot.description>Un légume-racine, généralement de couleur orange, bien qu'il existe des variétés violettes, noires, rouges, blanches et jaunes. C'est un aliment polyvalent qui peut être haché et bouilli, frit ou cuit à la vapeur, cuit dans des soupes et des ragoûts, et utilisé dans les aliments pour bébés et animaux de compagnie.</VCE_RawCarrot.description>

<VCE_RawBrusselsSprouts.label>choux de Bruxelles</VCE_RawBrusselsSprouts.label>
<VCE_RawBrusselsSprouts.description>Une forme de chou cultivé pour ses bourgeons comestibles appelés "choux". Les choux de Bruxelles se consomment généralement cuits, et les petits choux jeunes ont un goût plus délicat que les choux plus anciens.</VCE_RawBrusselsSprouts.description>


<VCE_RawOlives.description>Petit fruit noir ou vert, de forme ovale, utilisé comme aliment ou pour la fabrication d'huile. Les olives fraîchement cueillies sur l'arbre contiennent de l'oleuropéine, qui rend le fruit impropre à la consommation immédiate. Elles doivent être saumurées ou fermentées pour être utilisées.</VCE_RawOlives.description>

<VCE_RawSweetPotatoes.label>patate douce</VCE_RawSweetPotatoes.label>
<VCE_RawSweetPotatoes.description>Grosses racines tubéreuses, amylacées, au goût sucré (semblable à celui de la citrouille), utilisées comme légume-racine. La patate douce est une lointaine parente de la pomme de terre.</VCE_RawSweetPotatoes.description>

<VCE_RawCassava.label>manioc</VCE_RawCassava.label>
<VCE_RawCassava.description>Plante tubéreuse comestible également appelée manioc, mandioca ou yuca. Elles ont un léger goût de noisette et sont généralement consommées comme légumes-racines dans les ragoûts ou comme plats d'accompagnement. Les racines de manioc sont un légume polyvalent qui peut être utilisé pour produire de la farine, du pain, du tapioca, une fécule de blanchiment, et une boisson alcoolisée.</VCE_RawCassava.description>

<VCE_RawBeans.label>haricot vert</VCE_RawBeans.label>
<VCE_RawBeans.description>Jeunes fruits non mûrs issus d'un haricot commun. Ils peuvent être cuits à la vapeur, bouillis, sautés ou cuits au four. Ils sont généralement cuisinés dans d'autres plats tels que les soupes, les ragoûts et les plats en cocotte. Les haricots verts peuvent également être marinés, comme les concombres.</VCE_RawBeans.description>

<VCE_RawBellPeppers.label>poivron rouge</VCE_RawBellPeppers.label>
<VCE_RawBellPeppers.description>Également connus sous le nom de poivrons, les poivrons sont techniquement des morelles et font partie de la famille des capsicum, mais ils sont les seuls à être porteurs d'un gène récessif qui empêche la capsaïcine d'être produite dans le fruit, ce qui les rend non piquants.</VCE_RawBellPeppers.description>

<VCE_RawYellowBellPeppers.label>poivron jaune</VCE_RawYellowBellPeppers.label>
<VCE_RawYellowBellPeppers.description>Également connus sous le nom de poivrons, les poivrons sont techniquement des morelles et font partie de la famille des capsicum, mais ils sont les seuls à être porteurs d'un gène récessif qui empêche la capsaïcine d'être produite dans le fruit, ce qui les rend non piquants.</VCE_RawYellowBellPeppers.description>

<VCE_RawChickpeas.label>pois chiche</VCE_RawChickpeas.label>
<VCE_RawChickpeas.description>L'une des premières légumineuses cultivées. Les pois chiches sont riches en fibres et en protéines et constituent une bonne source de fer, de phosphore et d'acide folique.</VCE_RawChickpeas.description>

<VCE_RawTaro.label>taro</VCE_RawTaro.label>
<VCE_RawTaro.description>Un légume-racine riche en amidon. Il a une peau extérieure brune et une chair blanche parsemée de taches violettes. Lorsqu'il est cuit, il a un goût légèrement sucré et une texture semblable à celle de la pomme de terre.</VCE_RawTaro.description>

<VCE_RawWatercress.label>cresson</VCE_RawWatercress.label>
<VCE_RawWatercress.description>Un légume à feuilles vertes riche en vitamines et minéraux et de la même famille que le chou frisé et le brocoli.</VCE_RawWatercress.description>

<VCE_RawLotus.label>graines de lotus</VCE_RawLotus.label>
<VCE_RawLotus.description>Les graines de la plante de lotus. Elles regorgent d'éléments nutritionnels qui en font un excellent choix pour une alimentation saine, avec une teneur élevée en protéines, en glucides et en vitamines.</VCE_RawLotus.description>

<VCE_RawWaterChestnut.label>châtaigne d'eau</VCE_RawWaterChestnut.label>
<VCE_RawWaterChestnut.description>Petits bulbes arrondis à la chair blanche et croquante qui peuvent être consommés crus, légèrement bouillis ou grillés.</VCE_RawWaterChestnut.description>

<VCE_RawCucumber.label>concombre</VCE_RawCucumber.label>
<VCE_RawCucumber.description>Un légume long et fin avec une peau verte dure et une chair transparente humide. Peut être mangé cru.</VCE_RawCucumber.description>

<VCE_RawButternutSquash.label>butternut</VCE_RawButternutSquash.label>
<VCE_RawButternutSquash.description>Un légume au goût sucré et de noisette semblable à celui de la citrouille. Il a une peau jaune pâle et une pulpe charnue orange avec un compartiment de graines à l'extrémité de la fleur.</VCE_RawButternutSquash.description>


<!-- Plant de légumes -->
<VCE_Celery.label>céleri</VCE_Celery.label>
<VCE_Celery.description>Légume constitué d'une longue tige fibreuse se terminant par des feuilles. Les feuilles sont fortement aromatisées et sont utilisées moins souvent, soit comme arôme dans les soupes et les ragoûts, soit comme herbe séchée. Le céleri est un aliment de base dans de nombreuses soupes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le céleri a une très longue période de croissance (presque une année complète !). S'il peut être maintenu en vie pendant toute cette période, il produit un rendement supérieur à celui du maïs.</VCE_Celery.description>


<VCE_Pineapple.description>Un fruit tropical sucré avec une peau dure et coriace et des feuilles hérissées sur le dessus. Le mot ananas a d'abord été utilisé pour signifier "pomme de pin", et le fruit a reçu ce nom en raison de sa ressemblance avec une grosse pomme de pin.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les ananas ont une période de croissance très longue, mais ils sont très nutritifs et prennent moins de place dans les stockages.</VCE_Pineapple.description>

<VCE_Lettuce.label>laitue</VCE_Lettuce.label>
<VCE_Lettuce.description>Légume à feuilles couramment consommé frais et servant de base aux salades vertes. La laitue est généralement une source riche en vitamines K et A.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; La laitue peut être consommée crue comme les fraises, mais elle doit être cultivée à l'ombre : à l'extérieur, mais sous un toit. Elle ne poussera pas à l'intérieur.</VCE_Lettuce.description>

<VCE_BrusselsSprout.label>choux de Bruxelles</VCE_BrusselsSprout.label>
<VCE_BrusselsSprout.description>Une forme de chou cultivé pour ses bourgeons comestibles appelés "choux". Les choux de Bruxelles se consomment généralement cuits, et les petits choux jeunes ont un goût plus délicat que les choux plus anciens.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Contrairement à d'autres plantes, les choux de Bruxelles prospèrent dans la neige, et leur croissance est considérablement accélérée s'il neige, À CONDITION que ce soit aussi la saison de croissance (sinon, ils ne pousseront pas ou ne pourront pas être plantés). Ils ne meurent pas à cause du froid.</VCE_BrusselsSprout.description>

<VCE_Cassava.label>manioc</VCE_Cassava.label>
<VCE_Cassava.description>Plante tubéreuse comestible également appelée manioc, mandioca ou yuca. Elles ont un léger goût de noisette et sont généralement consommées comme légumes-racines dans les ragoûts ou comme plats d'accompagnement. Les racines de manioc sont un légume polyvalent qui peut être utilisé pour produire de la farine, du pain, du tapioca, une fécule de blanchiment, et une boisson alcoolisée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le manioc pousse mieux dans les climats tropicaux, chauds et humides. En tant que tel, il bénéficiera d'un bonus de croissance considérable si le temps est brumeux.</VCE_Cassava.description>

<VCE_SweetPotato.label>patate douce</VCE_SweetPotato.label>
<VCE_SweetPotato.description>Grosses racines tubéreuses, amylacées, au goût sucré (semblable à celui de la citrouille), utilisées comme légume-racine. La patate douce est une lointaine parente de la pomme de terre.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les patates douces ont une préférence marquée pour les sols rocailleux, où elles s'épanouissent. Les sols riches leur sont en fait préjudiciables. Elles ne supportent pas le gel, se développant le mieux à une température moyenne de 24 °C, et subissant des pénalités inférieures à une température de 20 °C.</VCE_SweetPotato.description>

<VCE_Radish.label>radis</VCE_Radish.label>
<VCE_Radish.description>Un légume-racine comestible, très facile à cultiver et rapide à récolter. Les radis sont souvent plantés par les jardiniers débutants.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Ce radis génétiquement modifié a une période de croissance très courte (moins de 2 jours). Il s'agit donc d'une culture efficace si vous avez besoin de petites quantités de nourriture RAPIDEMENT, et le travail de semis et de récolte sera le facteur le plus important.</VCE_Radish.description>

<VCE_Buckwheat.label>sarrasin</VCE_Buckwheat.label>
<VCE_Buckwheat.description>Une pseudo-céréale cultivée pour ses graines ressemblant à des grains. Ses fleurs blanches sont produites en grappes terminales et, après la pollinisation, se transforment en graines de forme triangulaire qui sont entourées d'une croûte résistante de couleur brun foncé ou grise.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le sarrasin est très résistant au feu, et cette variété a été modifiée pour être totalement ininflammable.</VCE_Buckwheat.description>

<VCE_Peanut.label>arachide</VCE_Peanut.label>
<VCE_Peanut.description>Plante qui produit des graines de forme oblongue avec un tégument papuleux. Son goût et son profil nutritionnel sont similaires à ceux des fruits à coque tels que les noix et les amandes, mais il s'agit techniquement d'une légumineuse.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Cette variété d'arachide génétiquement modifiée est semée en jetant les graines au hasard sur la zone de culture. Ainsi, les plantes seront automatiquement plantées dans les carreaux adjacents dans 75 % des cas, ce qui réduit le travail total de semis nécessaire. Utile !</VCE_Peanut.description>

<VCE_Sunflower.label>tournesol</VCE_Sunflower.label>
<VCE_Sunflower.description>Une grande culture utilisée pour son huile comestible et ses fruits comestibles. Le nom de tournesol pourrait provenir de la forme de la tête de la fleur, qui ressemble au soleil.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les tournesols poussent 30 % plus vite dans les régions équatoriales. La taille de la région équatoriale dépend de la température globale de la planète : moins de 15º pour Normal, moins de 35º pour Chaud, moins de 65º pour Chaud et toute la planète pour Très chaud. Les planètes dont la température est inférieure à la normale sont considérées comme n'ayant pas d'équateur.</VCE_Sunflower.description>

<VCE_Okra.label>gombo</VCE_Okra.label>
<VCE_Okra.description>Plante à fleurs de la famille des malvaceae, appréciée pour ses gousses vertes comestibles, connues pour leur texture gluante ou collante lorsqu'elles sont ouvertes. Le gombo est un concentré de nutriments précieux.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le gombo est très, TRÈS résistant aux dégâts. Les plants de gombo subiront moins de dégâts en cas de manque prolongé de lumière, et régénéreront les dégâts causés par tout autre moyen.</VCE_Okra.description>

<VCE_Garlic.label>ail</VCE_Garlic.label>
<VCE_Garlic.description>Plante dont les longues feuilles plates ressemblant à des herbes forment une tige qui s'élève directement du bulbe de la fleur, la partie de la plante utilisée comme aliment et comme médicament. Le bulbe est constitué de nombreux petits clous de girofle recouverts d'une peau de papier.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; L'ail a un rendement très faible, mais peut pousser sur presque n'importe quel terrain et prend un temps fou à pourrir, l'ail séché pouvant également être utilisé pour cuisiner.</VCE_Garlic.description>

<VCE_Carrot.label>carotte</VCE_Carrot.label>
<VCE_Carrot.description>Plante herbacée de la famille des Apiaceae qui produit une racine pivotante comestible. Une rosette érigée de feuilles doublement composées et finement divisées se développe au-dessus du sol, tandis que la carotte comestible et les racines attachées se trouvent en dessous.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Plantation d'accompagnement : les carottes pousseront plus vite si des haricots verts sont cultivés sur la même carte (jusqu'à 30 % plus vite si on en compte 100).</VCE_Carrot.description>

<VCE_Beans.label>haricot vert</VCE_Beans.label>
<VCE_Beans.description>Un arbuste herbacé dont la culture a une longue histoire. Ils se distinguent des nombreuses autres variétés de haricots par le fait que les haricots verts sont récoltés et consommés avec leur gousse, avant que les graines qu'ils contiennent n'aient atteint leur pleine maturité, comme les pois.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Plantation d'accompagnement : les haricots verts pousseront plus vite si des carottes sont cultivées sur la même carte (jusqu'à 30 % plus vite si on en compte 100).</VCE_Beans.description>

<VCE_Chickpea.label>pois chiche</VCE_Chickpea.label>
<VCE_Chickpea.description>L'une des légumineuses les plus anciennement cultivées, largement cultivée pour ses graines nutritives. Celles-ci sont riches en fibres et en protéines et constituent une bonne source de fer, de phosphore et d'acide folique.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les pois chiches poussent assez vite et ont un bon rendement, mais ils nécessitent BEAUCOUP d'espace pour être stockés (cela peut être annulé par des mods qui augmentent la pile, sale tricheur, mais c'est à vous de décider de perturber l'équilibre du jeu).</VCE_Chickpea.description>

<VCE_BellPepper.label>poivron</VCE_BellPepper.label>
<VCE_BellPepper.description>Également connus sous le nom de poivrons, les poivrons sont techniquement des morelles et font partie de la famille des capsicum, mais ils sont les seuls à être porteurs d'un gène récessif qui empêche la capsaïcine d'être produite dans le fruit, ce qui les rend non piquants.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; En moyenne, 25 % des poivrons deviendront des poivrons jaunes, tandis que 75 % deviendront des poivrons rouges. Les premiers sont plus nutritifs. S'ils sont plantés en grand nombre, cela se traduit par une augmentation du rendement moyen.</VCE_BellPepper.description>

<VCE_YellowBellPepper.label>poivron</VCE_YellowBellPepper.label>
<VCE_YellowBellPepper.description>Également connus sous le nom de poivrons, les poivrons sont techniquement des morelles et font partie de la famille des capsicum, mais ils sont les seuls à être porteurs d'un gène récessif qui empêche la capsaïcine d'être produite dans le fruit, ce qui les rend non piquants.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; En moyenne, 25 % des poivrons deviendront des poivrons jaunes, tandis que 75 % deviendront des poivrons rouges. Les premiers sont plus nutritifs. S'ils sont plantés en grand nombre, cela se traduit par une augmentation du rendement moyen.</VCE_YellowBellPepper.description>

<VCE_Taro.label>taro</VCE_Taro.label>
<VCE_Taro.description>Plante tropicale cultivée principalement pour son bulbe comestible, un légume-racine. Le taro est l'une des rares cultures qui peut être cultivée dans des conditions immergées, la base de la plante étant toujours sous l'eau. Cela est dû aux espaces d'air dans le pétiole, qui permettent un échange gazeux sous-marin avec l'atmosphère.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le taro ne peut être cultivé que dans les zones de culture aquatique, qui ignorent la fertilité. Ces plantes prennent cependant beaucoup de temps à être semées et récoltées, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. Le taro est une plante aquatique de base.</VCE_Taro.description>

<VCE_Watercress.label>cresson</VCE_Watercress.label>
<VCE_Watercress.description>Le cresson est une plante vivace à croissance rapide. C'est l'un des plus anciens légumes-feuilles consommés par l'homme. Le cresson et beaucoup d'autres plantes apparentées se distinguent par leur saveur piquante.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le cresson ne peut être cultivé que dans les zones de culture aquatique, qui ignorent la fertilité. Ces plantes prennent cependant beaucoup de temps à être semées et récoltées, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. Le cresson pousse plus vite que le taro mais a besoin de beaucoup d'espace, ce qui empêche de semer dans des espaces adjacents.</VCE_Watercress.description>

<VCE_Lotus.label>lotus</VCE_Lotus.label>
<VCE_Lotus.description>Parfois appelé familièrement "nénuphar", le lotus est adapté pour pousser dans des zones inondables de rivières à faible courant et dans des deltas. Les rhizomes de lotus ont une texture croquante et une saveur sucrée et acidulée. Ils peuvent être frits, sautés ou farcis de viandes ou de fruits en conserve.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le lotus ne peut être cultivé que dans des zones de culture aquatiques, qui ignorent la fertilité. Ces plantes prennent cependant beaucoup de temps à être semées et récoltées, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. Le lotus prend beaucoup de temps à pousser.</VCE_Lotus.description>

<VCE_WaterChestnut.label>châtaigne d'eau</VCE_WaterChestnut.label>
<VCE_WaterChestnut.description>Légume aquatique qui pousse dans les marais, sous l'eau, dans la vase. Il possède des feuilles vertes tubulaires en forme de tige et de petits bulbes arrondis à la chair blanche et croquante qui peuvent être consommés crus, légèrement bouillis ou grillés.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; La châtaigne d'eau ne peut être cultivée que dans les zones de culture aquatique, qui ignorent la fertilité. Ces plantes prendront cependant beaucoup de temps à être semées et récoltées, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. La châtaigne d'eau pousse 30% plus vite par temps chaud (37-60ºC).</VCE_WaterChestnut.description>

<VCE_Melon.label>melon</VCE_Melon.label>
<VCE_Melon.description>Plante produisant un fruit sucré, comestible et charnu de taille considérable. Les melons sont généralement cultivés dans les régions chaudes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les melons ne peuvent être cultivés que dans les zones de culture sableuse, qui ignorent la fertilité. Ces plantes prennent cependant beaucoup de temps à être semées et récoltées, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. Les melons ont besoin de beaucoup d'espace, ce qui bloque le semis dans les espaces adjacents, mais leur récolte ne peut pas échouer.</VCE_Melon.description>

<VCE_Cucumber.label>concombre</VCE_Cucumber.label>
<VCE_Cucumber.description>Une vigne tentaculaire avec de grandes feuilles et des vrilles enroulées, des feuilles triangulaires poilues et épineuses et des fleurs jaunes. Produit un fruit qui est un légume long et fin à la peau verte dure et à la chair transparente humide.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les concombres ne peuvent être cultivés que dans les zones de culture sableuse, qui ignorent la fertilité. Il faudra cependant beaucoup de temps pour semer et récolter ces plantes, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. Les concombres poussent assez rapidement, fournissant un rendement faible mais sur une courte période. Ils peuvent être consommés crus.</VCE_Cucumber.description>

<VCE_ButternutSquash.label>butternut</VCE_ButternutSquash.label>
<VCE_ButternutSquash.description>Plante grimpante qui produit un légume au goût sucré et de noisette semblable à celui de la citrouille. Il a une peau jaune pâle et une pulpe charnue orange avec un compartiment de graines à l'extrémité de la fleur.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; La butternut ne peut être cultivée que dans les zones de culture sableuse, qui ignorent la fertilité. Il faudra cependant beaucoup de temps pour semer et récolter ces plantes, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. La butternut prend beaucoup de temps à pousser.</VCE_ButternutSquash.description>

<VCE_AloeVera.label>aloe vera</VCE_AloeVera.label>
<VCE_AloeVera.description>Une herbe avec des feuilles succulentes qui sont disposées en rosette. Les feuilles sont grises à vertes et présentent parfois des taches blanches sur leur surface. Elles sont pourvues d'épines pointues et rosées sur leurs bords et sont à l'origine d'un gel incolore utilisé dans de nombreux produits médicinaux.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; L'aloe vera ne peut être cultivé que dans les zones de culture sableuse, qui ignorent la fertilité. Ces plantes prendront cependant beaucoup de temps à être semées et récoltées, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. L'Aloe vera est une source d'herbes médicinales.</VCE_AloeVera.description>

<VCE_Canola.label>colza</VCE_Canola.label>
<VCE_Canola.description>Variété de colza à fleurs jaune vif, cultivée principalement pour ses graines riches en huile.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le colza, bien qu'il ne soit pas directement comestible, peut être converti très efficacement en chemfuel dans une raffinerie.</VCE_Canola.description>

<VCE_TreeAvocado.label>avocatier</VCE_TreeAvocado.label>
<VCE_TreeAvocado.description>Un arbre à feuilles persistantes avec des feuilles épaisses et coriaces qui produit des fleurs blanches, ivoires ou jaunes magnifiques. Le fruit a une grande graine ou un noyau au centre et peut être vert ou presque noir.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les avocatiers ont besoin d'une période notoirement longue pour arriver à maturité et produire leurs fruits. S'ils peuvent être maintenus en vie pendant tout ce temps, ils produisent un rendement supérieur à celui des autres arbres fruitiers. De plus, si vous installez le mod Coffees and Teas et que vous les associez à du café aux épices de citrouille, vous pourrez vivre l'expérience RimWorld Hipster de vos rêves !</VCE_TreeAvocado.description>


<VCE_TreeOlive.description>Arbre subtropical à feuilles larges et persistantes. Ses feuilles, coriaces et en forme de lance, sont vert foncé sur le dessus et argentées sur le dessous et sont appariées en face l'une de l'autre sur le rameau. Le bois est résistant à la dégradation. Si la cime dépérit, un nouveau tronc naît souvent des racines.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Il est intéressant de noter que les oliviers ont une préférence marquée pour les sols rocailleux, sur lesquels ils s'épanouissent. Les sols riches leur sont en fait préjudiciables. Ils vivent également très, très longtemps, bien plus longtemps que les autres arbres fruitiers. Contrairement aux autres arbres fruitiers, les olives ne se mangent pas crues.</VCE_TreeOlive.description>

<VCE_CoconutPalm.label>cocotier</VCE_CoconutPalm.label>
<VCE_CoconutPalm.description>Palmier largement cultivé dans les régions tropicales pour son fruit comestible, la noix de coco. Les cocotiers s'épanouissent le mieux près de la mer, sur des zones de faible altitude, à quelques mètres au-dessus du niveau de la mer.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Tous les arbres fruitiers occupent environ quatre fois plus d'espace que les cultures ordinaires, prennent beaucoup de temps à pousser et produisent des fruits qui peuvent être consommés crus. Ils ne sont pas détruits après la récolte, mais ont une durée de vie limitée et devront éventuellement être replantés.\n\nLes cocotiers ne peuvent pousser que dans les zones de culture sableuse, qui ignorent la fertilité. Ces plantes prennent cependant beaucoup de temps à être semées et récoltées, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé.\n\nLes cocotiers reçoivent un bonus de croissance si des cases d'eau de mer sont trouvées dans un rayon de 6 cases. Les noix de coco peuvent être utilisées comme fruits ou transformées en lait.</VCE_CoconutPalm.description>

<VCE_TreeAlmond.label>amandier</VCE_TreeAlmond.label>
<VCE_TreeAlmond.description>Un arbre à feuilles caduques cultivé pour son fruit, l'amande. L'amande douce peut être consommée nature ou être utilisée comme ingrédient dans les desserts et les confiseries. Les arbres sont d'une beauté saisissante lorsqu'ils sont en fleur ; ils produisent des fleurs parfumées, à cinq pétales, de couleur rose clair à blanc.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Tous les arbres fruitiers occupent environ quatre fois plus d'espace que les cultures ordinaires, prennent beaucoup de temps à pousser et produisent des fruits qui peuvent être consommés crus. Ils ne sont pas détruits après la récolte, mais ont une durée de vie limitée et devront éventuellement être replantés.\n\nLes amandiers sont magnifiques, mais ils ont besoin de la présence d'eau dans un rayon de 6 cases pour pousser correctement. Les amandes peuvent être utilisées comme fruits ou transformées en lait.</VCE_TreeAlmond.description>

<VCE_TreeMango.label>manguier</VCE_TreeMango.label>
<VCE_TreeMango.description>Un arbre tropical à feuilles persistantes qui produit des fruits ovales, aux couleurs vives, avec des nuances de rouge et de jaune. La grosse graine unique est aplatie et la chair qui l'entoure est de couleur jaune à orange, juteuse et d'une saveur sucrée-piquante caractéristique.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Tous les arbres fruitiers occupent environ quatre fois plus d'espace que les cultures ordinaires, prennent beaucoup de temps à pousser et produisent des fruits qui peuvent être consommés crus. Ils ne sont pas détruits après la récolte, mais ont une durée de vie limitée et devront éventuellement être replantés.\n\nLes manguiers ont un très bon rendement, mais les mangues ne peuvent pas être congelées, sinon elles sont détruites. Le jeu ne sera pas assez intelligent pour le détecter, il faut donc les interdire dans les congélateurs.</VCE_TreeMango.description>

<VCE_PeanutSecondary.label>arachide secondaire</VCE_PeanutSecondary.label>
<VCE_PeanutSecondary.description>Plante qui produit des graines de forme oblongue avec un tégument papuleux. Son goût et son profil nutritionnel sont similaires à ceux des fruits à coque tels que les noix et les amandes, mais il s'agit techniquement d'une légumineuse.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Cette variété d'arachide génétiquement modifiée est semée en jetant les graines au hasard sur la zone de culture. Ainsi, les plantes seront automatiquement plantées dans les carreaux adjacents dans 75 % des cas, ce qui réduit le travail total de semis nécessaire. Utile !</VCE_PeanutSecondary.description>


</LanguageData>