<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VRE_Poluxkin.label>poluxkin</VRE_Poluxkin.label>
<VRE_Poluxkin.description>Basés sur des données génétiques issues de l'investissement de Gauranlen Inc. dans la dendrologie après la chute de Sorne, les phytokins sont des humanoïdes à base de plantes qui privilégient la synergie et la symbiose. Leur capacité à subsister uniquement grâce à la lumière du soleil et leur affinité avec toute forme de vie végétale les rendent particulièrement aptes à aider les colonies nouvellement établies ou les fermes industrielles peu performantes.\n\nD'après les recherches menées sur la planète forestière de Phytok, qui ont permis une analyse approfondie de la compatibilité des humains avec l'énergie psychique, les xénogermes phytokins sont généralement réservés à des rôles de soutien de haut niveau dans les méga-corporations et les gouvernements planétaires. Leur mode de reproduction unique a donné naissance à de nombreux descendants identiques, chaque génération devenant successivement plus compétente que son géniteur, ce qui contribue à leur nombre extrêmement réduit. Leur affinité avec la vie végétale, ainsi que l'effet secondaire d'une sensibilité psychique extrêmement élevée et en constante augmentation, signifient que tous les xénohumains phytokins trouvés sur la Bordure sont toujours adaptés aux arbres dominants de haut concept qui sont présents sur leur planète de résidence.\n\nCe xénogerme en particulier s'est adapté aux arbres Polux, ce qui lui permet de faire germer de nouveaux buissons Polux et d'améliorer la capacité des buissons Polux existants à consommer des déchets toxiques. Bien qu'ils soient également immunisés contre la toxicité, ils ont développé un besoin psychologique de consommer et de métaboliser régulièrement des déchets toxiques.</VRE_Poluxkin.description>
<VRE_Poluxkin.descriptionShort>Puissants conseillers des souverains et des tyrans, les poluxkins sont beaux et rusés et ont la capacité de se connecter à un arbre polux, ce qui améliore considérablement ses capacités. Ils sont immunisés contre la toxicité et peuvent même aider l'environnement en consommant et en métabolisant les déchets. Ils sont excellents pour prendre soin des plantes et se reproduisent en plantant une jeune pousse.</VRE_Poluxkin.descriptionShort>


</LanguageData>