<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AAVPE_StrengthenBlackHive.label>insectoïde renforcé</AAVPE_StrengthenBlackHive.label>
<AAVPE_StrengthenBlackHive.description>Cet insecte de la Ruche noire a été renforcé et sera plus efficace au combat.</AAVPE_StrengthenBlackHive.description>

<AA_MalevolentEye.label>œil malveillant</AA_MalevolentEye.label>
<AA_MalevolentEye.description>Un œil malveillant et injecté de sang émerge de cette blessure, clignant et regardant frénétiquement autour de lui. Sans traitement, il provoque le pourrissement des tissus locaux et finit par provoquer un empoisonnement du sang et la mort. Ils permettent cependant aux personnes affectées de voir à travers eux.</AA_MalevolentEye.description>
<AA_MalevolentEye.labelNoun>un œil malveillant</AA_MalevolentEye.labelNoun>
<AA_MalevolentEye.stages.minor.label>mineur</AA_MalevolentEye.stages.minor.label>
<AA_MalevolentEye.stages.major.label>majeur</AA_MalevolentEye.stages.major.label>
<AA_MalevolentEye.stages.extreme-0.label>extrême</AA_MalevolentEye.stages.extreme-0.label>
<AA_MalevolentEye.stages.extreme-1.label>extrême</AA_MalevolentEye.stages.extreme-1.label>

<AAVPE_KO.label>assommé</AAVPE_KO.label>
<AAVPE_KO.description>Cette personne a été frappée par une telle énergie psychique qu'elle est incapable de bouger.</AAVPE_KO.description>
<AAVPE_KO.labelNoun>assommé</AAVPE_KO.labelNoun>

<AAVPE_Exploder.label>nodules de chemfuel</AAVPE_Exploder.label>
<AAVPE_Exploder.description>Des nodules de chemfuel implantés psychiquement feront exploser cette personne ou cet animal lorsqu'il sera tué.</AAVPE_Exploder.description>

<AAVPE_Hover.label>léviter</AAVPE_Hover.label>
<AAVPE_Hover.description>Vol psychique pour une durée limitée qui permet à ce colon ou à cet animal de sauter et de planer sur de petites distances au-dessus du terrain. Ils ignorent les coûts de déplacement du terrain pour toute la durée du psysort.</AAVPE_Hover.description>

<AAVPE_FungalSkin.label>peau fongique</AAVPE_FungalSkin.label>
<AAVPE_FungalSkin.description>Plusieurs champignons géants poussent sur la peau de cette personne ou de cet animal. Ces champignons ne leur causent aucune douleur et leur procurent une armure naturelle considérable, au prix de les rendre TRÈS vulnérables au feu.</AAVPE_FungalSkin.description>

<AAVPE_LightSustenance.label>besoin réduit de manger</AAVPE_LightSustenance.label>
<AAVPE_LightSustenance.description>Ce colon ou cet animal a vu une partie de sa peau remplacée par du matériel végétal, éliminant presque entièrement son besoin de manger, mais l'obligeant à être constamment exposé à la lumière pour se nourrir. Ce changement est permanent et assez traumatisant.</AAVPE_LightSustenance.description>

<AAVPE_Electrified.label>électrifié</AAVPE_Electrified.label>
<AAVPE_Electrified.description>Ce colon ou cet animal a vu son sang chargé d'un potentiel d'entropie inverse, ce qui lui permet de recharger les batteries simplement en étant proche de celles-ci. Ce changement est permanent, et assez traumatisant.</AAVPE_Electrified.description>

<AAVPE_Regeneration.label>régénération</AAVPE_Regeneration.label>
<AAVPE_Regeneration.description>Ce colon ou cet animal possède un champ de régénération psychiquement actif, qui lui permet de guérir ses blessures beaucoup plus rapidement que d'habitude.</AAVPE_Regeneration.description>


</LanguageData>