<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: insector -->
<VRE_Insector.label>insecteur</VRE_Insector.label>
<!-- EN: Insectors were engineered as a military project to thrive on planets with harsh, insectoid environments. They can edit their genes to form various castes suited to different conditions, making them highly adaptable and self-sufficient. Living in symbiosis with insectoids, they reproduce by implanting a chestburster larva into a host.\n\nWith chitinous exoskeletons, multifaceted eyes, and segmented limbs, Insectors resemble a blend of humans and insects. Their isolationist nature and unsettling appearance often lead others to see them as cold and unapproachable. However, their society is complex and strategic, using fear and misunderstanding to their advantage in diplomacy and warfare, ensuring their survival in the harshest conditions. -->
<VRE_Insector.description>Les Insecteurs ont été conçus dans le cadre d'un projet militaire pour prospérer sur des planètes aux environnements hostiles et insectoïdes. Ils peuvent modifier leurs gènes pour former diverses castes adaptées à différentes conditions, ce qui leur confère une grande capacité d'adaptation et d'autosuffisance. Vivant en symbiose avec les insectoïdes, ils se reproduisent en implantant une larve thoracique dans un hôte.\n\nAvec leurs exosquelettes chitineux, leurs yeux à multiples facettes et leurs membres segmentés, les Insecteurs ressemblent à un mélange d'humains et d'insectes. Leur nature isolationniste et leur apparence inquiétante conduisent souvent les autres à les considérer comme froids et inaccessibles. Cependant, leur société est complexe et stratégique, utilisant la peur et l'incompréhension à leur avantage dans la diplomatie et la guerre, assurant ainsi leur survie dans les conditions les plus difficiles.</VRE_Insector.description>
<!-- EN: Engineered for harsh insectoid worlds, Insectors can adapt their genes to form specialized castes and reproduce through chestburster larvae. With chitinous exoskeletons and multifaceted eyes, they live in symbiosis with insectoids. -->
<VRE_Insector.descriptionShort>Conçus pour les mondes insectoïdes hostiles, les Insecteurs peuvent adapter leurs gènes pour former des castes spécialisées et se reproduire grâce à des larves thoraciques. Dotés d'un exosquelette chitineux et d'yeux à multiples facettes, ils vivent en symbiose avec les insectoïdes.</VRE_Insector.descriptionShort>


</LanguageData>