<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AAVPE_HeraldOfTheBlackHive.label>héraut de la Ruche Noire</AAVPE_HeraldOfTheBlackHive.label>
<AAVPE_HeraldOfTheBlackHive.description>Un culte qui accorde ses pouvoirs psychiques à ces dangereux insectes qui combattent les mécanoïdes.</AAVPE_HeraldOfTheBlackHive.description>
<AAVPE_HeraldOfTheBlackHive.tab>Alpha Animals</AAVPE_HeraldOfTheBlackHive.tab>
<AAVPE_HeraldOfTheBlackHive.tooltip>La Ruche Noire a été créée comme les tueurs ultimes des mécanoïdes. Une ruche d'insectoïdes hautement intelligents et spécialisés, qui vouent une haine intense aux créations mécaniques. Un héraut de la Ruche Noire vénère ces insectes et affine ses compétences psychiques afin d'acquérir une partie de leur propre pouvoir.</AAVPE_HeraldOfTheBlackHive.tooltip>

<AAVPE_Oculist.label>oculiste</AAVPE_Oculist.label>
<AAVPE_Oculist.description>Un disciple de l'œil qui voit tout et qui se trouve au-delà du voile de la folie.</AAVPE_Oculist.description>
<AAVPE_Oculist.lockedReason>Corrupteur</AAVPE_Oculist.lockedReason>
<AAVPE_Oculist.tab>Alpha Animals</AAVPE_Oculist.tab>
<AAVPE_Oculist.tooltip>Une obscurité blasphématoire et infernale, faite à parts égales de folie et d'iniquité, nous attend au-delà du voile. En puisant dans cette obscène puissance extra-dimensionnelle, les oculistes acquièrent des pouvoirs inimaginables.</AAVPE_Oculist.tooltip>

<AAVPE_Xenoseer.label>xéno-voyant</AAVPE_Xenoseer.label>
<AAVPE_Xenoseer.description>Un exo-biologiste psychique spécialisé dans l'exploitation des capacités étranges de la faune génétiquement modifiée.</AAVPE_Xenoseer.description>
<AAVPE_Xenoseer.tab>Alpha Animals</AAVPE_Xenoseer.tab>
<AAVPE_Xenoseer.tooltip>À la fois psylanceur et scientifique, le xéno-voyant consacre toute sa volonté à la méditation et à l'étude des capacités de survie complexes développées et conçues sur les étranges créatures qui peuplent la Bordure.</AAVPE_Xenoseer.tooltip>

<AAVPE_Ravager.label>ravageur</AAVPE_Ravager.label>
<AAVPE_Ravager.description>Un berserker animal qui invoque la fureur de la nature pour frapper ses ennemis dans un combat brutal et rapproché.</AAVPE_Ravager.description>
<AAVPE_Ravager.tab>Alpha Animals</AAVPE_Ravager.tab>
<AAVPE_Ravager.tooltip>Guerriers d'une grande force, les ravageurs utilisent leurs capacités psychiques pour s'accorder avec les esprits des animaux, et acquièrent leur pouvoir pour se battre dans une fureur semblable à une transe où ils laissent leur humanité derrière eux.</AAVPE_Ravager.tooltip>


</LanguageData>