<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VCE_MilkFromRice.label>Extraire du lait de riz</VCE_MilkFromRice.label>
<VCE_MilkFromRice.description>Extraire le lait végétal du riz. Ce lait peut être utilisé dans toutes les recettes qui demandent du lait.\n\nLe riz a un rendement très faible lorsqu'il est transformé en lait, et beaucoup d'éléments nutritifs sont perdus au cours du processus.</VCE_MilkFromRice.description>
<VCE_MilkFromRice.jobString>extrait le lait du riz.</VCE_MilkFromRice.jobString>

<VCE_MilkFromAlmonds.label>Extraire du lait des amandes</VCE_MilkFromAlmonds.label>
<VCE_MilkFromAlmonds.description>Extraire le lait végétal des amandes. Ce lait peut être utilisé dans toutes les recettes qui demandent du lait.\n\nL'amande a un rendement très faible lorsqu'elle est transformée en lait, et beaucoup d'éléments nutritifs sont perdus au cours du processus.</VCE_MilkFromAlmonds.description>
<VCE_MilkFromAlmonds.jobString>extrait le lait des amandes.</VCE_MilkFromAlmonds.jobString>

<VCE_MilkFromCoconuts.label>Extraire du lait des noix de coco</VCE_MilkFromCoconuts.label>
<VCE_MilkFromCoconuts.description>Extraire le lait végétal des noix de coco. Ce lait peut être utilisé dans toutes les recettes qui demandent du lait.\n\nLa noix de coco a un rendement très faible lorsqu'elle est transformée en lait, et beaucoup d'éléments nutritifs sont perdus au cours du processus.</VCE_MilkFromCoconuts.description>
<VCE_MilkFromCoconuts.jobString>extrait le lait des noix de coco.</VCE_MilkFromCoconuts.jobString>

<VCE_MilkFromOats.label>Extraire du lait de l'avoine</VCE_MilkFromOats.label>
<VCE_MilkFromOats.description>Extraire le lait végétal de l'avoine. Ce lait peut être utilisé dans toutes les recettes qui demandent du lait.\n\nL'avoine a un rendement très faible lorsqu'il est transformé en lait, et beaucoup d'éléments nutritifs sont perdus au cours du processus.</VCE_MilkFromOats.description>
<VCE_MilkFromOats.jobString>extrait le lait de l'avoine.</VCE_MilkFromOats.jobString>


</LanguageData>