<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEArch_BridgeSandstone.label>pont en grès</VFEArch_BridgeSandstone.label>
<VFEArch_BridgeSandstone.description>Les ponts en grès sont des structures qui peuvent être construites sur l'eau. Les ponts permettent des déplacements plus rapides sur l'eau. Une fois construits, ils peuvent soutenir de nombreuses structures, y compris des structures lourdes et tout type de mur. Les ponts permettent de construire plus facilement dans les biomes marécageux.\n	\nIls peuvent être fabriqués à partir de n'importe quel bloc de pierre.</VFEArch_BridgeSandstone.description>

<VFEArch_BridgeGranite.label>pont en granite</VFEArch_BridgeGranite.label>
<VFEArch_BridgeGranite.description>Les ponts en granite sont des structures qui peuvent être construites sur l'eau. Les ponts permettent des déplacements plus rapides sur l'eau. Une fois construits, ils peuvent soutenir de nombreuses structures, y compris des structures lourdes et tout type de mur. Les ponts permettent de construire plus facilement dans les biomes marécageux.\n	\nIls peuvent être fabriqués à partir de n'importe quel bloc de pierre.</VFEArch_BridgeGranite.description>

<VFEArch_BridgeLimestone.label>pont en calcaire</VFEArch_BridgeLimestone.label>
<VFEArch_BridgeLimestone.description>Les ponts en calcaire sont des structures qui peuvent être construites sur l'eau. Les ponts permettent des déplacements plus rapides sur l'eau. Une fois construits, ils peuvent soutenir de nombreuses structures, y compris des structures lourdes et tout type de mur. Les ponts permettent de construire plus facilement dans les biomes marécageux.\n	\nIls peuvent être fabriqués à partir de n'importe quel bloc de pierre.</VFEArch_BridgeLimestone.description>

<VFEArch_BridgeSlate.label>pont en ardoise</VFEArch_BridgeSlate.label>
<VFEArch_BridgeSlate.description>Les ponts en ardoise sont des structures qui peuvent être construites sur l'eau. Les ponts permettent des déplacements plus rapides sur l'eau. Une fois construits, ils peuvent soutenir de nombreuses structures, y compris des structures lourdes et tout type de mur. Les ponts permettent de construire plus facilement dans les biomes marécageux.\n	\nIls peuvent être fabriqués à partir de n'importe quel bloc de pierre.</VFEArch_BridgeSlate.description>

<VFEArch_BridgeMarble.label>pont en marbre</VFEArch_BridgeMarble.label>
<VFEArch_BridgeMarble.description>Les ponts en marbre sont des structures qui peuvent être construites sur l'eau. Les ponts permettent des déplacements plus rapides sur l'eau. Une fois construits, ils peuvent soutenir de nombreuses structures, y compris des structures lourdes et tout type de mur. Les ponts permettent de construire plus facilement dans les biomes marécageux.\n	\nIls peuvent être fabriqués à partir de n'importe quel bloc de pierre.</VFEArch_BridgeMarble.description>

<VFEArch_BridgeSteel.label>pont en acier</VFEArch_BridgeSteel.label>
<VFEArch_BridgeSteel.description>Les ponts en acier sont des structures qui peuvent être construites sur l'eau. Les ponts permettent des déplacements plus rapides sur l'eau. Une fois construits, ils peuvent soutenir de nombreuses structures, y compris des structures lourdes et tout type de mur. Les ponts en acier sont extrêmement durables. Les ponts permettent de construire plus facilement dans les biomes marécageux.</VFEArch_BridgeSteel.description>

<VFEArch_ConcreteFoundation.label>fondation en béton</VFEArch_ConcreteFoundation.label>
<VFEArch_ConcreteFoundation.description>Les fondations sont des structures qui peuvent être construites sur de la boue, des sables mouvants, etc. Les fondations permettent un déplacement plus rapide sur ces types de sols normalement lents. Une fois construites, elles peuvent soutenir de nombreuses structures, y compris des structures lourdes et tout autre type de mur. Les fondations permettent de construire plus facilement dans les biomes désertiques et marécageux. Les planchers peuvent être construits sur les fondations.</VFEArch_ConcreteFoundation.description>


</LanguageData>