<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFE_FactoryBasics.label>usine basique</VFE_FactoryBasics.label>
<VFE_FactoryBasics.description>Vous apprend la compréhension fondamentale de l'utilisation des usines, débloque les trémies d'usine et les sols capables de supporter des machines lourdes.</VFE_FactoryBasics.description>

<VFE_ElectronicsFabricationFactory.label>Usine de Fabrication Électronique</VFE_ElectronicsFabricationFactory.label>
<VFE_ElectronicsFabricationFactory.description>Vous apprend à fabriquer une série de machines capables d'extraire automatiquement de petites quantités d'acier à partir de morceaux de roches, de forger des composants mécaniques simples et des composants électroniques de haute technologie.</VFE_ElectronicsFabricationFactory.description>

<VFE_MasonryandMetallicsFactory.label>Usine de Maçonnerie et Métallurgie</VFE_MasonryandMetallicsFactory.label>
<VFE_MasonryandMetallicsFactory.description>Vous apprend à fabriquer une série de machines capables d'extraire automatiquement des morceaux de roches au niveau de la surface, de les transformer en blocs et de les raffiner en un matériau avancé similaire à du plastacier.</VFE_MasonryandMetallicsFactory.description>

<VFE_MunitionsandArmamentsFactory.label>Usine de Munitions et d'Armement</VFE_MunitionsandArmamentsFactory.label>
<VFE_MunitionsandArmamentsFactory.description>Vous apprend à fabriquer une série de machines permettant de raffiner et de purifier automatiquement le carburant chimique à partir de matières organiques et de le transformer en armes ou en obus de mortier à grande échelle.</VFE_MunitionsandArmamentsFactory.description>

<VFE_WearablesandTextilesFactory.label>Usine de Textiles et de Vêtements</VFE_WearablesandTextilesFactory.label>
<VFE_WearablesandTextilesFactory.description>Vous apprend à fabriquer une série de machines permettant de recycler automatiquement les vieux vêtements en chutes et d'assembler de nouveaux vêtements à partir desdites chutes. En outre, il débloque une machine capable de reconfigurer moléculairement les vêtements pour imiter les propriétés du synthé.</VFE_WearablesandTextilesFactory.description>

<VFE_ProvisionsPackagingFactory.label>Usine de Conditionnement de Provisions</VFE_ProvisionsPackagingFactory.label>
<VFE_ProvisionsPackagingFactory.description>Vous apprend à fabriquer une série de machines permettant de récolter automatiquement et efficacement les morceaux de viande animale, de le cuire et enfin, de le conditionner en ration de survie ou en croquettes.</VFE_ProvisionsPackagingFactory.description>

<VFE_MedicinalCompoundingFactory.label>Usine de Préparation de Médicaments</VFE_MedicinalCompoundingFactory.label>
<VFE_MedicinalCompoundingFactory.description>Vous apprend à fabriquer une série de machines qui confèrent la capacité de raffiner automatiquement un glycérol épais extrêmement similaire à celui de la neutroamine, permet également le raffinage ultérieur en une variété de médicaments ou de drogues illicites.</VFE_MedicinalCompoundingFactory.description>

<VFE_BasicDroneAssembly.label>assembleur de drone basique</VFE_BasicDroneAssembly.label>
<VFE_BasicDroneAssembly.description>Vous apprend à fabriquer une machine permettant d'assembler des drones rechargeables automatisés rudimentaires capables de transporter, d'exploiter et de nettoyer.</VFE_BasicDroneAssembly.description>

<VFE_AutomatedDefensiveMeasures.label>mesures défensives automatisées</VFE_AutomatedDefensiveMeasures.label>
<VFE_AutomatedDefensiveMeasures.description>Vous apprend la capacité d'armer les drones automatisés à des fins diverses, y compris les plateformes de tourelles mobiles, les mortiers, le contrôle des émeutes et autres contre-mesures défensives.</VFE_AutomatedDefensiveMeasures.description>

<VFE_MechanoidStructures.label>structures mécanoïdes</VFE_MechanoidStructures.label>
<VFE_MechanoidStructures.description>Vous apprend la capacité d'utiliser la technologie des mécanoïdes dans différents types de structures, avec un coût élevé.</VFE_MechanoidStructures.description>

<VFE_AdvancedDroneAssembly.label>assembleur de drone avancé</VFE_AdvancedDroneAssembly.label>
<VFE_AdvancedDroneAssembly.description>Vous apprend à fabriquer des drones plus avancés, capables d'analyser et de traiter des informations complexes.</VFE_AdvancedDroneAssembly.description>


</LanguageData>