<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<GR_SlowFlyer.label>vol</GR_SlowFlyer.label>

<GR_StraightFlyer.label>vol</GR_StraightFlyer.label>

<GR_ElectroEgg.label>œuf mécanoïde</GR_ElectroEgg.label>
<GR_ElectroEgg.description>Ce petit œuf semble d'abord être de nature métallique, mais il est suffisamment mou pour être écrasé entre deux doigts. Une fois ainsi écrasé, il peut être avalé normalement, et les mécanites actifs qu'il contient ont un effet revigorant pour le consommateur. Cet effet peut cependant créer une légère dépendance.</GR_ElectroEgg.description>
<GR_ElectroEgg.ingestible.ingestCommandString>Consommer l'{0}</GR_ElectroEgg.ingestible.ingestCommandString>
<GR_ElectroEgg.ingestible.ingestReportString>Consomme l'{0}.</GR_ElectroEgg.ingestible.ingestReportString>

<GR_FeatherdustJoint.label>joint de poudre de plumes</GR_FeatherdustJoint.label>
<GR_FeatherdustJoint.description>Les plumes de poulet-ours peuvent être rassemblées et transformées en une poudre fine, qui produit une légère sensation d'euphorie lorsqu'elle est brûlée et inhalée. L'utilisation de joint de plumes de poulet-ours peut entraîner une dépendance.</GR_FeatherdustJoint.description>
<GR_FeatherdustJoint.ingestible.ingestCommandString>Fumer le {0}</GR_FeatherdustJoint.ingestible.ingestCommandString>
<GR_FeatherdustJoint.ingestible.ingestReportString>Fume le {0}.</GR_FeatherdustJoint.ingestible.ingestReportString>

<GR_PoisonAmpoule.label>ampoule de poison</GR_PoisonAmpoule.label>
<GR_PoisonAmpoule.description>Cette minuscule fiole est remplie d'une solution concentrée de salive de muffalo-komodo, qui agit comme un puissant bloqueur neuromusculaire. Elle paralyse efficacement toute personne qui la boit, bien qu'elle ne soit pas mortelle. Il stoppe également les saignements s'il est actif, permettant peut-être à une personne d'éviter de se vider de son sang si le poison est administré assez rapidement. Les effets se dissipent au bout de 6 heures.</GR_PoisonAmpoule.description>
<GR_PoisonAmpoule.ingestible.ingestCommandString>Prendre l'{0}</GR_PoisonAmpoule.ingestible.ingestCommandString>
<GR_PoisonAmpoule.ingestible.ingestReportString>Prend l'{0}.</GR_PoisonAmpoule.ingestible.ingestReportString>

<GR_Mote_Exhausted.label>Mote</GR_Mote_Exhausted.label>

<GR_FleshFliesGas.label>mouches à viande</GR_FleshFliesGas.label>

<GR_HugeBearCatRug.label>grand tapis ours-chat</GR_HugeBearCatRug.label>
<GR_HugeBearCatRug.description>Un tapis en peau d'ours-chat. Cette chose semble être plus exotique que les autres tapis de fourrure !</GR_HugeBearCatRug.description>

<GR_HugeBearRug.label>grand tapis d'ours</GR_HugeBearRug.label>
<GR_HugeBearRug.description>Un tapis en peau d'ours. La taxidermie semble être en vogue sur la Bordure !</GR_HugeBearRug.description>

<GR_WolfRug.label>tapis de loup</GR_WolfRug.label>
<GR_WolfRug.description>Un tapis en peau de loup. La taxidermie semble être en vogue sur la Bordure !</GR_WolfRug.description>

<GR_MuffaloRug.label>tapis en fourrure de muffalo</GR_MuffaloRug.label>
<GR_MuffaloRug.description>Un tapis en fourrure de muffalo. La taxidermie semble être en vogue sur la Bordure !</GR_MuffaloRug.description>

<GR_DNAStorageBank.label>banque d'ADN</GR_DNAStorageBank.label>
<GR_DNAStorageBank.description>Une pièce essentielle de l'archotechnologie qui fait partie du processus de création d'un Archocentipède.\n\nLes tables d'extraction génomique fonctionnent de manière très similaire à cet appareil, sauf que cette machine nécessite des spécimens vivants et stocke le matériel génétique pour une utilisation ultérieure, empêchant ainsi sa détérioration. En fonction du génocadre de base, la quantité de matériel génétique viable extraite varie.\n\nChaque banque de données ne peut stocker que le matériel génétique d'une seule branche animale, comme l'ursine ou le félin. L'insertion d'un hybride dans la banque de données permet d'obtenir deux fois moins de données précieuses que celle d'un parangon. Les banques d'ADN doivent être en ligne de vue de l'ancien archocentipède pour s'y connecter correctement.\n\nRendements détaillés pour les parangons (la moitié pour les hybrides) :\n\Qualité horrible : 1% de rendement\nQualité médiocre : 3% de rendement\nQualité normale : 6% de rendement\nQualité bonne : 12% de rendement\nQualité excellente : 25% de rendement\nQualité chef-d'œuvre : 50% de rendement\nQualité légendaire : 100% de rendement</GR_DNAStorageBank.description>

<GR_ArchocentipedeFormer.label>ancien archocentipède</GR_ArchocentipedeFormer.label>
<GR_ArchocentipedeFormer.description>Version archotech du Synthétiseur de génome, cette machine combine le meilleur matériel génétique de toutes les branches animales en une seule cellule de croissance Archocentipède. Son fonctionnement dépasse l'entendement et il est impossible de le reproduire, même avec la meilleure technologie du Glitterworld.\n\nPour que cette machine fonctionne, elle a besoin de plusieurs banques d'ADN connectées qui contiennent chacune les données génétiques complètes des différentes branches animales. Chaque banque de stockage sera complètement vidée afin de s'assurer que la cellule de croissance résultante est parfaite en tous points.\n\nLa cellule de croissance de l'Archocentipède qui en résulte nécessite son propre Archocouveuse spécial, car il est impossible de reproduire l'environnement nutritif nécessaire.\n\nGénome requis :</GR_ArchocentipedeFormer.description>

<GR_ArchoWomb.label>archocouveuse</GR_ArchoWomb.label>
<GR_ArchoWomb.description>Une machine relativement massive conçue pour simuler l'environnement de l'utérus d'une mère spécifiquement pour l'Archocentipède. Une fois la cellule de croissance insérée, l'embryon peut commencer à se développer jusqu'à son stade adulte avant d'être libéré.\n\nIl faut être prudent avant de commencer le processus, car la signature énergétique qui en résulte poussera tous les ennemis à attaquer la colonie avant que la monstruosité ne puisse naître. La procédure durera 15 jours et une fois terminée, la créature sera sous le contrôle du joueur avec des prouesses de combat inégalées.</GR_ArchoWomb.description>

<GR_AncientCryofreezer.label>ancien cryocongélateur</GR_AncientCryofreezer.label>
<GR_AncientCryofreezer.description>Une unité de climatisation surpuissante conçue dans le but d'empêcher la dégradation entropique des génomes. Malheureusement, cette température se situe également au-delà de la plage de confort de la quasi-totalité de la vie organique, mais elle ne peut plus atteindre le rendement souhaité, à savoir approcher du zéro absolu.</GR_AncientCryofreezer.description>

<GR_AncientElectrowomb.label>ancien électrocouveuse</GR_AncientElectrowomb.label>
<GR_AncientElectrowomb.description>Ce dispositif s'est effondré sur lui-même, le rendant inutile.</GR_AncientElectrowomb.description>

<GR_AncientElectrowombSpawner.label>ancienne électrocouveuse</GR_AncientElectrowombSpawner.label>
<GR_AncientElectrowombSpawner.description>Ce dispositif s'est effondré sur lui-même, le rendant inutile.</GR_AncientElectrowombSpawner.description>

<GR_AncientElectrowombLarge.label>ancienne grande électrocouveuse</GR_AncientElectrowombLarge.label>
<GR_AncientElectrowombLarge.description>La coque extérieure s'est complètement effondrée, mais il semble qu'elle ait explosé au lieu d'imploser.</GR_AncientElectrowombLarge.description>

<GR_AncientGenomeRecombinator.label>ancien recombinateur de génome</GR_AncientGenomeRecombinator.label>
<GR_AncientGenomeRecombinator.description>Un très vieux recombinateur qui, d'une manière ou d'une autre, possède une horrible odeur et une moisissure excessive.</GR_AncientGenomeRecombinator.description>

<GR_AncientGenomorpher.label>ancien synthétiseur de génome</GR_AncientGenomorpher.label>
<GR_AncientGenomorpher.description>Un synthétiseur de génome qui est tombé en complète décrépitude, il reste encore quelques pièces de récupération.</GR_AncientGenomorpher.description>

<GR_AncientGenomeExtractor.label>ancienne table d'extraction de génome</GR_AncientGenomeExtractor.label>
<GR_AncientGenomeExtractor.description>Faute d'entretien approprié pendant si longtemps, cette machine est rouillée.</GR_AncientGenomeExtractor.description>

<GR_AncientGeneticsTinkeringTable.label>ancienne table d'amélioration génétique</GR_AncientGeneticsTinkeringTable.label>
<GR_AncientGeneticsTinkeringTable.description>La plupart des pièces utiles et autrement fonctionnelles sont manquantes, ce qui indique un sabotage intentionnel.</GR_AncientGeneticsTinkeringTable.description>

<GR_AncientTissueGrinder.label>ancien broyeur tissulaire</GR_AncientTissueGrinder.label>
<GR_AncientTissueGrinder.description>Les machines et l'électronique sont irréparables mais pourraient être démontées pour la ferraille.</GR_AncientTissueGrinder.description>

<GR_RuinedAncientBioBattery.label>ancien réservoir de bio-batterie en ruine</GR_RuinedAncientBioBattery.label>
<GR_RuinedAncientBioBattery.description>Cet ancien réservoir convertissait autrefois la matière biologique en courant électrique. Il est maintenant complètement cassé et inutile.</GR_RuinedAncientBioBattery.description>

<GR_RuinedAncientGeneTailoringPod.label>ancienne capsule d'adaptation génétique en ruine</GR_RuinedAncientGeneTailoringPod.label>
<GR_RuinedAncientGeneTailoringPod.description>Cette ancienne structure était autrefois utilisée pour injecter des nanomachines à un sujet dans le but de créer le soldat parfait. Elle est maintenant rouillée et irrécupérable.</GR_RuinedAncientGeneTailoringPod.description>

<GR_AncientBioBattery.label>ancienne microbiobatterie</GR_AncientBioBattery.label>
<GR_AncientBioBattery.description>Une batterie très efficace qui a réussi à survivre aussi longtemps sans maintenance, conçue spécialement pour alimenter les salles de stockage des génomes.</GR_AncientBioBattery.description>

<GR_RuinedGenePod.label>ancienne capsule génétique en ruine</GR_RuinedGenePod.label>
<GR_RuinedGenePod.description>Une ancienne capsule génétique qui était utilisée pour combiner le matériel génétique. Cette machine est obsolète et endommagée au-delà de toute réparation.</GR_RuinedGenePod.description>

<GR_RuinedAnimalControlHub.label>ancien centre de contrôle des animaux</GR_RuinedAnimalControlHub.label>
<GR_RuinedAnimalControlHub.description>Il semble que cette structure était capable d'émettre une sorte de rayonnement électromagnétique utilisé pour contrôler les fonctions cérébrales de certains animaux. Il s'agissait d'une technologie rudimentaire et primitive, sujette aux défaillances et à l'instabilité, et qui est donc totalement inutile aujourd'hui.</GR_RuinedAnimalControlHub.description>

<GR_RuinedAnimalEnrichmentCenter.label>ancien centre d'enrichissement pour animaux</GR_RuinedAnimalEnrichmentCenter.label>
<GR_RuinedAnimalEnrichmentCenter.description>Ce qui se trouvait dans ce cercueil en métal rouillé s'est échappé depuis longtemps. Il est endommagé au-delà de toute réparation.</GR_RuinedAnimalEnrichmentCenter.description>

<GR_RuinedArchotechPlatform.label>ancienne plate-forme de construction</GR_RuinedArchotechPlatform.label>
<GR_RuinedArchotechPlatform.description>Cette plate-forme détériorée semble avoir été utilisée pour assembler une sorte de machine. Elle est aujourd'hui complètement vide.</GR_RuinedArchotechPlatform.description>

<GR_RuinedGeneDuplicator.label>ancien duplicateur de gènes</GR_RuinedGeneDuplicator.label>
<GR_RuinedGeneDuplicator.description>Cette cuve semi-sphérique semble avoir contenu une sorte de liquide visqueux, comme le prouve le résidu à l'odeur rance qui recouvre l'intérieur. Elle est maintenant complètement détériorée et n'est plus utile que pour de la ferraille.</GR_RuinedGeneDuplicator.description>

<GR_RuinedGeneRecombinator.label>ancien recombinateur de gènes</GR_RuinedGeneRecombinator.label>
<GR_RuinedGeneRecombinator.description>Un modèle complètement obsolète de recombinateur de gènes, qui est également détérioré et rouillé au-delà de toute réparation.</GR_RuinedGeneRecombinator.description>

<GR_RuinedGeneticDatabase.label>ancienne base de données génétiques</GR_RuinedGeneticDatabase.label>
<GR_RuinedGeneticDatabase.description>Cet ancien ordinateur était utilisé pour stocker des informations génétiques et transmettre des empreintes génétiques à d'autres machines, mais ses composants se sont tellement détériorés que toutes les données qu'il contenait se sont dégradées jusqu'au néant.</GR_RuinedGeneticDatabase.description>

<GR_RuinedGeneticExtractionTable.label>ancienne table d'extraction génétique</GR_RuinedGeneticExtractionTable.label>
<GR_RuinedGeneticExtractionTable.description>Encore un poste de travail qui s'est détérioré au-delà de toute réparation. Une fiole malodorante de liquide stagnant vous avertit de ne pas vous en approcher.</GR_RuinedGeneticExtractionTable.description>

<GR_RuinedGeneticStorage.label>ancien stockage génétique</GR_RuinedGeneticStorage.label>
<GR_RuinedGeneticStorage.description>Cette petite table à roulettes abritait un petit ordinateur spécialisé et des plateaux réfrigérés pour stocker le matériel génétique, mais elle est aujourd'hui si endommagée qu'elle ne peut être utilisée que pour la ferraille.</GR_RuinedGeneticStorage.description>

<GR_RuinedGenomeSequencer.label>ancien séquenceur de génome</GR_RuinedGenomeSequencer.label>
<GR_RuinedGenomeSequencer.description>Une grande centrifugeuse utilisée pour le séquençage des gènes. Ses parties corrodées ne seront plus jamais utiles pour personne.</GR_RuinedGenomeSequencer.description>

<GR_RuinedHexagelPlant.label>ancien réacteur à noyau hexagel</GR_RuinedHexagelPlant.label>
<GR_RuinedHexagelPlant.description>Une centrale bioénergétique abandonnée.</GR_RuinedHexagelPlant.description>

<GR_RuinedIncubator.label>ancien incubateur en ruine</GR_RuinedIncubator.label>
<GR_RuinedIncubator.description>Cette petite boîte a été brisée en morceaux et ce qu'elle contenait s'est évaporé depuis longtemps.</GR_RuinedIncubator.description>

<GR_RuinedLabBarrel.label>ancien tonneau de laboratoire en ruine</GR_RuinedLabBarrel.label>
<GR_RuinedLabBarrel.description>Le contenu de ce tonneau s'est évaporé depuis longtemps.</GR_RuinedLabBarrel.description>

<GR_Rack.label>ancienne baie de serveur</GR_Rack.label>
<GR_Rack.description>Cette baie de serveurs abritait autrefois de nombreuses informations génétiques, mais toutes ses données sont aujourd'hui complètement détériorées.</GR_Rack.description>

<GR_CommsTable.label>ancienne table de communication</GR_CommsTable.label>
<GR_CommsTable.description>C'était autrefois une table intelligente. Mais maintenant, elle est muette.</GR_CommsTable.description>

<GR_LooseCables.label>câbles détachés</GR_LooseCables.label>
<GR_LooseCables.description>Cet enchevêtrement de câbles délabrés était probablement logé autrefois dans les panneaux du plafond.</GR_LooseCables.description>

<GR_AncientCrate.label>ancienne caisse en ruine</GR_AncientCrate.label>
<GR_AncientCrate.description>Ce que contenait cette caisse a pourri et s'est transformé en poussière depuis longtemps.</GR_AncientCrate.description>

<GR_AncientCrateDouble.label>ancienne caisse en ruine</GR_AncientCrateDouble.label>
<GR_AncientCrateDouble.description>Ce que contenait cette caisse a pourri et s'est transformé en poussière depuis longtemps.</GR_AncientCrateDouble.description>

<GR_AncientCratePile.label>pile d'ancienne caisse en ruines</GR_AncientCratePile.label>
<GR_AncientCratePile.description>Ce que ces caisses contenaient a pourri et s'est transformé en poussière depuis longtemps.</GR_AncientCratePile.description>

<GR_AncientTechCrate.label>ancienne caisse mécanisée</GR_AncientTechCrate.label>
<GR_AncientTechCrate.description>Ce que contenait cette caisse a pourri et s'est transformé en poussière depuis longtemps.</GR_AncientTechCrate.description>

<GR_RuinedBarrelDouble.label>ancien tonneau de laboratoire en ruine</GR_RuinedBarrelDouble.label>
<GR_RuinedBarrelDouble.description>Le contenu de ce tonneau s'est évaporé depuis longtemps.</GR_RuinedBarrelDouble.description>

<GR_RuinedVials.label>anciens flacons en ruine</GR_RuinedVials.label>
<GR_RuinedVials.description>De petits récipients qui contenaient autrefois des liquides de valeur.</GR_RuinedVials.description>

<GR_RuinedLabShelf.label>ancienne étagère de laboratoire</GR_RuinedLabShelf.label>
<GR_RuinedLabShelf.description>Des étagères rouillées recouvertes de crasse et de poussière.</GR_RuinedLabShelf.description>

<GR_RuinedMechanoidTinkeringTable.label>ancienne table d'amélioration mécanoïde</GR_RuinedMechanoidTinkeringTable.label>
<GR_RuinedMechanoidTinkeringTable.description>Cet établi semble avoir été utilisé pour essayer de désosser des composants de mécanoïdes, mais il est endommagé au point d'être inutile.</GR_RuinedMechanoidTinkeringTable.description>

<GR_RuinedMutaniteCentrifuge.label>ancienne centrifugeuse à mutanite</GR_RuinedMutaniteCentrifuge.label>
<GR_RuinedMutaniteCentrifuge.description>Une machine utilisée pour traiter les minéraux mutagènes, maintenant complètement cassée et irrécupérable.</GR_RuinedMutaniteCentrifuge.description>

<GR_RuinedNutrientVat.label>ancienne cuve à nutriments</GR_RuinedNutrientVat.label>
<GR_RuinedNutrientVat.description>Une bouillie de pâte organique liquéfiée a rempli cette cuve en verre renforcé. Elle gît maintenant cassée et vide.</GR_RuinedNutrientVat.description>

<GR_RuinedPulper.label>ancien pulpeur</GR_RuinedPulper.label>
<GR_RuinedPulper.description>Une machine bizarre qui broyait le bois en pâte organique. Cassé au-delà de toute réparation.</GR_RuinedPulper.description>

<GR_RuinedPulpRecycler.label>ancien recycleur de pulpe</GR_RuinedPulpRecycler.label>
<GR_RuinedPulpRecycler.description>Une machine ancienne et obsolète qui recyclait le bois, les cadavres et les os en pulpe organique. Cassé au-delà de toute réparation.</GR_RuinedPulpRecycler.description>

<GR_RuinedRefrigeratedCoils.label>ancienne bobine réfrigérante</GR_RuinedRefrigeratedCoils.label>
<GR_RuinedRefrigeratedCoils.description>Ces bobines de cryofuel ont été complètement détruites par le temps et la négligence. Elles ne fonctionnent plus.</GR_RuinedRefrigeratedCoils.description>

<GR_RuinedTissueGrowingVat.label>ancienne cuve de culture de tissus</GR_RuinedTissueGrowingVat.label>
<GR_RuinedTissueGrowingVat.description>Un sarcophage métallique utilisé pour faire pousser des implants bio-mécaniques de manière contrôlée. Ses machines ont été vidées et se sont ensuite décomposées en débris rouillés.</GR_RuinedTissueGrowingVat.description>

<GR_LabLockerBank.label>ancien casier de laboratoire</GR_LabLockerBank.label>
<GR_LabLockerBank.description>Un ancien ensemble de casiers rouillés. Tous les casiers ont été forcés et rien de valeur n'a été laissé derrière.</GR_LabLockerBank.description>

<GR_MonitorBank.label>anciens bancs de moniteurs</GR_MonitorBank.label>
<GR_MonitorBank.description>Ces moniteurs ne montreront plus jamais aucune information.</GR_MonitorBank.description>

<GR_SignA.label>ancien panneau</GR_SignA.label>
<GR_SignA.description>Une enseigne usée par le temps qui fait la publicité d'une entreprise depuis longtemps oubliée.</GR_SignA.description>

<GR_SignB.label>ancien panneau</GR_SignB.label>
<GR_SignB.description>Une enseigne usée par le temps qui fait la publicité d'une entreprise depuis longtemps oubliée.</GR_SignB.description>

<GR_SignC.label>ancien panneau</GR_SignC.label>
<GR_SignC.description>Une enseigne usée par le temps qui fait la publicité d'une entreprise depuis longtemps oubliée.</GR_SignC.description>

<GR_SignD.label>ancien panneau</GR_SignD.label>
<GR_SignD.description>Une enseigne usée par le temps qui fait la publicité d'une entreprise depuis longtemps oubliée.</GR_SignD.description>

<GR_SignE.label>ancien panneau</GR_SignE.label>
<GR_SignE.description>Une enseigne usée par le temps qui fait la publicité d'une entreprise depuis longtemps oubliée.</GR_SignE.description>

<GR_SignF.label>ancien panneau</GR_SignF.label>
<GR_SignF.description>Une enseigne usée par le temps qui fait la publicité d'une entreprise depuis longtemps oubliée.</GR_SignF.description>

<GR_SignG.label>ancien panneau</GR_SignG.label>
<GR_SignG.description>Une enseigne usée par le temps qui fait la publicité d'une entreprise depuis longtemps oubliée.</GR_SignG.description>

<GR_SignH.label>ancien panneau</GR_SignH.label>
<GR_SignH.description>Une enseigne usée par le temps qui fait la publicité d'une entreprise depuis longtemps oubliée.</GR_SignH.description>

<GR_Toilet.label>anciennes toilettes</GR_Toilet.label>
<GR_Toilet.description>Boire dedans vous donnera plus que quelques radiations...</GR_Toilet.description>

<GR_Sink.label>ancien évier</GR_Sink.label>
<GR_Sink.description>Boire dedans vous donnera plus que quelques radiations...</GR_Sink.description>

<GR_SmallBioLight.label>ancienne lumière bioluminescente</GR_SmallBioLight.label>
<GR_SmallBioLight.description>Une capsule métallique remplie d'un composé bioluminescent. Celle-ci semble encore produire une faible lumière.</GR_SmallBioLight.description>

<GR_BioLight.label>ancienne lumière bioluminescente</GR_BioLight.label>
<GR_BioLight.description>Une capsule métallique remplie d'un composé bioluminescent. Celle-ci semble encore produire une faible lumière.</GR_BioLight.description>

<GR_RandomBooster.label>amplificateur aléatoire</GR_RandomBooster.label>
<GR_RandomBooster.description>Créer un amplificateur aléatoire.</GR_RandomBooster.description>

<GR_RandomExcavator.label>excavateur aléatoire</GR_RandomExcavator.label>
<GR_RandomExcavator.description>Créer un excavateur aléatoire.</GR_RandomExcavator.description>

<GR_RandomGenoframe.label>génocadre aléatoire</GR_RandomGenoframe.label>
<GR_RandomGenoframe.description>Créer un génocadre aléatoire.</GR_RandomGenoframe.description>

<GR_RandomGenome.label>génome aléatoire</GR_RandomGenome.label>
<GR_RandomGenome.description>Créer un génome aléatoire.</GR_RandomGenome.description>

<GR_Ruined_Mechahybridizer.label>ancien mécahybrificateur</GR_Ruined_Mechahybridizer.label>
<GR_Ruined_Mechahybridizer.description>Les gueules cassées de cette ancienne usine ne pourront plus jamais se refermer.</GR_Ruined_Mechahybridizer.description>

<GR_Ruined_Mechahybrid_Antenna.label>ancienne antenne mécahybride</GR_Ruined_Mechahybrid_Antenna.label>
<GR_Ruined_Mechahybrid_Antenna.description>Une antenne effondrée qui est totalement incapable de transmettre quoi que ce soit.</GR_Ruined_Mechahybrid_Antenna.description>

<GR_BiomechanicalLabBeacon.label>balise de laboratoire biomécanique</GR_BiomechanicalLabBeacon.label>
<GR_BiomechanicalLabBeacon.description>Cet étrange octaèdre stellaire semble abriter un assemblage de puces informatiques complexes. Il semble être auto-alimenté, et un faible bip sonore émane de son noyau. Les ondes radio qu'il émet en permanence sont en cours de décodage, mais le processus semble avoir déstabilisé sa source d'énergie, et il va bientôt exploser !</GR_BiomechanicalLabBeacon.description>

<GR_MechahybridAntenna.label>antenne mécahybride</GR_MechahybridAntenna.label>
<GR_MechahybridAntenna.description>Un grand serveur de diffusion qui est spécifiquement réglé pour maintenir la docilité des mécahybrides. Sans ce serveur, les mécanites auto-répliquants au sein des mécahybrides finiront par ne plus être en mesure d'enregistrer les amis comme leurs mises à jour IFF et leurs branches, ce qui les poussera à devenir des chasseurs d'hommes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Il est important de noter qu'une seule antenne ne peut diffuser que vers un nombre limité de mécahybrides, plus précisément jusqu'à 5 d'entre eux, quelle que soit leur taille ou leur complexité. Tout autre mécahybride présent au-delà des 5 initiaux ne recevra plus de mises à jour et finira par perdre sa "docilité". Une partie de la diffusion atteindra les colonies et les ruines voisines, attirant des mécahybrides enragés, de sorte qu'ils apparaîtront dès que vous aurez une antenne mécahybride dans les raids périodiques de monstruosités errantes.</GR_MechahybridAntenna.description>

<GR_Mechahybridizer.label>mécahybrificateur</GR_Mechahybridizer.label>
<GR_Mechahybridizer.description>Une usine massive conçue pour améliorer des animaux génétiquement parfaits en ajoutant des doses de mécanites de manière contrôlée et en influençant le processus pour s'assurer de sa réussite et qu'il n'y a pas de rejet de matériaux étrangers. Une fois l'opération commencée sur une créature désignée comme "parangon", l'usine se ferme avec des sceaux hermétiques et diffuse un signal de récupération à la ruche mécanoïde orbitale la plus proche.\n\nConçue à l'origine pour faire partie d'une usine de mécanoïdes automatisée placée sur des mondes animaux, l'intention était de rassembler les animaux dans le système, de les armer et de les envoyer pour leur déploiement. En raison de la nature invasive des mécanites, la créature devait absolument être dépourvue de données génétiques inutiles, de peur que le sujet ne périsse et ne gaspille du matériel. Plus tard, le manque de tels parangons a fait qu'elle a été installée dans des installations disposant d'un équipement de modification génétique et de dérivations externes pour réduire les déchets produits par la convocation d'une équipe de récupération.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Si le processus de mécahybridation est lancé sans aucun mécafusible opérationnel à proximité du mécahybrificateur, un raid mécanoïde arrivera par capsule de transport dans les 6 heures.</GR_Mechahybridizer.description>

<GR_Mechafuse.label>mécafusible</GR_Mechafuse.label>
<GR_Mechafuse.description>Cette pièce de technologie est inhabituelle dans la mesure où sa conception n'est pas liée au mécahybrificateur original, ayant été développée plus tard en essayant d'émuler les systèmes internes. En effet, le mécahybrificateur émet un signal vers une ruche mécanoïde orbitale proche qui protège le processus et récupère le mécahybride potentiel pour l'envoyer en mission. Cependant, ce processus est extrêmement coûteux et il y a souvent beaucoup de personnes sur place pour le récupérer, donc ce dispositif a été développé pour réduire les coûts.\n\nDans le cas où le mécahybrificateur tente d'envoyer un signal une fois qu'il a commencé l'opération, ce dispositif intercepte le signal avant qu'il ne puisse s'étendre sur une distance suffisante. Une fois capturé, le dispositif s'autodétruit pour tromper le système et lui faire croire que le signal a été reçu et qu'une unité a été envoyée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; S'il n'y a pas de fusibles intacts autour d'un mécahybrificateur, un raid mécanoïde arrivera par capsule de largage dans 6 heures si le processus de mécahybridation est lancé.</GR_Mechafuse.description>

<GR_FleshGrowth_Building.label>croissance de chair</GR_FleshGrowth_Building.label>
<GR_FleshGrowth_Building.description>Quelque chose a terriblement mal tourné. Une croissance énorme et bizarre est apparue dans l'électrocouveuse, le détruisant complètement et se propageant aux alentours. Cette croissance est une écloserie de petites mouches qui peuvent dévorer toute créature vivante jusqu'à l'os. Elle semble être sensible à la lumière du jour, mais personne ne sait jusqu'où elle peut se propager la nuit.</GR_FleshGrowth_Building.description>

<GR_GenePod.label>synthétiseur de génome</GR_GenePod.label>
<GR_GenePod.description>Une machine où le miracle - ou l'horreur - de la naissance se produit grâce à des procédures automatisées, un peu de manipulation génétique et une bonne dose de sommeil perdu. Le Génocadre inséré est influencé par deux génomes, un dominant et un secondaire, et peut être modifié à l'aide d'amplificateurs optionnels.\n\nLe processus n'est pas parfait, en raison d'une contamination matérielle, de chromosomes manquants ou d'une simple malchance, et peut aboutir au développement d'un produit totalement indésirable. Pour la machine, il importe peu qu'elle essaie de faire pousser un animal ou un fruit de taille comique. La cellule de croissance qui en résulte a une durée de vie limitée, car le fluide embryonnaire commence à se dégrader si on ne le laisse pas se développer correctement.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Notes de jeu :&lt;/color&gt; Si le processus de livraison des ingrédients au synthétiseur de génome est interrompu, les ingrédients déjà insérés dans celui-ci se détériorent et sont perdus.</GR_GenePod.description>

<GR_ElectroWomb.label>électrocouveuse</GR_ElectroWomb.label>
<GR_ElectroWomb.description>Une machine relativement petite conçue pour simuler l'environnement de l'utérus d'une mère. Une fois qu'une cellule de croissance a été insérée, l'embryon peut commencer à se développer jusqu'à son stade de vie adulte avant d'être libéré. Offre un espace de croissance limité pour les spécimens.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Notes de jeu :&lt;/color&gt; Cette électrocouveuse est très bon marché à construire, mais produira un échec si la créature insérée a une taille corporelle supérieure à 1.</GR_ElectroWomb.description>

<GR_LargeElectroWomb.label>grande électrocouveuse</GR_LargeElectroWomb.label>
<GR_LargeElectroWomb.description>Une machine plus grande conçue pour simuler l'environnement de l'utérus d'une mère. Une fois qu'une cellule de croissance a été insérée, l'embryon peut commencer à se développer jusqu'à son stade de vie adulte avant d'être libéré. Offre plus d'espace de croissance pour les spécimens plus grands.</GR_LargeElectroWomb.description>

<GR_TissueGrinder.label>broyeur tissulaire</GR_TissueGrinder.label>
<GR_TissueGrinder.description>Accident du travail en puissance, le broyeur tissulaire prend les cadavres d'animaux et les déchiquette soigneusement afin d'en extraire des données génétiques utiles sous forme de génocadres. Le matériel est également capable de combiner deux cadres identiques en une forme supérieure en comparant et en améliorant le matériel génétique latent et inférieur.\n\nLa vitesse de travail est influencée par quelqu'un qui sait réellement ce qu'il cherche afin de sauter certaines des tâches les plus routinières, et ne devrait peut-être pas être placée entre les mains de quelqu'un qui n'a aucun concept d'éthique, de moralité ou de conscience.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Notes de jeu :&lt;/color&gt; Gardez à l'esprit que le coût des cadavres double effectivement pour chaque niveau de qualité, rendant un génocadre légendaire prohibitif. La principale utilité de ces recettes est de convertir deux génocadres d'une qualité donnée en une qualité supérieure, mais votre principale source de génocadres ne devrait pas être de les fabriquer à la main. Allez explorer les laboratoires abandonnés !</GR_TissueGrinder.description>

<GR_GeneticsTinkeringTable.label>table d'amélioration génétique</GR_GeneticsTinkeringTable.label>
<GR_GeneticsTinkeringTable.description>Un atelier de travail avancé et spécialisé capable de fabriquer des implants de qualité médicale et de mélanger des amplificateurs génétiques spécialement conçus pour le synthétiseur de génome. Il s'agit notamment d'amplificateurs qui améliorent la sécurité ou la stabilité des hybrides et même de microcontrôleurs qui permettent une saisie directe par l'utilisateur.</GR_GeneticsTinkeringTable.description>

<GR_GeneticExtractionTable.label>table d'extraction de génome</GR_GeneticExtractionTable.label>
<GR_GeneticExtractionTable.description>Un module d'extraction spécialisé équipé pour extraire le génome du cadavre d'un sujet. Le matériel est converti en un mélange de soupe qui est ensuite condensé dans le génome approprié. La vitesse de traitement est influencée par l'intelligence, car elle dépend de la capacité à savoir sur quel bouton appuyer, quand appuyer et où le trouver dans le nombre intimidant de sous-menus.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; La table d'extraction de génome ne fonctionnera que pour les génomes de niveau 1. Pour les génomes de niveau 2 (insectoïdes, reptiles, équidés) et de niveau 3 (colossaux), vous aurez besoin d'excavateurs de génome, construits sur la table d'amélioration génétique ou trouvés dans des laboratoires abandonnés.</GR_GeneticExtractionTable.description>

<GR_GeneRecombinator.label>recombinateur de génome</GR_GeneRecombinator.label>
<GR_GeneRecombinator.description>Un module d'extraction spécialisé équipé pour extraire le génome du cadavre d'un sujet. Le matériau est converti en un mélange de soupe qui est ensuite condensé en un génome extrêmement complexe. Totalement inutile en soi, mais fonctionne comme un modèle qui peut être comparé à un autre génome. La procédure élimine toute information génétique superflue et les rend complètement identiques.\n\nGardez à l'esprit que cette machine ne peut pas dupliquer certains génomes, comme le colossal.</GR_GeneRecombinator.description>

<GR_NutrientVat.label>cuve de nutriments</GR_NutrientVat.label>
<GR_NutrientVat.description>Une bouillie de pâte organique liquéfiée remplit cette cuve en verre renforcé. Cette solution est utilisée pour les expériences génétiques et augmente la vitesse de travail lorsqu'elle est placée près d'un établi de Vanilla Genetics Expanded. Un établi peut utiliser jusqu'à deux cuves de nutriments.</GR_NutrientVat.description>

<GR_TissueGrowingVat.label>amplificateur d'implant</GR_TissueGrowingVat.label>
<GR_TissueGrowingVat.description>Cette machine particulière peut être expliquée comme une version simplifiée et miniaturisée d'un synthétiseur de génome, n'utilisant qu'un seul génome qui influence un génocadre inséré. Au lieu d'essayer de créer un animal entier, il crée des membres ou des organes très spécifiques. En raison du processus très simplifié et des variables limitées, aucune complication ne survient au cours du processus et le produit résultant est influencé de la même manière par la qualité du génocadre.\n\nL'augmentateur d'implants peut être utilisé pour créer des implants pour les animaux - et pas seulement pour les hybrides - la qualité du génocadre dictant les déficits ou les bonus de ces implants. Tous les implants ne sont pas créés égaux, certains étant des remplacements inférieurs et d'autres offrant de nouvelles capacités à condition que l'animal en question puisse les supporter. Les implants humains sont également une possibilité.</GR_TissueGrowingVat.description>

<GR_TrapIED_Boom.label>piège à pustules</GR_TrapIED_Boom.label>
<GR_TrapIED_Boom.description>Un piège explosif improvisé construit à partir de... le mieux est de ne pas y penser. Ne peut pas être placé à côté d'autres pièges. Les animaux peuvent les sentir quand ils sont calmes. Moins puissants que les pièges ordinaires à obus explosifs.</GR_TrapIED_Boom.description>

<GR_RustedWallA.label>mur de laboratoire rouillé</GR_RustedWallA.label>
<GR_RustedWallA.description>Un mur infranchissable. Capable de soutenir un toit.</GR_RustedWallA.description>

<GR_RustedWallB.label>mur de laboratoire rouillé</GR_RustedWallB.label>
<GR_RustedWallB.description>Un mur infranchissable. Capable de soutenir un toit.</GR_RustedWallB.description>

<GR_MechLabWall.label>mur de laboratoire méca</GR_MechLabWall.label>
<GR_MechLabWall.description>Un mur infranchissable. Capable de soutenir un toit.</GR_MechLabWall.description>

<GR_LabDoor.label>porte de laboratoire</GR_LabDoor.label>
<GR_LabDoor.description>Divise les pièces. Les portes simples doivent être ouvertes manuellement, ce qui ralentit les gens. L'importance du ralentissement dépend du matériau de la porte.</GR_LabDoor.description>

<GR_BearLeg.label>implant animal : patte d'ours</GR_BearLeg.label>
<GR_BearLeg.description>Une prothèse de jambe animale renforcée par des muscles d'ours, et se terminant par des griffes d'ours acérées qui ajoutent une puissante attaque de mêlée.</GR_BearLeg.description>

<GR_LizardLeg.label>implant animal : patte de lézard</GR_LizardLeg.label>
<GR_LizardLeg.description>Une patte animale bionique renforcée par une peau dure de lézard.</GR_LizardLeg.description>

<GR_ThrumboLeg.label>implant animal : patte d'éléphant</GR_ThrumboLeg.label>
<GR_ThrumboLeg.description>Une patte animale bionique renforcée par le tissu musculaire d'un puissant éléphant.</GR_ThrumboLeg.description>

<GR_CatTail.label>implant animal : queue de chat</GR_CatTail.label>
<GR_CatTail.description>Un implant de queue qui utilise un épissage génétique avec des gènes félins pour remplacer une queue cassée ou manquante. Cet implant n'est pas destiné à remplacer une queue saine. Notez que seules les créatures possédant une queue naturelle peuvent l'utiliser.</GR_CatTail.description>

<GR_ScytherTail.label>implant animal : queue de faucheur</GR_ScytherTail.label>
<GR_ScytherTail.description>Une queue de faucheur créée en attachant une lame de faucheur à la queue d'un animal. Notez que seules les créatures ayant une queue naturelle peuvent l'utiliser.</GR_ScytherTail.description>

<GR_MechaTail.label>implant animal : queue renforcée</GR_MechaTail.label>
<GR_MechaTail.description>Une queue animale avancée, encore plus puissante qu'une queue naturelle. Notez que seules les créatures possédant une queue naturelle peuvent l'utiliser.</GR_MechaTail.description>

<GR_CanidEye.label>implant animal : œil de canidé</GR_CanidEye.label>
<GR_CanidEye.description>Un implant oculaire qui utilise un épissage génétique avec des gènes de canidés pour donner à un vieil œil (ou endommagé) une vision décente. Cet implant n'est pas destiné à remplacer des yeux sains.</GR_CanidEye.description>

<GR_InsectileEye.label>implant animal : œil insectoïde</GR_InsectileEye.label>
<GR_InsectileEye.description>Un implant bionique qui donne à la créature des yeux composés insectoïdes. Par rapport aux yeux simples, les yeux composés possèdent un très grand angle de vue et peuvent détecter les mouvements rapides.</GR_InsectileEye.description>

<GR_ThrumboEye.label>implant animal : œil bionique de thrumbo</GR_ThrumboEye.label>
<GR_ThrumboEye.description>Un œil bionique renforcé par des photorécepteurs spécialisés provenant d'un puissant thrumbo.</GR_ThrumboEye.description>

<GR_RodentEar.label>implant animal : oreille de rongeur</GR_RodentEar.label>
<GR_RodentEar.description>Un implant auditif qui utilise l'épissage génétique avec des gènes de rongeurs pour donner à une vieille oreille (ou endommagée) une audition décente. Cet implant n'est pas destiné à remplacer des oreilles saines.</GR_RodentEar.description>

<GR_MothTympanalOrgan.label>implant animal : organe de tympan papillon</GR_MothTympanalOrgan.label>
<GR_MothTympanalOrgan.description>Un implant bionique ajoutant un organe de tympan papillon à l'oreille de la créature. Les papillons peuvent entendre des sons d'une fréquence plus élevée que celle produite par les chauves-souris.</GR_MothTympanalOrgan.description>

<GR_MechaReceptors.label>implant animal : récepteur auditif d'éléphant</GR_MechaReceptors.label>
<GR_MechaReceptors.description>Ce récepteur auditif d'éléphant peut balayer une très large bande de fréquences.</GR_MechaReceptors.description>

<GR_RodentNose.label>implant animal : nez de rongeur</GR_RodentNose.label>
<GR_RodentNose.description>Un implant qui utilise un épissage génétique avec des gènes de rongeurs pour donner à un vieux nez (ou endommagé) un odorat décent. Cet implant n'est pas destiné à remplacer des nez sains. Il ne peut pas être installé sur les oiseaux ou les insectes.</GR_RodentNose.description>

<GR_InsectoidPheromones.label>implant animal : phéromones insectoïdes</GR_InsectoidPheromones.label>
<GR_InsectoidPheromones.description>Un implant qui utilise l'épissage génétique avec des gènes insectoïdes pour donner la capacité de détecter les phéromones, améliorant ainsi le système olfactif. Ne peut pas être installé sur les oiseaux et (ironiquement) les insectes.</GR_InsectoidPheromones.description>

<GR_MiniatureThrumboHorn.label>implant animal : petite corne de thrumbo</GR_MiniatureThrumboHorn.label>
<GR_MiniatureThrumboHorn.description>Un implant bionique ajoutant une petite corne thrumbo à la place du nez de la créature. Cet implant agit comme un nez, permettant à la créature de respirer et de sentir, et peut être utilisé par la créature en mêlée. Les oiseaux, les insectes ou les créatures possédant déjà une corne thrumbo n'ont pas assez de place sur leur crâne pour installer cet implant.</GR_MiniatureThrumboHorn.description>

<GR_WolfJaws.label>implant animal : crocs de loup</GR_WolfJaws.label>
<GR_WolfJaws.description>Un implant qui utilise un épissage génétique avec des gènes de loup pour donner à une vieille mâchoire (ou endommagée) un fonctionnement décent. Cet implant n'est pas destiné à remplacer des mâchoires saines.</GR_WolfJaws.description>

<GR_InsectMandibles.label>implant animal : mandibules d'insecte</GR_InsectMandibles.label>
<GR_InsectMandibles.description>Un implant bionique ajoutant des mandibules d'insecte au visage de la créature. Les mandibules d'insectes améliorent la manipulation et l'alimentation, tout en servant d'arme offensive.</GR_InsectMandibles.description>

<GR_ThrumboJaws.label>implant animal : mâchoire bionique de thrumbo</GR_ThrumboJaws.label>
<GR_ThrumboJaws.description>Un implant bionique ajoutant une mâchoire thrumbo à la bouche de la créature. Ces créatures dévorent les arbres, vous pouvez donc imaginer que leurs mâchoires sont à la hauteur de la tâche.</GR_ThrumboJaws.description>

<GR_MuffaloSpine.label>implant animal : colonne vertébrale de muffalo</GR_MuffaloSpine.label>
<GR_MuffaloSpine.description>Un implant de colonne vertébrale qui utilise l'épissage génétique avec les gènes muffalo pour donner à une vieille colonne vertébrale (ou endommagée) un fonctionnement décent. Cet implant n'est pas destiné à remplacer une colonne vertébrale saine.</GR_MuffaloSpine.description>

<GR_CrocodileSpine.label>implant animal : colonne vertébrale de crocodile</GR_CrocodileSpine.label>
<GR_CrocodileSpine.description>Un implant bionique ajoutant une solide colonne vertébrale de crocodile au système squelettique de la créature.</GR_CrocodileSpine.description>

<GR_MechaSpine.label>implant animal : colonne vertébrale bionique renforcée</GR_MechaSpine.label>
<GR_MechaSpine.description>Un implant bionique ajoutant une structure en plastacier avec des mécanites actifs au système squelettique de la créature.</GR_MechaSpine.description>

<GR_ChickenBrains.label>implant animal : cerveau de poulet</GR_ChickenBrains.label>
<GR_ChickenBrains.description>Un implant qui utilise du tissu cérébral de poulet pour réparer les voies neurologiques endommagées. Cet implant est destiné aux créatures en état de mort cérébrale.</GR_ChickenBrains.description>

<GR_MonitorLizardBrain.label>implant animal : cerveau de lézard</GR_MonitorLizardBrain.label>
<GR_MonitorLizardBrain.description>Un implant bionique utilisant le tissu cérébral d'un lézard. Ce reptile très intelligent a des réflexes très rapides.</GR_MonitorLizardBrain.description>

<GR_ThrumboBrain.label>implant animal : cerveau bionique thrumbo</GR_ThrumboBrain.label>
<GR_ThrumboBrain.description>Un implant cérébral bionique utilisant du tissu neuronal thrumbo. Une intelligence et de superbes réflexes.</GR_ThrumboBrain.description>

<GR_BoomalopeHeart.label>implant animal : cœur de boomalope</GR_BoomalopeHeart.label>
<GR_BoomalopeHeart.description>Un implant qui utilise du chemfuel pour pomper le sang dans le corps de l'animal. Cet implant est destiné aux créatures dont le cœur présente une défaillance catastrophique, car il est moins efficace qu'un cœur naturel.</GR_BoomalopeHeart.description>

<GR_ChitinousHeart.label>implant animal : cœur chitineux</GR_ChitinousHeart.label>
<GR_ChitinousHeart.description>Un implant cardiaque bionique utilisant une coque renforcée de chitine insectoïde pour la protection. C'est un cœur conçu pour prendre une raclée (tapette). Jeu de mots, mais c'est le dernier, je le promets.</GR_ChitinousHeart.description>

<GR_MechaHeart.label>implant animal : cœur bionique renforcé</GR_MechaHeart.label>
<GR_MechaHeart.description>Un cœur bionique renforcé par l'action de mécanites actifs.</GR_MechaHeart.description>

<GR_MuffaloLung.label>implant animal : poumon de muffalo</GR_MuffaloLung.label>
<GR_MuffaloLung.description>Un implant qui utilise les gènes de muffalo pour augmenter la capacité respiratoire.</GR_MuffaloLung.description>

<GR_BearLiver.label>implant animal : foie d'ours</GR_BearLiver.label>
<GR_BearLiver.description>Un implant qui utilise des gènes d'ours pour améliorer le fonctionnement du foie. Spécialement utile pour les poulets alcooliques.</GR_BearLiver.description>

<GR_ChickenKidney.label>implant animal : rein de poulet</GR_ChickenKidney.label>
<GR_ChickenKidney.description>Un implant qui utilise des gènes de poulet pour améliorer la fonction du rein. Les oiseaux ont de gros reins. Ouaip, tu as appris ça aujourd'hui.</GR_ChickenKidney.description>

<GR_BoomalopeStomach.label>implant animal : estomac de boomalope</GR_BoomalopeStomach.label>
<GR_BoomalopeStomach.description>Un implant qui utilise les gènes du boomalope pour améliorer la fonction de l'estomac.</GR_BoomalopeStomach.description>

<GR_BearClaws.label>implant humain : griffes d'ours</GR_BearClaws.label>
<GR_BearClaws.description>Une amélioration des griffes bioniques puissantes, ces griffes ont été cultivées en cuve avec un mélange d'ADN humain et d'ours, et remplacent la main du sujet par des griffes polyvalentes et non rétractables.</GR_BearClaws.description>

<GR_DiggingBearClaws.label>implant humain : griffes de taupe</GR_DiggingBearClaws.label>
<GR_DiggingBearClaws.description>Des lames de main grotesques mais puissantes qui ont été modifiées pour être utilisées dans les exploitations minières, augmentant à la fois la vitesse et le rendement.</GR_DiggingBearClaws.description>

<GR_BearMuscleTissue.label>implant humain : tissu musculaire d'ours</GR_BearMuscleTissue.label>
<GR_BearMuscleTissue.description>Les greffes de tissu musculaire d'ours sur le torse du sujet augmentent la force et l'endurance générales. Ces greffes ont toutefois tendance à stimuler la production d'une abondante pilosité corporelle.</GR_BearMuscleTissue.description>

<GR_HibernationModule.label>implant humain : module d'hibernation</GR_HibernationModule.label>
<GR_HibernationModule.description>Une biopuce qui modifie le cerveau pour réduire le besoin de sommeil.</GR_HibernationModule.description>

<GR_Ovipositor.label>implant humain : ovipare</GR_Ovipositor.label>
<GR_Ovipositor.description>Vous savez que vous êtes allé trop loin dans vos expériences scientifiques lorsque vous implantez à un être humain un ovipositeur. Cela permettra au colon de pondre des œufs de poulet deux fois par jour. Mais ça fait très mal. Et aussi, beurk.</GR_Ovipositor.description>

<GR_MuffaloMuscles.label>implant humain : muscle renforcé du muffalo</GR_MuffaloMuscles.label>
<GR_MuffaloMuscles.description>En tissant des brins de muscles de muffalo avec le système musculaire des sujets, la force, la résistance et la capacité de charge sont considérablement augmentées.</GR_MuffaloMuscles.description>

<GR_MuffaloMammaries.label>implant humain : mamelles de muffalo</GR_MuffaloMammaries.label>
<GR_MuffaloMammaries.description>En implantant des mamelles de muffalo à un colon... Attendez, quoi ? Qui a eu cette idée ??? Bref... cet implant permet à votre colon d'être trait... Bordel de...</GR_MuffaloMammaries.description>

<GR_MuffaloSkin.label>implant humain : peau de muffalo</GR_MuffaloSkin.label>
<GR_MuffaloSkin.description>Un substitut de peau synthétique qui est bien plus épais et bien meilleur isolant que la peau humaine. Cela fournit une mesure de défense mais, surtout, rend le sujet plus résistant aux basses températures.</GR_MuffaloSkin.description>

<GR_BoomalopeNodules.label>implant humain : nodules de boomalope</GR_BoomalopeNodules.label>
<GR_BoomalopeNodules.description>Ces nodules de peau peuvent être intégrés dans le torse d'un humain, provoquant une énorme explosion si les sujets meurent violemment.</GR_BoomalopeNodules.description>

<GR_ChemfuelStomach.label>implant humain : estomac chemfuel</GR_ChemfuelStomach.label>
<GR_ChemfuelStomach.description>Un estomac bionique renforcé qui utilise une combinaison d'acide gastrique et de chemfuel pour digérer efficacement les aliments.</GR_ChemfuelStomach.description>

<GR_ChemfuelHeart.label>implant humain : cœur chemfuel</GR_ChemfuelHeart.label>
<GR_ChemfuelHeart.description>Un cœur bionique renforcé qui agit comme un moteur à combustion interne miniature à 4 temps, alimenté par du chemfuel, pour pomper le sang dans le corps.</GR_ChemfuelHeart.description>

<GR_WolfMuscularFibers.label>implant humain : fibres musculaires de loup</GR_WolfMuscularFibers.label>
<GR_WolfMuscularFibers.description>Les jambes des sujets peuvent être modifiées en tissant des fibres musculaires hybrides homme/loup dans le tissu de base, ce qui leur confère une force et une vitesse accrues.</GR_WolfMuscularFibers.description>

<GR_DevouringJaws.label>implant humain : mâchoire dévorante</GR_DevouringJaws.label>
<GR_DevouringJaws.description>Une série de dents améliorées conçues pour mâcher et ingérer rapidement toute sorte de nourriture. Ça laisse un peu de désordre, cependant...</GR_DevouringJaws.description>

<GR_NeuronReinforcement.label>implant humain : renforcement neuronal</GR_NeuronReinforcement.label>
<GR_NeuronReinforcement.description>Une biopuce utilisant des cellules souches animales pour renforcer les capacités naturelles des neurones humains, augmentant ainsi la vitesse d'apprentissage et de recherche.</GR_NeuronReinforcement.description>

<GR_MousePheromones.label>implant humain : phéromones de souris</GR_MousePheromones.label>
<GR_MousePheromones.description>Un organe voméronasal bionique qui permet au sujet de communiquer par phéromones avec d'autres animaux, augmentant ainsi ses chances de les apprivoiser et de les dresser avec succès.</GR_MousePheromones.description>

<GR_MoleratNerveDampener.label>implant humain : amortisseur de nerfs de rat taupe</GR_MoleratNerveDampener.label>
<GR_MoleratNerveDampener.description>Une biopuce qui réduit la sensibilité à la douleur, permettant au sujet de survivre à un choc douloureux.</GR_MoleratNerveDampener.description>

<GR_BunnyEars.label>implant humain : oreille de lapin</GR_BunnyEars.label>
<GR_BunnyEars.description>Cette énorme oreille de léporide permet d'améliorer l'audition. Et aussi, super kawaii !</GR_BunnyEars.description>

<GR_InsectoidAntennae.label>implant humain : antennes d'insectoïde</GR_InsectoidAntennae.label>
<GR_InsectoidAntennae.description>Ces appendices hybrides humanoïdes/insectoïdes peuvent être implantés dans la tête d'un sujet, modifiant complètement la façon dont celui-ci "voit" et ressent le monde environnant. L'expérience peut être légèrement accablante en raison de la surcharge sensorielle.</GR_InsectoidAntennae.description>

<GR_CompoundEye.label>implant humain : œil compulsif</GR_CompoundEye.label>
<GR_CompoundEye.description>Cet œil hybride humanoïde/insectoïde offre une vision améliorée dans un large éventail de longueurs d'onde différentes, y compris celles qui se situent habituellement en dehors de la gamme humaine, modifiant complètement la façon dont le sujet perçoit son environnement.</GR_CompoundEye.description>

<GR_CatEye.label>implant humain : œil de chat</GR_CatEye.label>
<GR_CatEye.description>Cet œil hybride humanoïde / félin permet une meilleure vision nocturne, au détriment d'une certaine myopie à l'extérieur et en journée. Idéal pour les colons noctambules.</GR_CatEye.description>

<GR_PsychicDampeners.label>implant humain : amortisseurs psychiques</GR_PsychicDampeners.label>
<GR_PsychicDampeners.description>Des prothèses auditives artificielles qui bloquent les émanations psychiques, offrant une résistance considérable aux attaques psychiques des mécanoïdes.</GR_PsychicDampeners.description>

<GR_KidneyToxicFilters.label>implant humain : filtres toxiques pour rein</GR_KidneyToxicFilters.label>
<GR_KidneyToxicFilters.description>Il s'agit d'une prothèse rénale bioélectronique qui améliore considérablement l'efficacité du rein du sujet en utilisant des tissus insectoïdes, offrant une résistance aux substances toxiques.</GR_KidneyToxicFilters.description>

<GR_HumanThrumboHorn.label>implant humain : corne de thrumbo</GR_HumanThrumboHorn.label>
<GR_HumanThrumboHorn.description>Une corne de thrumbo génétiquement modifiée qui peut être implantée dans le front d'un sujet. Méchant.</GR_HumanThrumboHorn.description>

<GR_ThrumboSkin.label>implant humain : peau de thrumbo</GR_ThrumboSkin.label>
<GR_ThrumboSkin.description>Un substitut de peau synthétique qui est beaucoup plus épais et un bien meilleur isolant que la peau humaine. Cela fournit beaucoup de défense et rend le sujet plus résistant aux températures extrêmes.</GR_ThrumboSkin.description>

<GR_VenomousFangs.label>implant humain : crocs venimeux</GR_VenomousFangs.label>
<GR_VenomousFangs.description>Cet implant hybride remplace la mâchoire du sujet par un ensemble de crocs venimeux. Utile en combat, mais pas très confortable.</GR_VenomousFangs.description>

<GR_IguanaScales.label>implant humain : écailles d'iguane</GR_IguanaScales.label>
<GR_IguanaScales.description>Un substitut de peau synthétique qui est bien plus épais et bien meilleur isolant que la peau humaine. Cela fournit une mesure de défense mais, surtout, rend le sujet plus résistant aux températures élevées.</GR_IguanaScales.description>

<GR_EggBomb.label>détonation d'un œuf instable</GR_EggBomb.label>
<GR_EggBomb.description>Cet énorme œuf est rempli de produits chimiques instables. Il va exploser !</GR_EggBomb.description>

<GR_CompressedChemfuel.label>deepchem</GR_CompressedChemfuel.label>
<GR_CompressedChemfuel.description>Une boue très volatile ayant l'apparence du goudron. Peut être utilisé de manière défensive ou converti en chemfuel dans une raffinerie.</GR_CompressedChemfuel.description>

<GR_BoosterImmuno.label>immunostimulant</GR_BoosterImmuno.label>
<GR_BoosterImmuno.description>Capsules contenant un médicament de restauration génétique qui aide à prévenir la dégradation prématurée des génomes. Elles contribuent efficacement à atténuer la possibilité que l'hybride se termine par un échec complet.</GR_BoosterImmuno.description>

<GR_BoosterHarmono.label>harmonistimulant</GR_BoosterHarmono.label>
<GR_BoosterHarmono.description>Capsules contenant des stabilisateurs génétiques qui aident à maintenir la relation génome dominant et génome secondaire. Réduit efficacement le risque que l'hybride ait un résultat contraire à celui attendu.</GR_BoosterHarmono.description>

<GR_BoosterTempo.label>accélérostimulant</GR_BoosterTempo.label>
<GR_BoosterTempo.description>Des gélules contenant des hormones de croissance qui permettent d'accélérer le processus de croissance de l'hybride, réduisant ainsi de moitié le temps nécessaire à sa réalisation.</GR_BoosterTempo.description>

<GR_BoosterFertility.label>débloqueur de fécondité</GR_BoosterFertility.label>
<GR_BoosterFertility.description>Une médecine comprimée qui permet aux hybrides de développer des organes sexuels fonctionnels. Il permet aux hybrides de se reproduire avec exactement la même espèce.\n\nNote : Les hybrides insectoïdes seront toujours incapables de se reproduire.</GR_BoosterFertility.description>

<GR_StabilizedFertilityUnblocker.label>débloqueur de fécondité stabilisée</GR_StabilizedFertilityUnblocker.label>
<GR_StabilizedFertilityUnblocker.description>Un médicament comprimé qui permet aux hybrides de développer des organes sexuels fonctionnels. Il permet aux hybrides de se reproduire avec la même espèce.\n\nCet amplificateur ne peut pas être fabriqué, seulement récupéré.\n\nNote : Les hybrides insectoïdes seront toujours incapables de se reproduire.</GR_StabilizedFertilityUnblocker.description>

<GR_BoosterStabilizator.label>stabilisateur</GR_BoosterStabilizator.label>
<GR_BoosterStabilizator.description>Un médicament comprimé qui ralentit la croissance du spécimen, augmentant à la fois la stabilité et la sécurité. Augmente efficacement le temps de croissance de 50% en échange d'une augmentation considérable des chances d'obtenir le résultat attendu.</GR_BoosterStabilizator.description>

<GR_BoosterController.label>contrôleur</GR_BoosterController.label>
<GR_BoosterController.description>Un mécanisme d'auto-assemblage qui fusionne avec les centres nerveux du spécimen pendant le processus de croissance. Permet de contrôler les hybrides en les mobilisant, mais augmente les risques d'échec en raison de l'introduction de matériel étranger invasif.</GR_BoosterController.description>

<GR_ImprovedController.label>contrôleur amélioré</GR_ImprovedController.label>
<GR_ImprovedController.description>Un mécanisme d'auto-assemblage qui fusionne avec le centre nerveux du spécimen pendant le processus de croissance. Permet de contrôler les hybrides en les mobilisant.\n\nCet amplificateur ne peut pas être fabriqué, seulement récupéré.</GR_ImprovedController.description>

<GR_BoosterImmunoGreater.label>immunostimulant amélioré</GR_BoosterImmunoGreater.label>
<GR_BoosterImmunoGreater.description>Capsules contenant un médicament de restauration génétique qui aide à empêcher les génomes de se dégrader prématurément. Cela permet de réduire considérablement la possibilité que l'hybride se termine par un échec complet, au prix d'un temps de traitement plus long.\n\nCet amplificateur ne peut pas être fabriqué, seulement récupéré.</GR_BoosterImmunoGreater.description>

<GR_BoosterHarmonoGreater.label>harmonistimulant amélioré</GR_BoosterHarmonoGreater.label>
<GR_BoosterHarmonoGreater.description>Capsules contenant des stabilisateurs génétiques qui aident à maintenir la relation génome dominant et génome secondaire. Réduit grandement les chances que l'hybride ait le résultat opposé souhaité, au prix d'un temps de traitement plus long.\n\nCet amplificateur ne peut pas être fabriqué, seulement récupéré.</GR_BoosterHarmonoGreater.description>

<GR_MechaniteBooster.label>mécanites amplificateur</GR_MechaniteBooster.label>
<GR_MechaniteBooster.description>Cet amplificateur très recherché permettra d'obtenir un hybride presque parfait : fertile, pouvant être mobilisé et génétiquement stable.\n\nCet amplificateur ne peut pas être fabriqué, seulement récupéré.</GR_MechaniteBooster.description>

<GR_GenoframeUnfinished.label>génocadre inachevé</GR_GenoframeUnfinished.label>
<GR_GenoframeUnfinished.description>Une sorte de génocadre inachevée.</GR_GenoframeUnfinished.description>

<GR_GenoframeAwful.label>génocadre (horrible)</GR_GenoframeAwful.label>
<GR_GenoframeAwful.description>Un matériel génétique stable consommé par le synthétiseur de génome qui sert de cadre à l'expérimentation des hybrides. Une fois que le cadre est utilisé pour créer une cellule de croissance, le génocadre est vide et jeté.\n\nUn horrible génocadre aura pour résultat un hybride avec des statistiques très réduites par rapport à un hybride normal.</GR_GenoframeAwful.description>

<GR_GenoframePoor.label>génocadre (mauvais)</GR_GenoframePoor.label>
<GR_GenoframePoor.description>Un matériel génétique stable consommé par le synthétiseur de génome qui sert de cadre à l'expérimentation des hybrides. Une fois que le cadre est utilisé pour créer une cellule de croissance, le génocadre est vide et jeté.\n\nUn mauvais génocadre donnera un hybride avec des statistiques légèrement inférieures par rapport à un hybride normal.</GR_GenoframePoor.description>

<GR_GenoframeNormal.label>génocadre (normal)</GR_GenoframeNormal.label>
<GR_GenoframeNormal.description>Un matériel génétique stable consommé par le synthétiseur de génome qui sert de cadre à l'expérimentation des hybrides. Une fois que le cadre est utilisé pour créer une cellule de croissance, le génocadre est vide et jeté.\n\nUn normal génocadre donnera un hybride avec des statistiques de base.</GR_GenoframeNormal.description>

<GR_GenoframeGood.label>génocadre (bon)</GR_GenoframeGood.label>
<GR_GenoframeGood.description>Un matériel génétique stable consommé par le synthétiseur de génome qui sert de cadre à l'expérimentation des hybrides. Une fois que le cadre est utilisé pour créer une cellule de croissance, le génocadre est vide et jeté.\n\nUn bon génocadre donnera un hybride avec des statistiques légèrement améliorées par rapport à un hybride normal.</GR_GenoframeGood.description>

<GR_GenoframeExcellent.label>génocadre (excellent)</GR_GenoframeExcellent.label>
<GR_GenoframeExcellent.description>Un matériel génétique stable consommé par le synthétiseur de génome qui sert de cadre à l'expérimentation des hybrides. Une fois que le cadre est utilisé pour créer une cellule de croissance, le génocadre est vide et jeté.\n\nUn excellent génocadre donnera un hybride avec des statistiques nettement améliorées par rapport à un hybride normal.</GR_GenoframeExcellent.description>

<GR_GenoframeMasterwork.label>génocadre (chef-d'œuvre)</GR_GenoframeMasterwork.label>
<GR_GenoframeMasterwork.description>Un matériel génétique stable consommé par le synthétiseur de génome qui sert de cadre à l'expérimentation des hybrides. Une fois que le cadre est utilisé pour créer une cellule de croissance, le génocadre est vide et jeté.\n\nUn chef-d'œuvre génocadre donnera un hybride avec des statistiques supérieures à celles d'un hybride normal.</GR_GenoframeMasterwork.description>

<GR_GenoframeLegendary.label>génocadre (légendaire)</GR_GenoframeLegendary.label>
<GR_GenoframeLegendary.description>Un matériel génétique stable consommé par le synthétiseur de génome qui sert de cadre à l'expérimentation des hybrides. Une fois que le cadre est utilisé pour créer une cellule de croissance, le génocadre est vide et jeté.\n\nUn légendaire génocadre donnera un hybride incroyablement puissant qui éclipsera les créatures normales.</GR_GenoframeLegendary.description>

<GR_GenomeExcavator.label>excavateur de génome</GR_GenomeExcavator.label>
<GR_GenomeExcavator.description>Un dispositif d'extraction de génome simplifié conçu pour être utilisable par le plus simple des idiots. Il ressemble à un pistolet à mastic qui fonctionne à l'envers. Le meilleur matériel génétique se trouve dans le cerveau et le design automatisé à usage unique compresse instantanément ce matériel en un génome utilisable.\n\nLe sujet doit être docile et faire confiance à l'utilisateur qui a l'intention de prélever son cerveau au cours d'un processus qui n'est pas tout à fait instantané. Il est recommandé d'anesthésier la créature car tout mouvement brusque de sa part interrompra l'ensemble du processus. Sinon, cela fonctionne aussi sur un cadavre...\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Cet excavateur peut être utilisé pour acquérir les génomes suivants :</GR_GenomeExcavator.description>
<GR_GenomeExcavator.comps.CompUsable.useLabel>Utiliser l'excavateur de génome</GR_GenomeExcavator.comps.CompUsable.useLabel>

<GR_ArchotechGenomeExcavator.label>excavateur de génome archotech</GR_ArchotechGenomeExcavator.label>
<GR_ArchotechGenomeExcavator.description>Un dispositif avancé d'extraction de génome capable de s'auto-armer et de s'auto-guider par simple pression d'un bouton. Le meilleur matériel génétique se trouve dans le cerveau et la conception automatisée compresse instantanément ce matériel en un génome utilisable. Chaque appareil peut contenir jusqu'à trois charges avant de devenir inutile.\n\nLe sujet doit être docile et faire confiance à l'utilisateur qui a l'intention de prélever son cerveau au cours d'un processus garanti indolore et instantané. Il est recommandé d'anesthésier la créature car tout mouvement brusque de sa part interrompra l'ensemble du processus. Sinon, cela fonctionne aussi sur un cadavre... L'appareil est bien meilleur pour comprimer la matière et peut donc être utilisé même sur les plus gros organismes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Cet excavateur peut être utilisé pour acquérir les génomes suivants :</GR_ArchotechGenomeExcavator.description>
<GR_ArchotechGenomeExcavator.comps.CompUsable.useLabel>Utiliser l'excavateur de génome</GR_ArchotechGenomeExcavator.comps.CompUsable.useLabel>

<GR_UrsineGenetic.label>génome ursidé</GR_UrsineGenetic.label>
<GR_UrsineGenetic.description>Une charge de matériel génétique d'ursidé. Peut être utilisée dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 1 peut être utilisé comme génome dominant ou secondaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides dominants d'ursidés ont des attaques étourdissantes, et une taille corporelle élevée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Peut être extrait via la table d'extraction de génome ou tout autre excavateur de génome provenant :</GR_UrsineGenetic.description>

<GR_AvianGenetic.label>génome aviaire</GR_AvianGenetic.label>
<GR_AvianGenetic.description>Une charge de matériel génétique aviaire. Peut être utilisée dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 1 peut être utilisé comme génome dominant ou secondaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides aviaires dominants pondent des œufs. Les hybrides aviaires de combat ont une vitesse de déplacement accrue.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Peut être extrait via la table d'extraction de génome ou tout autre excavateur de génome provenant :</GR_AvianGenetic.description>

<GR_BoomalopeGenetic.label>génome boom</GR_BoomalopeGenetic.label>
<GR_BoomalopeGenetic.description>Une charge de matériel génétique de boom. Peut être utilisée dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 1 peut être utilisé comme génome dominant ou secondaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides boom explosent à leur mort. Les hybrides de ferme produisent du chemfuel, tandis que les hybrides de combat peuvent utiliser des capacités explosives.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Peut être extrait via la table d'extraction de génome ou tout autre excavateur de génome provenant :</GR_BoomalopeGenetic.description>

<GR_MuffaloGenetic.label>génome muffalo</GR_MuffaloGenetic.label>
<GR_MuffaloGenetic.description>Une charge de matériel génétique de muffalo. Peut être utilisée dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 1 peut être utilisé comme génome dominant ou secondaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les animaux hybrides de type muffalo sont des bêtes de somme, les hybrides dominants de type muffalo ayant une capacité accrue de 50% en caravane. Tous les muffalos hybrides bénéficient d'une augmentation de la température minimum de confort.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Peut être extrait via la table d'extraction de génome ou tout autre excavateur de génome provenant :</GR_MuffaloGenetic.description>

<GR_CanineGenetic.label>génome canin</GR_CanineGenetic.label>
<GR_CanineGenetic.description>Une charge de matériel génétique canin. Peut être utilisée dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 1 peut être utilisé comme génome dominant ou secondaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides canins dominants ont la capacité de montée d'adrénaline. Tous les hybrides canins ont une vitesse d'attaque rapide.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Peut être extrait via la table d'extraction de génome ou tout autre excavateur de génome provenant :</GR_CanineGenetic.description>

<GR_RodentGenetic.label>génome rongeur/léporidé</GR_RodentGenetic.label>
<GR_RodentGenetic.description>Une charge de matériel génétique de rongeur. Peut être utilisée dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 1 peut être utilisé comme génome dominant ou secondaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides de rongeurs ont une taille corporelle réduite, mais un taux de reproduction considérablement accru (s'ils sont fertiles).\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Peut être extrait via la table d'extraction de génome ou tout autre excavateur de génome provenant :</GR_RodentGenetic.description>

<GR_FelineGenetic.label>génome félin</GR_FelineGenetic.label>
<GR_FelineGenetic.description>Une charge de matériel génétique félin. Peut être utilisée dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 1 peut être utilisé comme génome dominant ou secondaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides félins ont une chance d'esquive inhérente. Les hybrides félins de combat bénéficient d'une augmentation supplémentaire de leur chance d'esquive.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Peut être extrait via la table d'extraction de génome ou tout autre excavateur de génome provenant :</GR_FelineGenetic.description>

<GR_HumanoidGenetic.label>génome humanoïde</GR_HumanoidGenetic.label>
<GR_HumanoidGenetic.description>Une charge de matériel génétique humanoïde. Peut être utilisée dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 1 peut être utilisé comme génome dominant ou secondaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides humanoïdes ont un niveau d'intelligence assez décent et peuvent effectuer diverses tâches au sein de la colonie.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Peut être extrait via la table d'extraction de génome ou tout excavateur de génome de tout humanoïde sensible.</GR_HumanoidGenetic.description>

<GR_EquineGenetic.label>génome équidé</GR_EquineGenetic.label>
<GR_EquineGenetic.description>Une charge utile de matériel génétique d'équidé. Peut être utilisé dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 2 ne peut être utilisé que comme génome dominant.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés augmentent la vitesse de déplacement des caravanes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Ne peut être extrait qu'à l'aide d'un excavateur de génome provenant :</GR_EquineGenetic.description>

<GR_InsectoidGenetic.label>génome insectoïde</GR_InsectoidGenetic.label>
<GR_InsectoidGenetic.description>Une charge de matériel génétique insectoïde. Peut être utilisé dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 2 ne peut être utilisé que comme génome dominant.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides au génome insectoïde obtiennent une résistance toxique de 100% ainsi qu'une augmentation de l'armure. Les hybrides de combat obtiennent une augmentation supplémentaire de l'armure.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Ne peut être extrait qu'à l'aide d'un excavateur de génome provenant :</GR_InsectoidGenetic.description>

<GR_ReptileGenetic.label>génome reptilien</GR_ReptileGenetic.label>
<GR_ReptileGenetic.description>Une charge de matériel génétique reptilien. Peut être utilisé dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 2 ne peut être utilisé que comme génome dominant.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides reptiliens ont une température de confort minimum et maximum considérablement augmentée. Ils ont également des attaques venimeuses en mêlée et à distance.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Ne peut être extrait qu'à l'aide d'un excavateur de génome provenant :</GR_ReptileGenetic.description>

<GR_ThrumboGenetic.label>génome colossal</GR_ThrumboGenetic.label>
<GR_ThrumboGenetic.description>Une charge de matériel génétique colossal. Peut être utilisé dans le synthétiseur de génome pour créer une cellule de croissance d'un animal hybride. Ce génome de niveau 3 ne peut être utilisé que comme génome dominant.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Augmentation extrême de la taille, de la santé, des dégâts et de la valeur marchande au prix d'une vitesse d'attaque plus lente.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Prélèvement :&lt;/color&gt; Ne peut être extrait que par un excavateur de génome Archotech :</GR_ThrumboGenetic.description>

<GR_TemplateGenetic.label>génome vierge</GR_TemplateGenetic.label>
<GR_TemplateGenetic.description>Absolument et complètement sans valeur, mais lorsqu'il est correctement traité avec un génome réel, il peut être réduit à une copie identique.</GR_TemplateGenetic.description>

<GR_GrowthCell.label>cellule de croissance</GR_GrowthCell.label>
<GR_GrowthCell.description>Enveloppe portable, de fabrication humaine, conçue pour contenir un embryon jusqu'à ce qu'il soit transféré dans une électrocouveuse appropriée, similaire aux œufs fécondés qui nécessitent une incubation. Le liquide embryonnaire étant instable en raison de la combinaison génétique non naturelle, il devra être implanté dans les 7 jours suivant sa création. Cette cellule de croissance doit être conservée à une température comprise entre 0 et 50 degrés Celsius.</GR_GrowthCell.description>

<GR_ArchoGrowthcell.label>cellule de croissance archotech</GR_ArchoGrowthcell.label>
<GR_ArchoGrowthcell.description>Un boîtier portatif, fabriqué par les archotechs, conçu pour contenir un embryon jusqu'à ce qu'il soit transféré dans une électrocouveuse appropriée, à l'instar des œufs fécondés qui nécessitent une incubation. Ce boîtier est parfaitement stable et contient l'embryon d'un Archocentipède, qui ne peut se développer que dans un Archocouveuse.\n\nIl faut être prudent avant de commencer le processus, car la signature énergétique qui en résulte forcera tous les ennemis à attaquer la colonie avant que la monstruosité ne puisse naître.</GR_ArchoGrowthcell.description>

<GR_ParagonChickenEggUnfertilized.label>œuf de parangon aviaire (non fécondé)</GR_ParagonChickenEggUnfertilized.label>
<GR_ParagonChickenEggUnfertilized.description>Œuf de parangon aviaire non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit. Ces œufs sont purs, immaculés, de parfaits exemples d'œufs de poulet. Des œufs parfaits.</GR_ParagonChickenEggUnfertilized.description>

<GR_ParagonChickenEggFertilized.label>œuf de parangon aviaire (fécondé)</GR_ParagonChickenEggFertilized.label>
<GR_ParagonChickenEggFertilized.description>Œuf de parangon aviaire fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit. Ces œufs sont purs, immaculés, de parfaits exemples d'œufs de poulet. Des œufs parfaits. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un parangon aviaire.</GR_ParagonChickenEggFertilized.description>

<GR_ParagonIguanaEggUnfertilized.label>œuf de parangon reptilien (non fécondé)</GR_ParagonIguanaEggUnfertilized.label>
<GR_ParagonIguanaEggUnfertilized.description>Œuf de parangon reptilien non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ParagonIguanaEggUnfertilized.description>

<GR_ParagonIguanaEggFertilized.label>œuf de parangon reptilien (fécondé)</GR_ParagonIguanaEggFertilized.label>
<GR_ParagonIguanaEggFertilized.description>Œuf de parangon reptilien fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un parangon reptilien.</GR_ParagonIguanaEggFertilized.description>

<GR_BearChickenEggUnfertilized.label>œuf d'ours-poule (non fécondé)</GR_BearChickenEggUnfertilized.label>
<GR_BearChickenEggUnfertilized.description>Œuf d'ours-poule non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_BearChickenEggUnfertilized.description>

<GR_BearChickenEggFertilized.label>œuf d'ours-poule (fécondé)</GR_BearChickenEggFertilized.label>
<GR_BearChickenEggFertilized.description>Œuf d'ours-poule fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_BearChickenEggFertilized.description>

<GR_ChickenbearEggUnfertilized.label>œuf de poule-ours (non fécondé)</GR_ChickenbearEggUnfertilized.label>
<GR_ChickenbearEggUnfertilized.description>Œuf de poule-ours non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenbearEggUnfertilized.description>

<GR_ChickenbearEggFertilized.label>œuf de poule-ours (fécondé)</GR_ChickenbearEggFertilized.label>
<GR_ChickenbearEggFertilized.description>Œuf de poule-ours fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenbearEggFertilized.description>

<GR_ChickenlopeEggUnfertilized.label>œuf de poulelope (non fécondé)</GR_ChickenlopeEggUnfertilized.label>
<GR_ChickenlopeEggUnfertilized.description>Œuf de poulelope non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenlopeEggUnfertilized.description>

<GR_ChickenlopeEggFertilized.label>œuf de poulelope (fécondé)</GR_ChickenlopeEggFertilized.label>
<GR_ChickenlopeEggFertilized.description>Œuf de poulelope fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenlopeEggFertilized.description>

<GR_ChickenffaloEggUnfertilized.label>œuf de poule-muffalo (non fécondé)</GR_ChickenffaloEggUnfertilized.label>
<GR_ChickenffaloEggUnfertilized.description>Un œuf de poule-muffalo non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenffaloEggUnfertilized.description>

<GR_ChickenffaloEggFertilized.label>œuf de poule-muffalo (fécondé)</GR_ChickenffaloEggFertilized.label>
<GR_ChickenffaloEggFertilized.description>Un œuf de poule-muffalo fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenffaloEggFertilized.description>

<GR_ChickenwolfEggUnfertilized.label>œuf de poule-loup (non fécondé)</GR_ChickenwolfEggUnfertilized.label>
<GR_ChickenwolfEggUnfertilized.description>Un œuf de poule-loup non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenwolfEggUnfertilized.description>

<GR_ChickenwolfEggFertilized.label>œuf de poule-loup (fécondé)</GR_ChickenwolfEggFertilized.label>
<GR_ChickenwolfEggFertilized.description>Un œuf de poule-loup fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenwolfEggFertilized.description>

<GR_ChickenrabbitEggUnfertilized.label>œuf de poule-lapin (non fécondé)</GR_ChickenrabbitEggUnfertilized.label>
<GR_ChickenrabbitEggUnfertilized.description>Œuf de poule-lapin non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit. Les colons jurent qu'il était coloré comme ça quand l'animal l'a pondu.</GR_ChickenrabbitEggUnfertilized.description>

<GR_ChickenrabbitEggFertilized.label>œuf de poule-lapin (fécondé)</GR_ChickenrabbitEggFertilized.label>
<GR_ChickenrabbitEggFertilized.description>Œuf de poule-lapin fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit. Les colons jurent qu'il était coloré comme ça quand l'animal l'a pondu.</GR_ChickenrabbitEggFertilized.description>

<GR_ChickencatEggUnfertilized.label>œuf de poule-chat (non fécondé)</GR_ChickencatEggUnfertilized.label>
<GR_ChickencatEggUnfertilized.description>Œuf de poule-chat non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickencatEggUnfertilized.description>

<GR_ChickencatEggFertilized.label>œuf de poule-chat (fécondé)</GR_ChickencatEggFertilized.label>
<GR_ChickencatEggFertilized.description>Œuf de poule-chat fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickencatEggFertilized.description>

<GR_BoomachickenEggUnfertilized.label>œuf de boomapoule (non fécondé)</GR_BoomachickenEggUnfertilized.label>
<GR_BoomachickenEggUnfertilized.description>Œuf de boomapoule non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_BoomachickenEggUnfertilized.description>

<GR_BoomachickenEggFertilized.label>œuf de boomapoule (fécondé)</GR_BoomachickenEggFertilized.label>
<GR_BoomachickenEggFertilized.description>Œuf de boomapoule fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_BoomachickenEggFertilized.description>

<GR_WolfchickenEggUnfertilized.label>œuf de louve-poule (non fécondé)</GR_WolfchickenEggUnfertilized.label>
<GR_WolfchickenEggUnfertilized.description>Œuf de louve-poule non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_WolfchickenEggUnfertilized.description>

<GR_WolfchickenEggFertilized.label>œuf de louve-poule (fécondé)</GR_WolfchickenEggFertilized.label>
<GR_WolfchickenEggFertilized.description>Œuf de louve-poule fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_WolfchickenEggFertilized.description>

<GR_ThrumbochickenEggUnfertilized.label>œuf de thrumbo-poule (non fécondé)</GR_ThrumbochickenEggUnfertilized.label>
<GR_ThrumbochickenEggUnfertilized.description>Œuf de thrumbo-poule non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ThrumbochickenEggUnfertilized.description>

<GR_ThrumbochickenEggFertilized.label>œuf de thrumbo-poule (fécondé)</GR_ThrumbochickenEggFertilized.label>
<GR_ThrumbochickenEggFertilized.description>Œuf de thrumbo-poule fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ThrumbochickenEggFertilized.description>

<GR_ChickenspiderEggUnfertilized.label>œuf de poule-araignée (non fécondé)</GR_ChickenspiderEggUnfertilized.label>
<GR_ChickenspiderEggUnfertilized.description>Œuf de poule-araignée non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit. Comme les hybrides insectoïdes sont toujours infertiles, ces œufs ne pourront jamais être fécondés.</GR_ChickenspiderEggUnfertilized.description>

<GR_ChickenlizardEggUnfertilized.label>œuf de poule-lézard (non fécondé)</GR_ChickenlizardEggUnfertilized.label>
<GR_ChickenlizardEggUnfertilized.description>Œuf de poule-lézard non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenlizardEggUnfertilized.description>

<GR_ChickenlizardEggFertilized.label>œuf de poule-lézard (fécondé)</GR_ChickenlizardEggFertilized.label>
<GR_ChickenlizardEggFertilized.description>Œuf de poule-lézard fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenlizardEggFertilized.description>

<GR_ChickenhorseEggUnfertilized.label>œuf de poule-cheval (non fécondé)</GR_ChickenhorseEggUnfertilized.label>
<GR_ChickenhorseEggUnfertilized.description>Œuf de poule-cheval non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenhorseEggUnfertilized.description>

<GR_ChickenhorseEggFertilized.label>œuf de poule-cheval (fécondé)</GR_ChickenhorseEggFertilized.label>
<GR_ChickenhorseEggFertilized.description>Œuf de poule-cheval fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_ChickenhorseEggFertilized.description>

<GR_TurkeymanEggUnfertilized.label>œuf d'homme-dinde (non fécondé)</GR_TurkeymanEggUnfertilized.label>
<GR_TurkeymanEggUnfertilized.description>Œuf d'homme-dinde non fécondé. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_TurkeymanEggUnfertilized.description>

<GR_TurkeymanEggFertilized.label>œuf d'homme-dinde (fécondé)</GR_TurkeymanEggFertilized.label>
<GR_TurkeymanEggFertilized.description>Œuf d'homme-dinde fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en une de ces abominations. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</GR_TurkeymanEggFertilized.description>

<GR_WeirdMilk.label>lait bizarre</GR_WeirdMilk.label>
<GR_WeirdMilk.description>Ce lait étrange a un goût aigre et chimique.</GR_WeirdMilk.description>

<GR_MechaMilk.label>lait mécanoïde</GR_MechaMilk.label>
<GR_MechaMilk.description>Cette substance métallique, semblable à du vif-argent, n'est pas comestible. Elle peut être traitée dans une raffinerie pour obtenir de la neutroamine, du chemfuel et un peu d'argent.</GR_MechaMilk.description>

<GR_BearffaloMilk.label>lait d'oursffalo</GR_BearffaloMilk.label>
<GR_BearffaloMilk.description>Le lait d'un oursffalo. Assez riche en matières grasses, et très nutritif.</GR_BearffaloMilk.description>

<GR_ThrumffaloMilk.label>lait de thrumffalo</GR_ThrumffaloMilk.label>
<GR_ThrumffaloMilk.description>Le lait d'un thrumffalo. Très nutritif. Avec un taux de cholestérol très élevé, mais dans la Bordure, personne ne vous juge.</GR_ThrumffaloMilk.description>

<GR_MuffalochickenMilk.label>lait de muffalo-poulet</GR_MuffalochickenMilk.label>
<GR_MuffalochickenMilk.description>Ce lait grumeleux semble contenir des morceaux de protéines concentrées, au goût de nuggets de poulet. Dégoûtant, mais les colons semblent l'aimer.</GR_MuffalochickenMilk.description>

<GR_ChickenffaloMilk.label>lait de poulet-muffalo</GR_ChickenffaloMilk.label>
<GR_ChickenffaloMilk.description>Le lait d'une poulet-muffalo. On dirait du lait dilué. Probablement pas beaucoup mieux que de l'eau.</GR_ChickenffaloMilk.description>

<GR_MuffalobearMilk.label>lait de muffalours</GR_MuffalobearMilk.label>
<GR_MuffalobearMilk.description>Un lait délicieux aux accents grillés. Très agréable à consommer, mais pas très nutritif.</GR_MuffalobearMilk.description>

<GR_WolffaloMilk.label>lait poilu</GR_WolffaloMilk.label>
<GR_WolffaloMilk.description>Ce lait semble être rempli de brins de laine grise. Dégoûtant, et assez difficile à boire...</GR_WolffaloMilk.description>

<GR_RatMilk.label>lait de ratffalo</GR_RatMilk.label>
<GR_RatMilk.description>Ce lait a une qualité riche et épaisse. Ses origines, cependant, peuvent être un peu douteuses... Sauf si vous faites confiance à des mafieux appelés Tony.</GR_RatMilk.description>

<GR_Chickenbearfeathers.label>plumes de poulet-ours</GR_Chickenbearfeathers.label>
<GR_Chickenbearfeathers.description>Les plumes de poulet-ours peuvent être rassemblées et transformées en une fine poudre appelée poussière de plumes, qui produit une légère sensation d'euphorie lorsqu'elle est brûlée et inhalée.</GR_Chickenbearfeathers.description>

<GR_HugeBearPelt.label>grande peau d'ours</GR_HugeBearPelt.label>
<GR_HugeBearPelt.description>Cette énorme peau d'ours a probablement de la valeur en tant que marchandise. Ou elle peut aussi être transformée en un énorme tapis.</GR_HugeBearPelt.description>

<GR_HugeBearCatPelt.label>peau d'ours-chat</GR_HugeBearCatPelt.label>
<GR_HugeBearCatPelt.description>Cette énorme peau d'ours a probablement de la valeur en tant que marchandise. Ou elle peut aussi être transformée en un énorme tapis.</GR_HugeBearCatPelt.description>

<GR_WolfPelt.label>peau de loup</GR_WolfPelt.label>
<GR_WolfPelt.description>Cette peau de loup peut être utilisée comme bien d'échange. Elle peut également être transformée en tapis de loup décoratif.</GR_WolfPelt.description>

<GR_MuffaloPelt.label>peau de muffalo</GR_MuffaloPelt.label>
<GR_MuffaloPelt.description>Cool ! Vous pouvez maintenant faire votre propre cosplay Game of Thrones / Rimworld ! Ou vous pouvez aussi le transformer en tapis confortable.</GR_MuffaloPelt.description>

<GR_Castoreum.label>castoréum de castor-loup</GR_Castoreum.label>
<GR_Castoreum.description>Le castoréum est un exsudat jaunâtre provenant des sacs de ricin des castors. Il est historiquement utilisé comme additif alimentaire et arôme naturel, souvent comme substitut de l'arôme de vanille.</GR_Castoreum.description>

<GR_ThinHybridWool.label>laine hybride fine</GR_ThinHybridWool.label>
<GR_ThinHybridWool.description>Laine cassante, à l'odeur étrange. Ce n'est pas la meilleure laine pour fabriquer des vêtements, mais c'est mieux que rien. Fournit une bonne isolation thermique.</GR_ThinHybridWool.description>

<GR_ThickHybridWool.label>laine hybride épaisse</GR_ThickHybridWool.label>
<GR_ThickHybridWool.description>Laine grossière et solide. Offre une protection contre la chaleur et le froid, ainsi qu'une défense décente.</GR_ThickHybridWool.description>

<GR_LuxuriantHybridWool.label>laine hybride luxuriante</GR_LuxuriantHybridWool.label>
<GR_LuxuriantHybridWool.description>Cette laine est extrêmement épaisse et chaude. Probablement la meilleure laine du règne animal.</GR_LuxuriantHybridWool.description>

<GR_HybridSilk.label>soie hybride</GR_HybridSilk.label>
<GR_HybridSilk.description>Tissu filé à partir de fibres de soie. Il résiste facilement aux dégâts contondants et tranchants, mais n'offre pratiquement aucune protection contre la chaleur extrême.</GR_HybridSilk.description>

<GR_HybridChitin.label>chitine hybride</GR_HybridChitin.label>
<GR_HybridChitin.description>Plaques superposées de chitine durcie. Très résistant au combat, mais offre peu de protection contre les intempéries.</GR_HybridChitin.description>

<GR_HybridScales.label>écaille hybride</GR_HybridScales.label>
<GR_HybridScales.description>Des feuilles légères et souples de peau écailleuse. Léger, solide et isolant.</GR_HybridScales.description>

<GR_MechaWool.label>laine mécanoïde</GR_MechaWool.label>
<GR_MechaWool.description>Cette laine semble être renforcée par des microfibres de plastacier, et recouverte de circuits avancés.</GR_MechaWool.description>

<GR_TastyMeat.label>viande croustillante</GR_TastyMeat.label>
<GR_TastyMeat.description>De la viande crue provenant d'un homme-poulet. Incroyablement savoureux, et incroyablement contraire à l'éthique. Allégée, nutritive et sans risque d'empoisonnement.</GR_TastyMeat.description>

<GR_MechanoidChip.label>puce mécanoïde</GR_MechanoidChip.label>
<GR_MechanoidChip.description>Cet étrange octaèdre stellaire semble abriter un assemblage de puces informatiques complexes. Il semble être auto-alimenté, et un léger bip sonore émane de son noyau. Il émet constamment des ondes radio codées, qui pourraient peut-être être amplifiées si la technologie sous-jacente pouvait être correctement reconstituée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les puces mécanoïdes ne peuvent être trouvées que dans des laboratoires abandonnés, et peuvent être utilisées pour construire des balises de laboratoire biomécanique, qui vous permettront de trouver un complexe de laboratoire biomécanique, ainsi que des antennes mécahybrides.</GR_MechanoidChip.description>

<GR_Proj_ThrownSac.label>sac lancé</GR_Proj_ThrownSac.label>

<GR_Web.label>toile</GR_Web.label>

<GR_PlasmaBurst.label>explosion plasma</GR_PlasmaBurst.label>

<GR_Distortion.label>distorsion spatiale</GR_Distortion.label>

<GR_SmokeBomb.label>obus smokepop</GR_SmokeBomb.label>

<GR_FireSpit.label>jet de feu</GR_FireSpit.label>

<GR_IncendiaryMote.label>balle incendiaire</GR_IncendiaryMote.label>

<GR_SniperFlechette.label>flèchette de tireur d'élite</GR_SniperFlechette.label>

<GR_RazorProjectile.label>lame de faucheur</GR_RazorProjectile.label>

<GR_Laser.label>faisceau laser</GR_Laser.label>

<GR_Disintegrator.label>faisceau désintégrateur</GR_Disintegrator.label>

<GR_StunBolt.label>balle étourdissante</GR_StunBolt.label>

<GR_PoisonBlast.label>souffle de poison</GR_PoisonBlast.label>

<GR_HairballProjectile.label>boule de poils</GR_HairballProjectile.label>

<GR_GreatHairballProjectile.label>grosse boule de poils</GR_GreatHairballProjectile.label>

<GR_CryoBlast.label>souffle cryo</GR_CryoBlast.label>

<GR_Warhead.label>ogive à antimatière</GR_Warhead.label>

<GR_FlameBreathAnimated.label>souffle de flamme</GR_FlameBreathAnimated.label>

<GR_PoisonBreathAnimated.label>souffle empoisonné</GR_PoisonBreathAnimated.label>

<GR_PoisonBreath.label>souffle empoisonné</GR_PoisonBreath.label>

<GR_FilthMucus.label>mucus</GR_FilthMucus.label>

<GR_Filth_Fuel.label>flaque de chemfuel</GR_Filth_Fuel.label>
<GR_Filth_Fuel.description>Une flaque de chemfuel inflammable.</GR_Filth_Fuel.description>

<GR_Gas_Ice.label>cristaux de glace</GR_Gas_Ice.label>

<GR_Poison_Gas.label>gaz toxique</GR_Poison_Gas.label>

<GR_Hairballs.label>boules de poils</GR_Hairballs.label>

<GR_Poison_Cloud.label>nuage toxique</GR_Poison_Cloud.label>

<GR_InsectCloudMotes.label>nuages d'insectes</GR_InsectCloudMotes.label>

<GR_Gas_Dust.label>poussière</GR_Gas_Dust.label>

<GR_Ability_Mote.label>Mote</GR_Ability_Mote.label>

<GR_ArchotechCentipede.label>archocentipède</GR_ArchotechCentipede.label>
<GR_ArchotechCentipede.description>L'archocentipède est le résultat final du projet Archotech, qui vise à doter une machine superintelligente "amicale" d'un corps performant. Bien que ce centipède soit très loyal envers les colons et qu'il puisse être quelque peu contrôlé par eux, la plupart des autres habitants de la planète considèrent son existence comme une abomination, car le fait de s'adonner à l'archotech  signifie généralement la fin de toute vie humaine compréhensible.\n\nCapacités utiles : Qu'est-ce que vous voulez dire par "utile" ? Vous avez GAGNÉ la partie. L'archocentipède est pratiquement impossible à tuer par des moyens normaux, il suffit de l'utiliser pour détruire tout ce qui se trouve sur la planète. Vous n'avez plus d'ennemis maintenant, vous avez des animaux de compagnie. Oooooou... l'archotech peut tuer tous vos colons. Un des deux.</GR_ArchotechCentipede.description>
<GR_ArchotechCentipede.tools.head.label>tête</GR_ArchotechCentipede.tools.head.label>
<GR_ArchotechCentipede.verbs.disintegrator.label>désintégrateur</GR_ArchotechCentipede.verbs.disintegrator.label>
<GR_ArchotechCentipede.verbs.twincoiled_laser.label>laser à double bobine</GR_ArchotechCentipede.verbs.twincoiled_laser.label>

<GR_Chickenbear.label>poulet-ours</GR_Chickenbear.label>
<GR_Chickenbear.description>Pour quelque chose de si petit, cet animal a un appétit d'enfer. Il n'a pas beaucoup de quoi manger, mais la nourriture doit bien aller quelque part, et c'est pour ceux qui cherchent une option non-végétalienne pour se défoncer. La personne qui a pensé que ce serait une bonne idée d'inhaler les plumes brûlées de cette créature dodue est une personne que les fumeurs de partout célèbrent en se défonçant.\n\nUn hybride aviaire avec des gènes ursidés secondaires. Il a un appétit considérablement plus grand et une sauvagerie inhérente, mais se reproduit rapidement.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Il peut être régulièrement déplumé pour obtenir des plumes de poulet-ours. Lorsque ces plumes sont transformées en poudre dans un laboratoire chimique, elles peuvent être roulées dans un joint pour être fumées.</GR_Chickenbear.description>
<GR_Chickenbear.tools.claws.label>griffes</GR_Chickenbear.tools.claws.label>
<GR_Chickenbear.tools.head.label>tête</GR_Chickenbear.tools.head.label>

<GR_Chickenlope.label>pouletlope</GR_Chickenlope.label>
<GR_Chickenlope.description>Le compagnon idéal pour ceux qui aiment l'odeur des œufs frits et du napalm au petit matin. Malheureusement, ils sont beaucoup trop écervelés pour recevoir des instructions, et la plupart des propriétaires ont été remarqués disant "J'ai fait une énorme erreur".\n\nUn hybride aviaire avec des gènes boom secondaires. Très dangereux s'il est autorisé à se reproduire de manière incontrôlée, il faut donc envisager de l'ignifuger et de vendre le surplus. Produit du chemfuel quotidiennement ainsi qu'un œuf tous les 2 jours.</GR_Chickenlope.description>
<GR_Chickenlope.tools.claws.label>griffes</GR_Chickenlope.tools.claws.label>
<GR_Chickenlope.tools.head.label>tête</GR_Chickenlope.tools.head.label>

<GR_Chickenffalo.label>poulet-muffalo</GR_Chickenffalo.label>
<GR_Chickenffalo.description>On ne penserait pas qu'un si petit animal puisse manger autant, mais c'est le prix à payer pour la commodité. Cette commodité est sporadique, faible en nutrition et très mince, un effet communément décrit comme "nerfer".\n\nUn hybride aviaire avec des gènes muffalo secondaires. Il aime vagabonder et doit donc être enfermé en toute sécurité, mais il constitue une surprenante bête de somme. Capables de produire la sainte trinité du lait, des œufs et de la laine, ils peuvent cependant manquer de substance.</GR_Chickenffalo.description>
<GR_Chickenffalo.tools.claws.label>griffes</GR_Chickenffalo.tools.claws.label>
<GR_Chickenffalo.tools.head.label>tête</GR_Chickenffalo.tools.head.label>

<GR_Chickenwolf.label>poulet-loup</GR_Chickenwolf.label>
<GR_Chickenwolf.description>La petite terreur avec une grande bouche déconcertante et des dents pointues. Ces petits monstres comiques, qui ne volent pas et n'ont pas de pieds en toile, pourraient finalement aider l'homme à découvrir les profondeurs inexplorées de la dangerosité d'une créature vivante de la taille d'un ballon de basket.\n\nUn hybride aviaire avec des gènes canins secondaires. Il ne produit pas beaucoup d'œufs mais compense par une période de gestation plus courte et une morsure très violente. Ils sont aussi incroyablement intelligents et agiles, ce qui les rend idéaux pour les tactiques en essaim.</GR_Chickenwolf.description>
<GR_Chickenwolf.tools.claws.label>griffes</GR_Chickenwolf.tools.claws.label>
<GR_Chickenwolf.tools.head.label>tête</GR_Chickenwolf.tools.head.label>

<GR_Chickenrabbit.label>poulet-lapin</GR_Chickenrabbit.label>
<GR_Chickenrabbit.description>Il s'agit de l'un des rares hybrides animaux inhabituels qui sont accompagnés de leurs propres étiquettes d'avertissement, bien qu'ils soient presque entièrement inoffensifs. Il a suffi d'un végétalien distrait pour qu'un seul couple de "reproducteurs" se surpasse et dévaste l'écologie d'un continent entier. Les contes de fées qui entourent cette terreur duveteuse n'ont pas contribué à la faire prendre au sérieux.\n\nUn hybride aviaire avec des gènes rongeurs secondaires. Un métabolisme incroyablement bas couplé à un taux de reproduction incroyablement élevé, ces animaux sont très sensibles à la température et ont une envie inhabituelle de s'échapper dans la nature.</GR_Chickenrabbit.description>
<GR_Chickenrabbit.tools.claws.label>griffes</GR_Chickenrabbit.tools.claws.label>
<GR_Chickenrabbit.tools.head.label>tête</GR_Chickenrabbit.tools.head.label>

<GR_Chickencat.label>poulet-chat</GR_Chickencat.label>
<GR_Chickencat.description>Aussi intelligentes que mortelles, ces bestioles dodues et pondeuses adorent câliner leurs maîtres et mordre leurs ennemis. Parfois, ce sont des personnes différentes.\n\nUn hybride aviaire avec des gènes félins secondaires. Assez propres avec une faible période de gestation, ils font un animal de ferme moyen et un combattant moyen avec une bonne vitesse. Ils ont quand même besoin d'un enclos, ce qui en fait une bonne défense domestique.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les chats hybrides, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée et une courte période de reniflement.</GR_Chickencat.description>
<GR_Chickencat.tools.claws.label>griffes</GR_Chickencat.tools.claws.label>
<GR_Chickencat.tools.head.label>tête</GR_Chickencat.tools.head.label>

<GR_Turkeyman.label>homme-dinde</GR_Turkeyman.label>
<GR_Turkeyman.description>Une petite merde effrontée qui aime se promener et jouer avec les interrupteurs, pour satisfaire sa curiosité, comme le ferait un enfant ignorant. Peut-être un peu trop intelligent pour leur propre bien. Leur comportement est similaire à celui des animaux d'assistance qui ont échoué et qui apprennent à manipuler des objets domestiques sans retenue.\n\nUn hybride aviaire avec des gènes humanoïdes secondaires. Étonnamment robustes, rapides et très intelligentes, ces créatures font des pondeuses particulièrement sales et affamées. Leurs petites ailes sont assez adroites et peuvent être utilisées pour actionner des interrupteurs.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). Si vous utilisez l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Les hommes-dindes actionnent périodiquement des interrupteurs dans la colonie (tout bâtiment qui peut être activé ou désactivé par un colon).</GR_Turkeyman.description>
<GR_Turkeyman.tools.claws.label>griffes</GR_Turkeyman.tools.claws.label>
<GR_Turkeyman.tools.toothed_beak.label>bec denté</GR_Turkeyman.tools.toothed_beak.label>
<GR_Turkeyman.tools.head.label>tête</GR_Turkeyman.tools.head.label>

<GR_Boomabear.label>boomours</GR_Boomabear.label>
<GR_Boomabear.description>Conçus à l'origine comme un moyen de rendre les boomalopes plus aptes au combat, leurs puissants muscles se sont plutôt concentrés sur la compression du chemfuel qu'ils produisent, afin de pouvoir en stocker de plus grandes quantités sans se soucier de leur dangerosité.\n\nUn hybride de boomalope avec des gènes ursidés secondaires. Il consomme deux fois plus qu'un boomalope mais produit du deepchem à la place. Ils sont également capables de se défendre si un prédateur est assez fou pour s'en prendre à eux.</GR_Boomabear.description>
<GR_Boomabear.tools.head.label>tête</GR_Boomabear.tools.head.label>

<GR_Boomachicken.label>boomapoulet</GR_Boomachicken.label>
<GR_Boomachicken.description>Arme biologique sous forme compacte, ces bombes vivantes, respirantes et explosives sont idéalement assemblées en une horde massive et envoyées en hurlant sur l'ennemi. Il semblerait que cet hybride en particulier ait été utilisé dans certaines affaires judiciaires, car le créateur original pensait qu'il serait amusant de créer des "minuteurs d'œufs mortels".\n\nUn hybride de boomalope avec des gènes aviaires secondaires. Il produit des œufs comestibles très lentement, mais peut pondre une ponte explosive deux fois par jour. Ils sont à la fois raisonnablement intelligents et rapides sur leurs pattes.</GR_Boomachicken.description>
<GR_Boomachicken.tools.head.label>tête</GR_Boomachicken.tools.head.label>
<GR_Boomachicken.tools.bite.label>morsure</GR_Boomachicken.tools.bite.label>

<GR_Boomffalo.label>boomffalo</GR_Boomffalo.label>
<GR_Boomffalo.description>Les gens aiment l'efficacité et le fait d'avoir une seule chose pour couvrir tous leurs besoins. Eh bien, ce n'est pas ça, mais ça s'en rapproche beaucoup. Les sacs de chemfuel se sont mélangés aux glandes productrices de lait, ce qui donne un lait qui sent l'essence pure et qui pourrait presque alimenter un véhicule.\n\nUn hybride de boomalope avec des gènes muffalo secondaires. Il a un gros appétit car il produit de multiples produits, à savoir du deepchem, de la laine fine et un lait inhabituel qui partage des propriétés avec Chemshine.</GR_Boomffalo.description>
<GR_Boomffalo.tools.head.label>tête</GR_Boomffalo.tools.head.label>

<GR_Boomwolf.label>boomloup</GR_Boomwolf.label>
<GR_Boomwolf.description>Pour ceux qui souhaitent équiper leurs chiens de gilets explosifs, le Boomloup stocke du chemfuel pressurisé - presque solidifié - qui peut être déchargé à distance sous forme de gaz non explosif. Grâce à la thermodynamique, il est extrêmement froid lors de sa libération et peut tout aussi bien blesser l'hybride que tout ce qui se trouve à proximité.\n\nUn hybride de boomalope avec des gènes canins secondaires. Très intelligents, rapides et dangereux, ils constituent un animal de combat intéressant. L'un des rares hybrides de type canin qui travaille mieux en solo qu'en meute.</GR_Boomwolf.description>
<GR_Boomwolf.tools.head.label>tête</GR_Boomwolf.tools.head.label>

<GR_Boomsquirrel.label>boomécureuil</GR_Boomsquirrel.label>
<GR_Boomsquirrel.description>Dotés d'adorables cornes et d'un long museau, ces jeunes gens grinçants sont idéaux pour surprendre votre ennemi. Leur mélange de chemfuel comprend d'autres gaz qui créent un flashbang aveuglant et désorientant lorsqu'il est déclenché à distance. Cependant, s'ils sont tués, ils feront toujours un boom normal.\n\nUn hybride de boomalope avec des gènes rongeurs secondaires. Assez rapides et intelligents, ces hybrides sont d'excellents attaquants en essaim. Leur cycle de reproduction rapide et leur explosion stupéfiante en font un compagnon idéal pour les maîtres à distance.</GR_Boomsquirrel.description>
<GR_Boomsquirrel.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Boomsquirrel.tools.left_claw.label>
<GR_Boomsquirrel.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Boomsquirrel.tools.right_claw.label>
<GR_Boomsquirrel.tools.head.label>tête</GR_Boomsquirrel.tools.head.label>

<GR_Boomcat.label>boomchat</GR_Boomcat.label>
<GR_Boomcat.description>Combiner les fréquents câlins d'un chat et la production de deepchem d'un hybride dominant de boomalope ne va sûrement pas se terminer mal. Mieux vaut ne pas les ignorer s'ils se plaignent bruyamment de vouloir dîner.\n\nUn hybride de boomalope avec des gènes félins secondaires. Ils constituent un compagnon intéressant pour ceux qui désirent produire du chemfuel mais qui veulent aussi pouvoir câliner ces créatures. Ils peuvent aussi être dépecés pour récupérer une glande interne remplie de deepchem.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les chats hybrides, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée et une courte période de reniflement.</GR_Boomcat.description>
<GR_Boomcat.tools.head.label>tête</GR_Boomcat.tools.head.label>

<GR_Booman.label>boomumain</GR_Booman.label>
<GR_Booman.description>Ils refusent catégoriquement que quelqu'un d'autre les exploite pour leur chemfuel car ils considèrent cela comme une violation de leurs droits humanoïdes. Ils sont de bons interlocuteurs, même si leur position peut être un peu instable.\n\nUn hybride de boomalope avec des gènes humanoïdes secondaires. Au lieu de fournir une quantité régulière de chemfuel, cet hybride se siphonne lui-même pour recharger un nombre limité de machines alimentées en chemfuel, comme les générateurs et les lanceurs de capsules.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Les boomumain ravitaillent périodiquement certaines machines alimentées par du chemfuel dans un rayon de 10 cases (générateurs de chemfuel et lanceurs de capsules).</GR_Booman.description>
<GR_Booman.tools.head.label>tête</GR_Booman.tools.head.label>

<GR_Wolfbear.label>loup-ours</GR_Wolfbear.label>
<GR_Wolfbear.description>Un animal massivement musclé avec des griffes puissantes, des dents acérées et une attitude menaçante. Adorable quand il essaie de vous sauter dessus pour vous lécher le visage, il l'est moins quand ces mêmes pattes essaient de vous retenir pour vous arracher la tête.\n\nUn hybride canin avec des gènes ursidés secondaires. Plus fort, plus agressif et avec un plus grand appétit, la létalité particulière de cet hybride vient de sa tendance à s'attaquer à la tête de l'ennemi pour tenter de le décapiter.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides canins obtiennent la capacité Montée d'adrénaline, qui leur permet de se déplacer à 200% de leur vitesse pendant un court instant, mais ensuite d'être fatigués et de se déplacer plus lentement pendant une demi-journée. Il y a 25% de chances que les attaques du loup-ours visent la tête de sa victime, ce qui peut décapiter les ennemis. Fun !</GR_Wolfbear.description>
<GR_Wolfbear.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Wolfbear.tools.left_claw.label>
<GR_Wolfbear.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Wolfbear.tools.right_claw.label>
<GR_Wolfbear.tools.head.label>tête</GR_Wolfbear.tools.head.label>

<GR_Wolfalope.label>loupalope</GR_Wolfalope.label>
<GR_Wolfalope.description>Un fou furieux a pensé que ce serait une excellente idée d'attacher un lance-flammes à un chien et de l'envoyer dans le monde pour voir ce qui se passe. Ne soyez pas surpris d'apprendre que cet hybride inhabituel a déclenché un incendie de forêt en essayant de chasser un lapin.\n\nUn hybride canin avec des gènes boom secondaires. Un peu plus bête que ses congénères de base, en raison d'une grande partie de la puissance de traitement du cerveau consacrée aux organes internes complexes qui lui permettent de cracher du chemfuel brûlant. Excellents tireurs d'élite grâce à leur vitesse et à leur capacité de tir accrues.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides canins obtiennent la capacité Montée d'adrénaline, qui leur permet de se déplacer à 200% de leur vitesse pendant un court instant, mais ensuite d'être fatigués et de se déplacer plus lentement pendant une demi-journée.</GR_Wolfalope.description>
<GR_Wolfalope.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Wolfalope.tools.left_claw.label>
<GR_Wolfalope.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Wolfalope.tools.right_claw.label>
<GR_Wolfalope.tools.head.label>tête</GR_Wolfalope.tools.head.label>
<GR_Wolfalope.verbs.fire_breath.label>souffle de feu</GR_Wolfalope.verbs.fire_breath.label>

<GR_Wolfchicken.label>loup-poulet</GR_Wolfchicken.label>
<GR_Wolfchicken.description>Peu de gens savent à quel point les poulets peuvent être vicieux, allant même jusqu'à panser leurs propres blessures ou à se manger entre eux s'ils ont faim. Si l'on combine cela avec la forme de chasse élancée du loup et qu'on les rend végétariens, on obtient une combinaison mortelle. Vous deviendriez aussi fou si vous sentiez quelque chose de délicieux sans pouvoir le manger.\n\nUn hybride canin avec des gènes aviaires secondaires. Très rapides sur leurs pattes et très sales, il faut faire attention car ils sont beaucoup moins adaptés aux températures froides. La méchanceté inhérente aux poulets a été combinée à une forme de combat appropriée, augmentant considérablement leur vitesse après avoir tué leur proie.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides canins obtiennent la capacité Montée d'adrénaline, qui leur permet de se déplacer à 200% de leur vitesse pendant un court instant, mais ensuite d'être fatigués et de se déplacer plus lentement pendant une demi-journée. Capacité de frénésie sanglante : après avoir tué une proie, le loup-poulet gagne 200% de vitesse pendant une heure.</GR_Wolfchicken.description>
<GR_Wolfchicken.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Wolfchicken.tools.left_claw.label>
<GR_Wolfchicken.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Wolfchicken.tools.right_claw.label>
<GR_Wolfchicken.tools.head.label>tête</GR_Wolfchicken.tools.head.label>

<GR_Wolffalo.label>louffalo</GR_Wolffalo.label>
<GR_Wolffalo.description>Bien qu'ils forment un hybride canin complètement fou, ils sont suffisamment intelligents pour ne pas s'égarer. Tous ceux qui connaissent les chiens qui perdent suffisamment de poils pour en faire un autre animal se sentiront comme chez eux avec cet hybride. Même le lait qu'il produit est déjà plein de poils pour votre plus grand plaisir !\n\nUn hybride canin avec des gènes muffalo secondaires. Un grand producteur de laine épaisse et, malheureusement, de lait poilu. Cela leur permet de survivre à des froids encore plus extrêmes, mais ils provoquent souvent le désordre, ils sont dépourvus de la plupart de leurs facultés intellectuelles et doivent manger beaucoup.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides canins obtiennent la capacité Montée d'adrénaline, qui leur permet de se déplacer à 200% de leur vitesse pendant un court instant, mais ensuite d'être fatigués et de se déplacer plus lentement pendant une demi-journée.</GR_Wolffalo.description>
<GR_Wolffalo.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Wolffalo.tools.left_claw.label>
<GR_Wolffalo.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Wolffalo.tools.right_claw.label>
<GR_Wolffalo.tools.head.label>tête</GR_Wolffalo.tools.head.label>

<GR_Wolfbeaver.label>loup-castor</GR_Wolfbeaver.label>
<GR_Wolfbeaver.description>Probablement un excellent exemple de précurseur de l'alphacastor, cette bestiole a un appétit fou et des dents qui poussent constamment et qu'elle use en rongeant des arbres. Pensez à créer un bosquet d'arbres juste pour qu'ils puissent se nourrir ou déménagez dans une jungle car ils vont procréer à tour de bras.\n\nUn hybride canin avec des gènes rongeurs secondaires. Période de gestation rapide, très intelligent, incroyablement rapide et mortel. Le prix de ces avantages est qu'il a une faim constante d'arbres et partage leurs ancêtres avec les autres dendrovores.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides canins obtiennent la capacité Montée d'adrénaline, qui leur permet de se déplacer à 200% de leur vitesse pendant un court instant, mais ensuite d'être fatigués et de se déplacer plus lentement pendant une demi-journée.</GR_Wolfbeaver.description>
<GR_Wolfbeaver.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Wolfbeaver.tools.left_claw.label>
<GR_Wolfbeaver.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Wolfbeaver.tools.right_claw.label>
<GR_Wolfbeaver.tools.head.label>tête</GR_Wolfbeaver.tools.head.label>

<GR_Wolfcat.label>loup-chat</GR_Wolfcat.label>
<GR_Wolfcat.description>Les chiens et les chats sont des prédateurs domestiqués qui sont tout simplement les plus mignons. Quelqu'un a donc voulu voir à quel point il était possible de créer quelque chose de dangereux en combinant ces deux proto prédateurs. Les résultats pourraient être imaginés mais nous allons les laisser parler d'eux-mêmes.\n\nUn hybride canin avec des gènes félins secondaires. La combinaison de deux prédateurs donne une incroyable machine à tuer loyale. Rapide, mortel, peu d'entretien et un désir de compagnon. Comme si cela ne suffisait pas, il peut même attaquer deux fois de manière aléatoire en s'élançant avec ses griffes et ses dents.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides canins obtiennent la capacité Montée d'adrénaline, qui leur permet de se déplacer à 200% de leur vitesse pendant un court instant, mais ensuite d'être fatigués et de se déplacer plus lentement pendant une demi-journée. Comme tous les chats hybrides, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée et une courte période de reniflement. Double entaille : 25% du temps, les attaques frappent deux fois.</GR_Wolfcat.description>
<GR_Wolfcat.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Wolfcat.tools.left_claw.label>
<GR_Wolfcat.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Wolfcat.tools.right_claw.label>
<GR_Wolfcat.tools.head.label>tête</GR_Wolfcat.tools.head.label>

<GR_Dogman.label>chien-homme</GR_Dogman.label>
<GR_Dogman.description>Le meilleur ami de l'homme qui est aussi lui-même ? Avez-vous déjà pensé que les plis de la peau d'un chien peuvent agir comme des poches ? Et si ces plis contenaient un couteau et que le chien pouvait le manier ? Ne cherchez pas plus loin, car ce chiot répondra à ces questions avec violence.\n\nUn hybride canin avec des gènes humanoïdes secondaires. Un hybride intelligent capable de tenir des conversations avec ses supérieurs techniques et qui obéit parfois aux ordres d'abattage d'autres animaux apprivoisés dans la colonie.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Les chiens-hommes obéissent périodiquement aux ordres d'abattre les autres animaux de la colonie (apprivoisés).</GR_Dogman.description>
<GR_Dogman.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Dogman.tools.left_claw.label>
<GR_Dogman.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Dogman.tools.right_claw.label>
<GR_Dogman.tools.head.label>tête</GR_Dogman.tools.head.label>

<GR_Thrumbear.label>thrumbours</GR_Thrumbear.label>
<GR_Thrumbear.description>Si vous pensiez que les Thrumbos étaient robustes et frappaient comme un tank, je vous présente la réponse à toutes vos prières. Si vous pouvez nourrir cette chose, cette unité absolue fonctionnera extrêmement bien en tant que force d'assaut contre toute force assez stupide pour menacer son garde-manger. De plus, vous pourrez la chevaucher lors de longs voyages, et peut-être même défricher des forêts entières sur votre chemin.\n\nUn hybride colossal avec des gènes ursidés secondaires. Bien qu'il ait proportionnellement un métabolisme plus faible, son augmentation de taille de 50% lui confère un taux de faim plus élevé qu'un thrumbo. Ils sont cependant plus faciles à entraîner, frappent beaucoup plus fort et peuvent supporter encore plus de blessures.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle.</GR_Thrumbear.description>
<GR_Thrumbear.tools.horn.label>corne</GR_Thrumbear.tools.horn.label>
<GR_Thrumbear.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_Thrumbear.tools.left_foot.label>
<GR_Thrumbear.tools.right_foot.label>pied droit</GR_Thrumbear.tools.right_foot.label>
<GR_Thrumbear.tools.head.label>tête</GR_Thrumbear.tools.head.label>

<GR_Thrumbalope.label>thrumbalope</GR_Thrumbalope.label>
<GR_Thrumbalope.description>Voici une créature qu'il faut absolument nourrir correctement, et il faut des champs entiers pour en nourrir une seule. La quantité ridicule de chemfuel qu'ils produisent signifie que l'arrêt de leurs fonctions vitales est plus précisément décrit comme "thermonucléaire". Donc, s'ils doivent exploser, envoyez-les comme cadeau surprise à vos amis et à votre famille qui essaient sans cesse de vous tuer.\n\nUn hybride colossal avec des gènes boom secondaires. L'ajout de la production de chemfuel a considérablement augmenté la quantité de nourriture dont ils ont besoin pour survivre, mais ils sont aussi suffisamment intelligents pour ne pas avoir besoin d'un enclos. Envisagez de les garder loin de vos champs de culture si le biome local peut faire pousser la végétation assez rapidement pour en accueillir un.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle.</GR_Thrumbalope.description>
<GR_Thrumbalope.tools.horn.label>corne</GR_Thrumbalope.tools.horn.label>
<GR_Thrumbalope.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_Thrumbalope.tools.left_foot.label>
<GR_Thrumbalope.tools.right_foot.label>pied droit</GR_Thrumbalope.tools.right_foot.label>
<GR_Thrumbalope.tools.head.label>tête</GR_Thrumbalope.tools.head.label>

<GR_Thrumbochicken.label>thrumbo-poulet</GR_Thrumbochicken.label>
<GR_Thrumbochicken.description>C'est probablement le moyen le plus proche qu'auront les poulets de retrouver leur gloire passée de super prédateurs. Ils chassent souvent n'importe quel autre animal pour leur prochain repas, plusieurs fois par jour, et vous n'avez pas encore vécu avant d'en avoir chevauché un lors d'un long voyage. S'ils pouvaient être élevés pour traverser les montagnes et les océans, ils seraient presque parfaits.\n\nUn hybride colossal avec des gènes aviaires secondaires. La combinaison des gènes a transformé cet herbivore/dendrovore quelque peu pacifique en un carnivore à part entière, ce qui lui permet de satisfaire plus facilement son gros appétit. En tant que prédateur intelligent, il peut se déplacer incroyablement vite pour sa taille et ses attaques sont incroyablement féroces. Il pond également des œufs massifs qui peuvent nourrir des familles entières.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle.</GR_Thrumbochicken.description>
<GR_Thrumbochicken.tools.horn.label>corne</GR_Thrumbochicken.tools.horn.label>
<GR_Thrumbochicken.tools.head.label>tête</GR_Thrumbochicken.tools.head.label>

<GR_Thrumffalo.label>thrumffalo</GR_Thrumffalo.label>
<GR_Thrumffalo.description>C'est l'une des plus grandes créatures qui existent, dépassant même le thrumbo et le puissant Gallatross. Capables de transporter une quantité massive de matériel, de produire une laine luxueuse et excellente ainsi qu'un lait épais et nutritif, ils sont presque l'animal de ferme parfait. Tant que vous ne regardez pas les coûts en alimentation et ne mourez pas d'une crise cardiaque, mais les scientifiques qui ont conçu cet hybride n'ont jamais eu à se soucier de telles choses. La nourriture est une chose dont les prolétaires doivent s'inquiéter.\n\nUn hybride colossal avec des gènes muffalo secondaires. Complètement herbivore et avec un appétit assez grand pour affamer même de grandes colonies en une seule saison. Cet hybride peut s'avérer rentable car il produit un lait épais et délicieux tous les deux jours ainsi qu'une laine luxueuse toutes les deux saisons. Il est légèrement plus bête que son géniteur et tentera de s'éloigner à la recherche de nourriture s'il n'est pas enfermé.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle.</GR_Thrumffalo.description>
<GR_Thrumffalo.tools.horn.label>corne</GR_Thrumffalo.tools.horn.label>
<GR_Thrumffalo.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_Thrumffalo.tools.left_foot.label>
<GR_Thrumffalo.tools.right_foot.label>pied droit</GR_Thrumffalo.tools.right_foot.label>
<GR_Thrumffalo.tools.head.label>tête</GR_Thrumffalo.tools.head.label>

<GR_Thrumwolf.label>thrumbo-loup</GR_Thrumwolf.label>
<GR_Thrumwolf.description>Il y a un dicton à propos de la communauté scientifique, à savoir "vos scientifiques étaient tellement préoccupés par la question de savoir s'ils pouvaient, qu'ils ne se sont pas demandé s'ils devaient". C'est tout à fait pertinent pour cette créature, un super prédateur pratiquement sans égal, un seul d'entre eux suffit à occuper une forêt tropicale entière pour assurer sa nourriture quotidienne. Comme si cela ne suffisait pas, ils ont été créés avec le thrumbo-chat pour former un duo.\n\nUn hybride colossal avec des gènes canins secondaires. Un grand prédateur doté d'un appétit dément avec la férocité nécessaire pour subvenir à ses besoins, très peu de colonies peuvent supporter le régime alimentaire d'un tel hybride. Incroyablement robustes, rapides et d'une férocité terrifiante, ils chassent plusieurs fois par jour et s'attaquent souvent à des proies bien plus grosses qu'eux.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle.</GR_Thrumwolf.description>
<GR_Thrumwolf.tools.horn.label>corne</GR_Thrumwolf.tools.horn.label>
<GR_Thrumwolf.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_Thrumwolf.tools.left_foot.label>
<GR_Thrumwolf.tools.right_foot.label>pied droit</GR_Thrumwolf.tools.right_foot.label>
<GR_Thrumwolf.tools.head.label>tête</GR_Thrumwolf.tools.head.label>

<GR_Thrumbocat.label>thrumbo-chat</GR_Thrumbocat.label>
<GR_Thrumbocat.description>L'autre moitié du duo de super prédateurs, avec le thrumbo-loup, échange un peu de férocité et de robustesse contre une attaque de la trachée et des boules de poils suffocantes. Cela peut ne pas sembler très dangereux, mais imaginez qu'une poignée de cheveux tirés d'une canalisation de douche vous étouffe par la bouche, et vous comprendrez que ce n'est pas encore assez dégoûtant. Mais pour ceux qu'il apprécie, il va souvent les coincer et les câliner si l'occasion se présente.\n\nUn hybride colossal avec des gènes félins secondaires. C'est un grand prédateur doté d'un appétit insensé et qui privilégie les attaques féroces qui empêchent sa proie de respirer. Extrêmement agile et doté d'un faible pour ceux qu'il aime, il est particulièrement adapté aux biomes qui abritent suffisamment d'animaux sauvages pour assouvir sa faim.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle.</GR_Thrumbocat.description>
<GR_Thrumbocat.tools.horn.label>corne</GR_Thrumbocat.tools.horn.label>
<GR_Thrumbocat.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_Thrumbocat.tools.left_foot.label>
<GR_Thrumbocat.tools.right_foot.label>pied droit</GR_Thrumbocat.tools.right_foot.label>
<GR_Thrumbocat.tools.head.label>tête</GR_Thrumbocat.tools.head.label>

<GR_Thrumbospider.label>thrumbo-araignée</GR_Thrumbospider.label>
<GR_Thrumbospider.description>Une arme biologique résiduelle d'une civilisation aujourd'hui disparue, conçue pour éradiquer complètement les biomes à végétation dense. Les archives indiquent que les tribus indigènes locales étaient très résistantes à la prise de contrôle par les entreprises et que la mégacorp. en charge voulait réduire ses pertes. La planète a fini par mourir de faim, car ils étaient incapables d'empêcher ces créatures de se régaler des terres agricoles et des réserves de nourriture.\n\nUn hybride colossal avec des gènes insectoïdes secondaires. C'est un char d'assaut qui se déplace lentement et possède des capacités de régénération. Il est presque impossible de le tuer s'il ne souffre pas d'une faim insupportable. Aussi résistants qu'un vaisseau capital, toute colonie capable de supporter le régime alimentaire d'un seul d'entre eux serait considérée comme imperméable aux raids.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle. Ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer.</GR_Thrumbospider.description>
<GR_Thrumbospider.tools.head.label>tête</GR_Thrumbospider.tools.head.label>

<GR_Thrumbolizard.label>thrumbo-lézard</GR_Thrumbolizard.label>
<GR_Thrumbolizard.description>C'est à peu près tout ce qu'on a pu faire pour recréer les dragons du folklore. Capable de survivre dans des conditions de froid ou de chaleur extrêmes, la seule chose qui lui manque vraiment est une paire d'ailes et un désir inné d'amasser des tas d'or pour faire son nid. Cela et le fait qu'il n'est pas carnivore, mais a un appétit pour les légumes et les fibres de bois.\n\nUn hybride colossal avec des gènes reptiliens secondaires. Avec une bouche dégoulinante de venin et des écailles résistantes et flexibles recouvrant son corps, cet hybride est un combattant redoutable et incroyablement résistant. Comme si cela ne suffisait pas, il peut également cracher un nuage de fumées toxiques et il se déplace très rapidement.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle. Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses.</GR_Thrumbolizard.description>
<GR_Thrumbolizard.tools.horn.label>corne</GR_Thrumbolizard.tools.horn.label>
<GR_Thrumbolizard.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_Thrumbolizard.tools.left_foot.label>
<GR_Thrumbolizard.tools.right_foot.label>pied droit</GR_Thrumbolizard.tools.right_foot.label>
<GR_Thrumbolizard.tools.head.label>tête</GR_Thrumbolizard.tools.head.label>
<GR_Thrumbolizard.verbs.poison_breath.label>souffle empoisonné</GR_Thrumbolizard.verbs.poison_breath.label>

<GR_Thrumborat.label>thrumbo-rat</GR_Thrumborat.label>
<GR_Thrumborat.description>Il s'agit pratiquement d'un parasite surdimensionné et intelligent capable de creuser des tunnels souterrains, de sorte que même une bombe nucléaire ne pourrait pas venir à bout d'une infestation. Et ce serait vraiment une infestation, car sa période de gestation se mesure en jours plutôt qu'en semaines, avec un seul couple reproducteur ils sont capables d'anéantir une planète agricole entière.\n\nUn hybride colossal avec des gènes rongeurs secondaires. Incroyablement résistant et se reproduisant rapidement, cet hybride étonnamment petit peut servir de force de protection durable. C'est l'un des hybrides colossaux les plus faibles en termes de puissance d'attaque, mais très peu peuvent survivre à son physique incroyablement robuste.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle. Enterrer : Les thrumbo-rats peuvent s’enterrer pour se rendre presque insensibles aux dégâts pendant un court instant.</GR_Thrumborat.description>
<GR_Thrumborat.tools.horn.label>corne</GR_Thrumborat.tools.horn.label>
<GR_Thrumborat.tools.left_paw.label>patte gauche</GR_Thrumborat.tools.left_paw.label>
<GR_Thrumborat.tools.right_paw.label>patte droite</GR_Thrumborat.tools.right_paw.label>
<GR_Thrumborat.tools.head.label>tête</GR_Thrumborat.tools.head.label>

<GR_Thrumhorse.label>thrumbo-cheval</GR_Thrumhorse.label>
<GR_Thrumhorse.description>Une très belle combinaison de deux créatures de base hautement adaptatives qui donne sans doute le meilleur compagnon d'équitation que l'homme puisse demander. Bien que cela ne soit pas apparent dans leur vitesse, c'est certainement le cas une fois qu'un cavalier expérimente les cravaches pour traverser des forêts entières et des marécages afin de gagner son prochain morceau de sucre de la taille d'un poing.\n\nUn hybride colossal aux gènes équidés secondaires. Bien qu'il ait un ratio muscle/graisse inférieur à celui de son géniteur, l'emplacement et la forme de sa corne réduisent considérablement son efficacité au combat. En revanche, ils compensent largement ce manque par une endurance incroyable, même par rapport aux parangons. Excellent compagnon d'équitation, il est plus facile à entraîner et peut même transporter une quantité acceptable de marchandises, dont la majorité contient des aliments.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin. Il peut toujours être mobilisé, même s'il n'utilise pas d'amplificateur de contrôle pour le créer. Capacité de charge : lorsqu'il est mobilisé, le joueur peut utiliser la capacité de charge pour faire sauter l'hybride vers une cible et causer des dégâts massifs avec sa corne sur une partie du corps au hasard. Cette capacité peut être déclenchée toutes les 2 heures.</GR_Thrumhorse.description>
<GR_Thrumhorse.tools.horn.label>corne</GR_Thrumhorse.tools.horn.label>
<GR_Thrumhorse.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_Thrumhorse.tools.left_foot.label>
<GR_Thrumhorse.tools.right_foot.label>pied droit</GR_Thrumhorse.tools.right_foot.label>
<GR_Thrumhorse.tools.head.label>tête</GR_Thrumhorse.tools.head.label>

<GR_Thrumboman.label>homme-thrumbo</GR_Thrumboman.label>
<GR_Thrumboman.description>Ecoutez, nous savons ce que vous voulez, un thrumbo qui ne mangera pas vos cultures avant qu'elles ne soient récoltées, gâchant ainsi des saisons entières de croissance pour vos plantes les plus précieuses. Et nous sommes ici pour vous dire qu'il n'existe pas. Mais nous nous en sommes approchés dans la mesure où celui-ci va généralement récolter vos plantes avant de les manger pour un gain nutritionnel moindre. Sauf si ce sont des arbres, auquel cas on n'a rien.\n\nUn hybride colossal avec des gènes humanoïdes secondaires. Considérablement plus facile à entraîner et à entretenir, cet hybride en particulier aidera la colonie en coupant et en récoltant les plantes désignées. Exceptionnellement maigre pour ce qu'il mange, il n'apportera pas grand-chose en matière de viande.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Tous les hybrides colossaux ont des attaques très lentes, mais frappent très fort, et possèdent une armure naturelle. L'homme-thrumbo obéira aux ordres pour couper et récolter les plantes dans votre colonie.</GR_Thrumboman.description>
<GR_Thrumboman.tools.horn.label>corne</GR_Thrumboman.tools.horn.label>
<GR_Thrumboman.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_Thrumboman.tools.left_foot.label>
<GR_Thrumboman.tools.right_foot.label>pied droit</GR_Thrumboman.tools.right_foot.label>
<GR_Thrumboman.tools.head.label>tête</GR_Thrumboman.tools.head.label>

<GR_Bearhorse.label>ours-cheval</GR_Bearhorse.label>
<GR_Bearhorse.description>Bien qu'elles soient étonnamment infatigables lorsqu'elles ont un foyer où se reposer, ces juments sont peu enclines à se dépêcher lorsqu'on leur demande de porter des charges dans une caravane. L'efficacité de leur corps leur permet d'accomplir une tâche au moment voulu, et pas un instant plus tôt. Le pire, c'est qu'ils sont assez intelligents pour savoir qu'ils sont assez mignons - et puissants - pour s'en tirer.\n\nUn hybride équidé avec des gènes ursidés secondaires. La nature hibernante inhérente aux ours s'est combinée à la grande énergie des chevaux pour créer cet hybride particulier qui nécessite peu de repos et un système digestif beaucoup plus efficace et polyvalent. En conséquence, ils sont un peu plus lents, et leur masse corporelle est plus élevée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin.</GR_Bearhorse.description>
<GR_Bearhorse.tools.head.label>tête</GR_Bearhorse.tools.head.label>
<GR_Bearhorse.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Bearhorse.tools.left_hoof.label>
<GR_Bearhorse.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Bearhorse.tools.right_hoof.label>

<GR_Boomhorse.label>boomacheval</GR_Boomhorse.label>
<GR_Boomhorse.description>Intrinsèquement moins efficace pour raffiner le chemfuel lorsqu'on lui permet de se reposer à loisir, tout en étant une bonne bête de somme et un bon compagnon pour chevaucher. Pendant les longs voyages, les longues périodes d'engagement de leurs muscles mettent activement leurs glandes en surrégime. Un véhicule utilisant du chemfuel pourrait être très efficace, mais ne demandez pas comment cela pourrait fonctionner. C'est peut-être le désir de se mesurer aux machines ou le fait de savoir que si le véhicule tombe en panne, il faudra à nouveau faire toute cette fichue marche.\n\nUn hybride équidé avec des gènes boom secondaires. Bien qu'ils soient comparativement plus lents, leur besoin inhérent de faire de l'exercice signifie que leur capacité à produire du chemfuel est sévèrement entravée si leurs muscles ne sont pas sollicités pendant de longues périodes. Lorsqu'ils font partie d'une caravane, leur vitesse de production de chemfuel est quadruplée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin.</GR_Boomhorse.description>
<GR_Boomhorse.tools.head.label>tête</GR_Boomhorse.tools.head.label>
<GR_Boomhorse.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Boomhorse.tools.left_hoof.label>
<GR_Boomhorse.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Boomhorse.tools.right_hoof.label>

<GR_Chickenhorse.label>poulet-cheval</GR_Chickenhorse.label>
<GR_Chickenhorse.description>Un oiseau agile dont la plupart des gens s'attendent à ce qu'il soit de couleur plus jaune et qu'il fasse "piou" de temps en temps. Cet hybride a été croisé avec d'autres espèces pour créer des montures plus colorées et génétiquement stables. Certains spéculent que cette créature particulière est l'ancêtre originel de l'Ave, tandis que l'Ave royal provient de ceux qui ont été élevés plus pour leur plumage que pour leurs performances.\n\nUn hybride équidé avec des gènes aviaires secondaires. Il est comparativement plus petit qu'un pur-sang, mais incroyablement rapide, aussi bien dans un endroit isolé qu'au sein d'une caravane. Un hybride plutôt inhabituel dans la mesure où il se reproduit très lentement dans un environnement sûr et similaire, mais cela change lors des voyages en caravane. Les nouvelles vues et expériences constantes mettent leur cycle de reproduction en surrégime alors qu'ils essaient de répandre leur espèce sur un large horizon, mais ces œufs sont génétiquement stériles de sorte qu'ils fournissent plutôt un supplément de protéines saines pour ceux qui ne peuvent que cueillir des fruits et des légumes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin.</GR_Chickenhorse.description>
<GR_Chickenhorse.tools.head.label>tête</GR_Chickenhorse.tools.head.label>
<GR_Chickenhorse.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Chickenhorse.tools.left_hoof.label>
<GR_Chickenhorse.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Chickenhorse.tools.right_hoof.label>

<GR_Cathorse.label>chat-cheval</GR_Cathorse.label>
<GR_Cathorse.description>Dites-moi, voulez-vous un chat assez grand pour vous déplacer à des vitesses qui seraient illégales dans la plupart des rues des villes du monde ? Bien sûr que oui, et si vous dites le contraire, vous êtes un lâche. Ce félin féroce est prêt à déchirer la piste et à chasser des proies ridiculement plus petites que lui. Il est aussi incroyablement intelligent et a tendance à traquer son maître quand il a le dos tourné. Mais ne vous inquiétez pas, il ne cherche qu'à vous plaquer au sol et à vous noyer dans sa fourrure et sa salive.\n\nUn hybride équidé avec des gènes félins secondaires. Assez résistants et aptes au combat pour une bête de somme, ils peuvent être utilisés pour bondir à volonté et se rapprocher de l'ennemi. Ils sont à peine moins efficaces que les chevaux en équitation mais ont une meilleure endurance. En contrepartie, ils sont de purs carnivores et leur régime alimentaire peut être assez restrictif.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin. Comme tous les hybrides félins, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée, ce qui les rend parfaits pour les lignes de front, et une courte période de reniflement. Ils peuvent toujours être mobilisés, même s'ils n'utilisent pas d'amplificateur de contrôle pour les créer. Capacité de bondir : lorsqu'il est mobilisé, le joueur peut utiliser la capacité bondir pour faire sauter l'hybride. Cette capacité peut être déclenchée toutes les 2 heures.</GR_Cathorse.description>
<GR_Cathorse.tools.head.label>tête</GR_Cathorse.tools.head.label>
<GR_Cathorse.tools.left_hoofpaw.label>sabot-patte gauche</GR_Cathorse.tools.left_hoofpaw.label>
<GR_Cathorse.tools.right_hoofpaw.label>sabot-patte droit</GR_Cathorse.tools.right_hoofpaw.label>

<GR_Molehorse.label>taupe-cheval</GR_Molehorse.label>
<GR_Molehorse.description>Il s'agit d'un rat taupe surdimensionnée dotée de grosses mâchoires effrayantes. Cependant, il n'est pas aussi dangereux qu'il en a l'air car il est plutôt timide et utilise ses dents pour mâcher des légumes durs. Objectivement mignons quand on leur donne un bon brossage, mais ils ont la mauvaise habitude de dépasser les friandises données à la main et de mordre les mains à cause de leur mauvaise vue. Une selle est recommandée pour l'équitation, car ils ont peu de graisse et pas de fourrure pour amortir leur structure osseuse et leur peau flasque.\n\nUn hybride équidé avec des gènes rongeurs secondaires. Assez petit et peu résistant, mais étonnamment apte à être monté. Extrêmement sale pour un animal qui mange si peu, mais cela est lié à sa gestation rapide et à ses faibles capacités de régénération.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin.</GR_Molehorse.description>
<GR_Molehorse.tools.head.label>tête</GR_Molehorse.tools.head.label>
<GR_Molehorse.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Molehorse.tools.left_hoof.label>
<GR_Molehorse.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Molehorse.tools.right_hoof.label>

<GR_Wolfhorse.label>loup-cheval</GR_Wolfhorse.label>
<GR_Wolfhorse.description>L'association des deux chasseurs d'endurance les plus réputés de l'histoire de l'humanité a donné naissance au meilleur ami de l'homme, avec lequel vous pouvez également partir au combat. Inutile de dire que la création de ce canidé capricieux a été célébrée par de nombreuses familles aisées qui, sinon, provoquaient de malheureux accidents en essayant de chevaucher leur chien domestique lorsqu'il devenait manifestement trop vieux ou trop lourd pour être porté. Ce qui n'était pas apprécié, c'était leur tendance à surestimer leurs capacités prédatrices - certes formidables -.\n\nUn hybride équidé avec des gènes canins secondaires. Un carnivore dédié, rapide et féroce, partageant la nature hyperactive des chiens de traîneau. Il nécessite un réentraînement un peu plus fréquent que les hybrides similaires, mais il est globalement meilleur car il ne possède pas de caractéristiques supplémentaires.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin.</GR_Wolfhorse.description>
<GR_Wolfhorse.tools.head.label>tête</GR_Wolfhorse.tools.head.label>
<GR_Wolfhorse.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Wolfhorse.tools.left_claw.label>
<GR_Wolfhorse.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Wolfhorse.tools.right_claw.label>

<GR_Muffalohorse.label>muffalo-cheval</GR_Muffalohorse.label>
<GR_Muffalohorse.description>Des taureaux belliqueux ayant un penchant pour les saveurs des étendues sauvages. On peut occasionnellement voir un troupeau de ces créatures parcourir les régions, consommant pratiquement toute la végétation comestible et laissant sur leur passage des déchets fertiles. Certains affirment qu'il s'agit de la forme idéale de muffalo pour les tribus nomades, car ils produisent tout ce dont ils ont besoin pour survivre aux hivers et sont suffisamment grands pour nourrir ladite tribu pendant les saisons les plus rudes.\n\nUn hybride équidé avec des gènes muffalo secondaires. Très inhabituel en ce sens qu'il n'aide pas à accélérer une caravane, principalement parce qu'il se nourrit excessivement de végétation provenant de nouveaux endroits, ainsi que de fourrage grossier pour faciliter la digestion. L'avantage de ce comportement est que cette stimulation est le seul moyen pour lui de produire du lait et de la laine, de sorte que les troupeaux de ces hybrides peuvent être emmenés sur un long voyage pour fournir des produits vitaux aux petites colonies et à celles qui démarrent.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin.</GR_Muffalohorse.description>
<GR_Muffalohorse.tools.head.label>tête</GR_Muffalohorse.tools.head.label>
<GR_Muffalohorse.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Muffalohorse.tools.left_hoof.label>
<GR_Muffalohorse.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Muffalohorse.tools.right_hoof.label>

<GR_Crocorse.label>croco-cheval</GR_Crocorse.label>
<GR_Crocorse.description>Hybride plutôt musclé doté d'un museau d'une longueur impressionnante, ce reptile vorace allie adaptabilité et mobilité. Fait inhabituel, sa gueule terrifiante remplie de dents recourbées ne sert pas à déchirer la chair pour la manger, mais à imprégner des toxines et les muscles nécessaires à la projection de ces toxines. Cela signifie qu'ils doivent manger beaucoup plus en raison de leur système digestif médiocre et que leurs activités préférées consistent à se prélasser au soleil et à se déplacer avec une rapidité inquiétante lorsque la cloche du dîner sonne. En outre, il ressemble un peu à une chaussure bizarre si on le regarde, mais, euh, ne mettez pas votre pied là-dedans.\n\nUn hybride équidé avec des gènes reptiliens secondaires. Un hybride plutôt lent pour sa catégorie, son principal avantage est qu'il est très résistant et qu'il possède une attaque à distance de souffle toxique. Assez résistant et à l'aise dans une large plage de températures, il représente un danger caché pour ceux qui sont assez fous pour attaquer une cible autrement facile.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin.</GR_Crocorse.description>
<GR_Crocorse.tools.head.label>tête</GR_Crocorse.tools.head.label>
<GR_Crocorse.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Crocorse.tools.left_hoof.label>
<GR_Crocorse.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Crocorse.tools.right_hoof.label>
<GR_Crocorse.verbs.poison_breath.label>souffle empoisonné</GR_Crocorse.verbs.poison_breath.label>

<GR_Spiderhorse.label>araignée-cheval</GR_Spiderhorse.label>
<GR_Spiderhorse.description>L'arachnophobie n'est pas une blague pour beaucoup de gens, et le chercheur qui a créé cet arachnide blindé avait un désir inhérent de partager sa peur avec les autres. Il est vrai qu'ils se sont évanouis, l'écume à la bouche, lorsque la créature a émergé de la capsule, mais il est difficile de contester le résultat d'un compagnon d'équitation qui peut non seulement suivre la concurrence, mais aussi la neutraliser et la manger sur le pouce comme un goûter savoureux.\n\nUn hybride équidé avec des gènes insectoïdes secondaires. Un hybride de cette catégorie, plutôt lent et sale, mais qui fonctionne très bien en tant que monture grâce à ses multiples pattes qui allègent le fardeau des longs voyages inhérents aux caravanes. Cependant, leur principal avantage est qu'ils sont incroyablement doués au combat, étant blindés et capables de faire des dégâts importants et d'assommer à distance en lançant des boules de fils collants.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin.</GR_Spiderhorse.description>
<GR_Spiderhorse.tools.head.label>tête</GR_Spiderhorse.tools.head.label>
<GR_Spiderhorse.verbs.web.label>toile</GR_Spiderhorse.verbs.web.label>

<GR_Hurseman.label>homme-cheval</GR_Hurseman.label>
<GR_Hurseman.description>Un compagnon d'équitation extrêmement maudit qui peut expliquer vocalement et dans les moindres détails les difficultés qu'il rencontre en tant que bête de somme. La plupart des gens n'aiment pas qu'on leur rappelle que les animaux sont capables de ressentir, surtout s'ils peuvent s'exprimer en langage humain. Ne soyez pas surpris si personne ne veut manger ou porter les parties dépecées de cette créature, car elle ressemble à un humain difforme aux mains fendues.\n\nUn hybride équidé avec des gènes humanoïdes secondaires. Très intelligents et nécessitant relativement peu d'entretien, ils constituent une bonne bête de somme pouvant être montée. Leur principal avantage réside dans leur capacité à égayer les voyageurs d'une caravane, mais ils ne comprennent pas les signaux sociaux et peuvent émettre des commentaires sociaux dévastateurs.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides équidés sont bons pour les caravanes. Une caravane avec l'un d'entre eux a besoin d'une période de repos plus courte, se reposant uniquement entre 23h30 et 4h du matin. Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. L'homme-cheval s'adresse également aux membres de la caravane pendant le voyage, ce qui leur donne un regain d'humeur (jusqu'à +15). Cependant, dans 10% des cas, il les insultera, leur faisant perdre leur humeur (jusqu'à -30).</GR_Hurseman.description>
<GR_Hurseman.tools.head.label>tête</GR_Hurseman.tools.head.label>
<GR_Hurseman.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Hurseman.tools.left_hoof.label>
<GR_Hurseman.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Hurseman.tools.right_hoof.label>

<GR_Fleshling.label>chairling</GR_Fleshling.label>
<GR_Fleshling.description>Quelque chose a terriblement mal tourné. Cette misérable créature se bat pour continuer à respirer. Bien qu'elle ne représente aucune menace réelle et qu'elle semble plutôt amicale, elle a besoin d'énormément d'amour et d'attention pour trouver la force de vivre un autre jour.</GR_Fleshling.description>
<GR_Fleshling.tools.bite.label>morsure</GR_Fleshling.tools.bite.label>

<GR_AberrantFleshbeast.label>bête de chair aberrante</GR_AberrantFleshbeast.label>
<GR_AberrantFleshbeast.description>Quelque chose a terriblement mal tourné. Cette misérable créature lutte pour continuer à respirer. Bien qu'elle ne représente aucune menace et qu'elle se vide lentement de son sang, le fait de l'attaquer peut déclencher ses instincts d'autodéfense.</GR_AberrantFleshbeast.description>
<GR_AberrantFleshbeast.race.meatLabel>viande aberrante</GR_AberrantFleshbeast.race.meatLabel>
<GR_AberrantFleshbeast.tools.bite.label>morsure</GR_AberrantFleshbeast.tools.bite.label>

<GR_FleshMonstrosity.label>monstruosité de chair</GR_FleshMonstrosity.label>
<GR_FleshMonstrosity.description>Quelque chose a terriblement mal tourné. Cette misérable créature se bat pour continuer à respirer. Elle est enragée, et dès qu'elle est sortie de la cuve, elle s'est mise à chercher le prochain être vivant malchanceux à détruire. Elle peut et doit être tuée dès que possible, car chaque nouvelle victime ne fait que prolonger sa vie.</GR_FleshMonstrosity.description>
<GR_FleshMonstrosity.tools.bite.label>morsure</GR_FleshMonstrosity.tools.bite.label>

<GR_FleshGrowth.label>croissance de chair</GR_FleshGrowth.label>
<GR_FleshGrowth.description>Quelque chose a terriblement mal tourné. Une croissance énorme et bizarre est apparue dans l'électrocouveuse, la brisant complètement et se répandant tout autour. Cette croissance est un incubateur de petites mouches qui peuvent dévorer toute créature vivante jusqu'à l'os. Elle semble être sensible à la lumière du jour, mais personne ne sait jusqu'où elle peut se propager la nuit.</GR_FleshGrowth.description>
<GR_FleshGrowth.tools.bite.label>morsure</GR_FleshGrowth.tools.bite.label>

<GR_FleshFlies.label>mouches à viande</GR_FleshFlies.label>
<GR_FleshFlies.description>Un essaim de petites mouches mortelles. Presque impossibles à atteindre avec des armes rudimentaires, la meilleure façon d'affronter ces mouches est d'utiliser le feu, auquel elles sont très sensibles.</GR_FleshFlies.description>
<GR_FleshFlies.tools.bite.label>morsure</GR_FleshFlies.tools.bite.label>

<GR_Catbear.label>chat-ours</GR_Catbear.label>
<GR_Catbear.description>Compagnon parfait sous une forme compacte, cette petite terreur est prête à se battre avec son surprenant gabarit. Et bon sang, quel gros morceau affectueux.\n\nUn hybride félin avec des gènes ursidés secondaires. Il est capable d'encaisser et de distribuer des coups disproportionnés par rapport à sa taille, tout en étant assez malin pour chasser activement des proies à peine plus grandes que lui. Il est incroyablement facile à dresser et peut, de temps à autre, déterrer les rats enterrés.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les hybrides félins, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée, ce qui, dans le cas de ces petits animaux, est idéal pour se sortir d'un combat. Les hybrides ours ont des attaques stupéfiantes.</GR_Catbear.description>
<GR_Catbear.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Catbear.tools.left_claw.label>
<GR_Catbear.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Catbear.tools.right_claw.label>
<GR_Catbear.tools.head.label>tête</GR_Catbear.tools.head.label>

<GR_Catalope.label>chatalope</GR_Catalope.label>
<GR_Catalope.description>Avez-vous déjà voulu avoir un chat capable de mettre le feu aux boules de poils ? Non ? Dommage, celui-ci le fait et si vous n'avez pas de chance, il sera dehors quand il chassera. Ce qui ne sera pas souvent le cas, car ces sacs de carburant constituent une réserve d'énergie étonnamment efficace. Faire exploser des chatons n'est plus seulement un jeu, c'est une alerte au danger.\n\nUn hybride félin avec des gènes boom secondaires. Intelligents, nécessitant peu d'entretien et dotés d'une faible capacité d'attaque par le feu, ils constituent un compagnon inhabituel.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les hybrides félins, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée, ce qui, dans le cas de ces petits animaux, est idéal pour se sortir d'un combat.</GR_Catalope.description>
<GR_Catalope.tools.head.label>tête</GR_Catalope.tools.head.label>
<GR_Catalope.verbs.chemfuel_spit.label>crachat de chemfuel</GR_Catalope.verbs.chemfuel_spit.label>

<GR_Catchicken.label>chat-poulet</GR_Catchicken.label>
<GR_Catchicken.description>Cette petite merde intelligente sait où frapper pour que ça fasse mal, et c'est souvent les yeux. En raison d'un patrimoine génétique inhabituel, ses griffes sont aussi longues que le pouce d'un humain. Il est donc préférable de le caresser quand il le souhaite et d'éviter de lui toucher le ventre.\n\nUn hybride félin avec des gènes aviaires secondaires. Un peu lent pour sa taille, il constitue un animal d'attaque vicieux si on lui permet de se mettre à portée de combat. Soyez prudent car il ne peut pas supporter beaucoup de blessures.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les hybrides félins, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée, ce qui, dans le cas de ces petits animaux, est idéal pour se sortir d'un combat. Visez les yeux : les attaques du chats-poulets ont 25% de chances d'affecter les yeux de la victime.</GR_Catchicken.description>
<GR_Catchicken.tools.head.label>tête</GR_Catchicken.tools.head.label>

<GR_Catffalo.label>chatuffalo</GR_Catffalo.label>
<GR_Catffalo.description>Quelqu'un ne supportait pas d'être séparé de son fidèle compagnon félin lorsqu'il partait en voyage. Il a donc décidé d'en fabriquer un que tout le monde voudrait emmener avec soi lors de longs voyages. De plus, ils sont incroyablement adorables avec leurs petits sacs.\n\nUn hybride félin avec des gènes muffalo secondaires. Bien qu'il ne soit pas une bonne bête de somme, c'est un compagnon fantastique pour les caravanes, car il cherche activement des proies pendant le voyage. Cela crée un effet d'empilement qui augmente la quantité de nourriture recherchée pour tous les autres chatuffalos dans la caravane. Ils sont également assez robustes mais doivent être tenus à l'écart des combats.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les hybrides félins, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée, ce qui, dans le cas de ces petits animaux, est idéal pour se sortir d'un combat. Cherche des petites proies pendant le voyage en caravane, augmentant la quantité de nourriture récoltée de 10% (cela s'empile pour chaque chatuffalo dans la caravane !).</GR_Catffalo.description>
<GR_Catffalo.tools.head.label>tête</GR_Catffalo.tools.head.label>
<GR_Catffalo.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Catffalo.tools.left_hoof.label>
<GR_Catffalo.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Catffalo.tools.right_hoof.label>

<GR_Catrabbit.label>chat-lapin</GR_Catrabbit.label>
<GR_Catrabbit.description>Tout le monde s'accorde à dire que les chats et les lapins ont une fourrure incroyablement douce, alors imaginez à quel point ils seraient mignons et duveteux si on mélangeait leurs caractéristiques ? Ils aiment aussi être caressés plusieurs fois par jour, alors tout le monde peut profiter de cet animal si doux qu'il est à tomber par terre.\n\nUn hybride félin avec des gènes de rongeurs secondaires. Bien qu'il s'agisse d'un carnivore quelque peu indépendant, cet hybride est idéal au sein d'une colonie car non seulement il donne un coup de pouce à l'humeur de ceux qui se trouvent à proximité grâce à sa gentillesse, mais il fait aussi des câlins toutes les quelques heures. Ils se reproduisent aussi très rapidement.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les hybrides félins, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée, ce qui, dans le cas de ces petits animaux, est idéal pour se sortir d'un combat. Donne une humeur de +3 non cumulable à tout le monde dans un rayon de 8 cases.</GR_Catrabbit.description>
<GR_Catrabbit.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Catrabbit.tools.left_claw.label>
<GR_Catrabbit.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Catrabbit.tools.right_claw.label>
<GR_Catrabbit.tools.head.label>tête</GR_Catrabbit.tools.head.label>

<GR_Catwolf.label>chat-loup</GR_Catwolf.label>
<GR_Catwolf.description>Pour une raison quelconque, les gens veulent vraiment que les chats soient capables de porter des objets, ce qui est souvent illustré dans les médias grand public. Ce petit compagnon devrait vous aider, mais malgré de nombreux efforts, il s'est avéré impossible de les entraîner à utiliser des balais.\n\nUn hybride félin avec des gènes canins secondaires. Compagnon de transport incroyablement rapide qui peut également se défendre, ces créatures issues de la culture pop sont incroyablement intelligentes et incroyablement propres. Elles ne peuvent pas transporter grand-chose, mais avoir une armée entière ne remplira pas votre base d'immondices, seulement de dégénérés normaux.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les hybrides félins, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée, ce qui, dans le cas de ces petits animaux, est idéal pour se sortir d'un combat. Ne produit (et ne répand) absolument aucune saleté.</GR_Catwolf.description>
<GR_Catwolf.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Catwolf.tools.left_claw.label>
<GR_Catwolf.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Catwolf.tools.right_claw.label>
<GR_Catwolf.tools.head.label>tête</GR_Catwolf.tools.head.label>

<GR_Catman.label>homme-chat</GR_Catman.label>
<GR_Catman.description>Ces petits chats, les plus adorables que vous puissiez rencontrer, ont été élevés comme des petits gardiens pour s'occuper des personnes dans les services hospitaliers. Bien qu'il s'agisse d'une violation des règles sanitaires, ils étaient extrêmement populaires auprès des infirmes car ils ne se contentaient pas de nourrir les patients, mais engageaient également la conversation et donnaient des coups de tête amicaux. On prétend également que leurs ronronnements aident les os cassés à guérir plus rapidement, mais aucune preuve concluante n'a été apportée.\n\nUn hybride félin avec des gènes humanoïdes secondaires. Assez lents et fragiles, comparativement, avec un faible taux de dégâts et un faible taux de faim. Cependant, ils font de très bons compagnons de chevet pour les malades et nourrissent régulièrement ceux qui ne peuvent pas se nourrir eux-mêmes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Les hommes-chats sont des animaux compatissants qui aideront à nourrir les patients de votre colonie.</GR_Catman.description>
<GR_Catman.tools.head.label>tête</GR_Catman.tools.head.label>

<GR_Manbear.label>homme-ours</GR_Manbear.label>
<GR_Manbear.description>Ce qui lui manque en férocité, il le compense par sa ténacité et sa formidable mignonnerie. Quelle personne, saine d'esprit ou non, pourrait rejeter les arguments diplomatiques présentés par un ours en peluche de la taille d'un homme dont le visage ne demande qu'à être pincé. Mais vous ne le feriez pas, car ces dents acérées vous rappellent qu'il préfère sans doute débattre avec sa nourriture avant de la manger.\n\nUn hybride humanoïde avec des gènes ursidés secondaires. Il n'a absolument aucun potentiel de combat malgré son matériel génétique, mais il est étonnamment doué pour convaincre les prisonniers de rejoindre votre colonie.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Les hommes-ours sont de bons interlocuteurs et vous aideront à recruter des prisonniers.</GR_Manbear.description>
<GR_Manbear.tools.left_fist.label>poing gauche</GR_Manbear.tools.left_fist.label>
<GR_Manbear.tools.right_fist.label>poing droit</GR_Manbear.tools.right_fist.label>
<GR_Manbear.tools.head.label>tête</GR_Manbear.tools.head.label>

<GR_Manalope.label>hommalope</GR_Manalope.label>
<GR_Manalope.description>Une bombe à retardement flottante qui produit des produits chimiques extrêmement réactifs au lieu de chemfuel. On peut dire qu'il s'agit plus d'une distillerie chimique complexe que d'un animal. C'est un miracle scientifique qu'il n'explose pas à chaque fois qu'il tousse. Étonnamment efficace au combat, d'une manière que l'ennemi aurait préféré ne pas connaître.\n\nUn hybride humanoïde avec des gènes boom secondaires. Grâce à son sac rempli de produits chimiques flottants, cet hybride ne touche jamais le sol et flotte simplement d'un endroit à l'autre. Il ignore les coûts des pénalités de terrain et les pièges, tout en étant capable de poser ses propres pièges explosifs.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Capacité à poser un piège : une fois tous les 3 jours, l'hommalope peut poser un piège à pustules. Il survole le terrain, en ignorant les coûts du terrain, et ne déclenche AUCUN piège.</GR_Manalope.description>
<GR_Manalope.tools.head.label>tête</GR_Manalope.tools.head.label>

<GR_Manchicken.label>homme-poulet</GR_Manchicken.label>
<GR_Manchicken.description>"Vous savez comment le poulet a un si bon goût ? Et si on faisait un poulet que, quand on le tue, on peut, je sais pas, le manger directement comme du poulet frit ? Mec, cette merde est la meilleure merde que j’ai mangé, où est-ce que tu as eu ça, mec ?" - Lecture d'un enregistrement utilisé lors d'une audience contre un scientifique génétique en disgrâce pour avoir détourné des fonds gouvernementaux.\n\nUn hybride humanoïde avec des gènes aviaires secondaires. Un hybride très précieux qui convainc les gens que son plus grand désir dans la vie est d'être mangé. Lorsqu'il est dépecé, il laisse de grandes quantités de viande saine et nutritive qui peut être consommée telle quelle.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Doesn't lay eggs, but can be butchered for large amounts of a very nutritive meat that doesn't have poisoning chance and takes 6 days to rot.</GR_Manchicken.description>
<GR_Manchicken.tools.claws.label>griffes</GR_Manchicken.tools.claws.label>
<GR_Manchicken.tools.head.label>tête</GR_Manchicken.tools.head.label>

<GR_Manffalo.label>hommuffalo</GR_Manffalo.label>
<GR_Manffalo.description>Considérés comme une amélioration directe de leur géniteur, ils ont été présentés plusieurs fois dans Cannibale mensuel. Produisant des quantités appréciables de laine et de lait, il est une référence vivante à la phrase "ce qui ne me tue pas me rend plus fort". Du moins, lorsqu'il s'agit de transporter de grosses charges, ce qui est tout ce qui intéresse certaines personnes.\n\nUn hybride humanoïde avec des gènes muffalo secondaires. Capable de survivre à des températures très élevées, contrairement à l'utilisation traditionnelle des muffalos, cet hybride a des performances inférieures à la moyenne pour une bête de somme. Cependant, grâce à une structure musculaire et squelettique adaptée, plus il participe à une caravane, plus la charge qu'il peut supporter est lourde.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. L'hommuffalo commence comme un animal de caravane médiocre, mais il apprend au fil du temps. Chaque heure passée dans une caravane augmente sa capacité de chargement de 1%, jusqu'à un maximum de 100% par rapport à sa capacité de base.</GR_Manffalo.description>
<GR_Manffalo.tools.head.label>tête</GR_Manffalo.tools.head.label>

<GR_Manwolf.label>homme-loup</GR_Manwolf.label>
<GR_Manwolf.description>Peut-être l'ancêtre du warg ou une tentative de création d'un successeur, l'équipe en charge de la création de cet hybride en particulier a clairement lu trop de romans mythologiques. On peut argumenter qu'il n'y a pas de transformation à la pleine lune, donc on obtient juste la forme unique permanente, mais on ne peut pas plaire à certaines personnes.\n\nUn hybride humanoïde avec des gènes canins secondaires. Un chasseur rapide et dangereux avec une confiance en soi presque démesurée. Il est également très intelligent et possède de faibles capacités de régénération. Extrêmement résistant, mais aussi extrêmement restrictif dans son régime alimentaire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes.</GR_Manwolf.description>
<GR_Manwolf.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Manwolf.tools.left_claw.label>
<GR_Manwolf.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Manwolf.tools.right_claw.label>
<GR_Manwolf.tools.head.label>tête</GR_Manwolf.tools.head.label>

<GR_Mancat.label>homme-chat</GR_Mancat.label>
<GR_Mancat.description>Une créature conçue à l'origine pour d'autres usages récréatifs avant que ce laboratoire particulier de dégénérés ne soit bombardé depuis l'orbite, ils font un partenaire de conversation affectueux. Vous savez, probablement, certainement, jusqu'à ce que leur façon particulière de parler vous tape sur les nerfs comme une râpe à fromage.\n\nUn hybride humanoïde avec des gènes félins secondaires. Un prédateur étonnamment grand mais craintif, capable d'infliger une quantité inquiétante de dégâts. Il est généralement agréable de lui parler, mais dans 10% des cas, il essaie d'être un peu trop mignon.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les chats hybrides, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée et une courte période de reniflement. Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). Pour l'homme-chat, ces interactions augmentent la joie sociale de la cible de 15% dans 90% des cas, mais le reste du temps, elles ne font qu'ennuyer la cible...</GR_Mancat.description>
<GR_Mancat.tools.head.label>tête</GR_Mancat.tools.head.label>

<GR_Mansquirrel.label>homme-écureuil</GR_Mansquirrel.label>
<GR_Mansquirrel.description>Une petite chose étrange qui déteste le froid avec passion, et qui saisira la moindre occasion pour déneiger sa maison. Étant donné qu'ils sont actifs la nuit, ils constituent un excellent compagnon de conversation pour les noctambules asociaux que vous continuez à rassembler.\n\nUn hybride humanoïde avec des gènes de rongeurs secondaires. Plutôt rapides pour leur taille et inhabituellement nocturnes, ils font des hybrides rapides, sociaux et qui se reproduisent rapidement. Ils déneigeront si des zones de déneigement sont mises en place.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. L'homme-écureuil est un animal nocturne qui dort pendant la journée. Il obéit aux ordres de déneigement dans votre colonie.</GR_Mansquirrel.description>
<GR_Mansquirrel.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Mansquirrel.tools.left_claw.label>
<GR_Mansquirrel.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Mansquirrel.tools.right_claw.label>
<GR_Mansquirrel.tools.head.label>tête</GR_Mansquirrel.tools.head.label>

<GR_Bearscarab.label>ours-scarabée</GR_Bearscarab.label>
<GR_Bearscarab.description>Une unité absolue d'un hybride insectoïde, ce gros lard est incroyablement intelligent et difficile à tuer. Toute la graisse superflue a été remplacée par de la chitine ou des fibres musculaires, alors ne faites pas de commentaires sur sa corpulence.\n\nUn hybride insectoïde avec des gènes ursidés secondaires. Un blindage très épais et un tempérament calme font de cet hybride un excellent animal de combat. Il nécessite peu d'entraînement et inflige également des dégâts respectables.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides insectoïdes ont une bonne armure et aucune sensibilité toxique, mais ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer.</GR_Bearscarab.description>
<GR_Bearscarab.tools.head.label>tête</GR_Bearscarab.tools.head.label>

<GR_Boombeetle.label>boomaléoptère</GR_Boombeetle.label>
<GR_Boombeetle.description>Pour tous les amoureux des xénomorphes, ce bombardier est prêt à lancer des sacs de chemfuel acide sur vos ennemis pour le plaisir et le profit. Ne vous attendez pas à une deuxième paire de mâchoires, cette bouche ne sert qu'à cracher.\n\nUn hybride insectoïde avec des gènes boom secondaires. Assez capricieux pour un hybride, mais ils en valent la peine car ils stockent du chemfuel caustique dans leurs sacs qui peuvent ensuite être lancés à distance. Pratiquement inutiles en mêlée, il faut les garder en sécurité et leur fournir un appui-feu. On peut leur ordonner de faire exploser des sacs d'acide auxiliaires en guise de mesure défensive, mais ils s'automutileront.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides insectoïdes ont une bonne armure et aucune sensibilité toxique, mais ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer.</GR_Boombeetle.description>
<GR_Boombeetle.tools.head.label>tête</GR_Boombeetle.tools.head.label>
<GR_Boombeetle.verbs.explosive_sac.label>sac explosif</GR_Boombeetle.verbs.explosive_sac.label>

<GR_Chickenspider.label>poulet-araignée</GR_Chickenspider.label>
<GR_Chickenspider.description>Pour le connaisseur inhabituel qui apprécie à la fois un petit-déjeuner sain et la sensation d'un pyjama en soie. Un marché de niche, mais compte tenu des sommes versées pour son développement, ces personnes sont trop riches pour être considérées comme des fous. Ce sont simplement des excentriques aux goûts raffinés, ou des "branleurs" comme les appellent les gens défavorisés.\n\nUn hybride insectoïde avec des gènes aviaires secondaires. Assez grand et difficile à dresser pour un animal qui pond des œufs, cet hybride en particulier doit toujours être gardé au chaud en raison de ses diverses fonctions qui occupent un espace précieux. Capable de produire non seulement des œufs mais aussi de la soie de grande valeur, il est protégé par des écailles fines et flexibles qui lui permettent de résister aux coupures.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides insectoïdes ont une bonne armure et aucune sensibilité toxique, mais ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer.</GR_Chickenspider.description>
<GR_Chickenspider.tools.head.label>tête</GR_Chickenspider.tools.head.label>

<GR_Muffalopede.label>muffalopède</GR_Muffalopede.label>
<GR_Muffalopede.description>Une larve surdimensionnée dont les mamelles produisent de la gelée plutôt que du lait, son caractère têtu lui sert à la fois à obtenir ce qu'elle veut et à mettre hors d'état de nuire toute personne assez stupide pour se croire supérieure à elle. On raconte qu'il y a eu un cas où le propriétaire a été empêché de tondre la créature pendant si longtemps que les plaques superposées l'empêchaient complètement de bouger, et qu'il a ensuite été remercié par un coup de pied dans la région des reins.\n\nUn hybride insectoïde avec des gènes muffalo secondaires. Leur métabolisme est plus élevé que celui des autres hybrides insectoïdes et ils sont têtus. Tout prédateur assez stupide pour les considérer comme un repas facile recevra un coup de tête comme une masse. Peut servir de bête de somme mais refuse de transporter des charges relativement lourdes. Produit régulièrement de la gelée précieuse et peut être tondus pour la chitine, qui se superpose et protège bien l'animal des attaques contondantes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides insectoïdes ont une bonne armure et aucune sensibilité toxique, mais ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer.</GR_Muffalopede.description>
<GR_Muffalopede.tools.head.label>tête</GR_Muffalopede.tools.head.label>

<GR_Wolfscarab.label>loup-scarabée</GR_Wolfscarab.label>
<GR_Wolfscarab.description>La réponse à tous vos soucis concernant les esclaves en fuite. Ces bêtes vicieuses omnivores sont en fait des chiens de chasse exotiques, et la proie la plus exotique et la plus interdite de toutes est l'homme. À condition qu'ils soient pratiquement incapables de se défendre. Tout le monde sait que l'on peut tuer autant de personnes que l'on veut, mais qu'il ne faut pas blesser le pauvre chiot qui essaie de vous arracher la gorge.\n\nUn hybride insectoïde avec des gènes canins secondaires. Incroyablement rapides et dotés de multiples plaques de mâchoires durcies, ces chiens de chasse féroces constituent un excellent hybride de combat intelligent. Ils sont incapables d'encaisser les coups, mais leur blindage devrait les aider à lutter contre ceux qui n'ont pas d'armes offensives.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides insectoïdes ont une bonne armure et aucune sensibilité toxique, mais ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer.</GR_Wolfscarab.description>
<GR_Wolfscarab.tools.head.label>tête</GR_Wolfscarab.tools.head.label>

<GR_Spidercat.label>chat-araignée</GR_Spidercat.label>
<GR_Spidercat.description>Les gens ne comprennent pas ce que signifie avoir une mauvaise journée capillaire, et ce félin fougueux va les aider à leurs apprendre. Quant à ceux qui ne veulent pas être couverts de boules de poils formées de fils de soie et de mucus adhésif, ce sont les freins, petit. Si vous ne voulez pas vous faire cracher dessus, alors soyez amis avec eux et surmontez votre arachnophobie.\n\nUn hybride insectoïde avec des gènes félins secondaires. A la fois rapide et doté d'une puissance offensive décente, il peut se débrouiller aussi bien en combat de mêlée qu'avec une attaque à distance aveuglante. Un peu difficile à dresser, mais très intelligent et affectueux avec des écailles flexibles pour résister aux coupures.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides insectoïdes ont une bonne armure et aucune sensibilité toxique, mais ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer.</GR_Spidercat.description>
<GR_Spidercat.tools.mandibles.label>mandibules</GR_Spidercat.tools.mandibles.label>
<GR_Spidercat.tools.head.label>tête</GR_Spidercat.tools.head.label>
<GR_Spidercat.verbs.blinding_spit.label>crachat aveuglant</GR_Spidercat.verbs.blinding_spit.label>

<GR_Manscarab.label>homme-scarabée</GR_Manscarab.label>
<GR_Manscarab.description>On dit qu'on peut apprendre beaucoup de choses en démontant quelque chose et en le remontant. Cette créature n'en a rien à faire, elle veut juste démonter les choses parce que la partie la plus difficile est le problème de quelqu'un d'autre. Certaines personnes préfèrent en fait ces créatures chitineuses aux humains, car elles ne risquent pas d'utiliser de bons matériaux dans une tentative ratée.\n\nUn hybride insectoïde avec des gènes humanoïdes secondaires. Facile à entraîner, assez résistant mais pas un grand combattant. Cet hybride en particulier remplit le rôle de déconstruction de la colonie, libérant ainsi une main d'œuvre précieuse.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Tous les hybrides insectoïdes ont une bonne armure et aucune sensibilité toxique, mais ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer. L'homme-scarabée assurera les ordres de démolition des bâtiments dans votre colonie.</GR_Manscarab.description>
<GR_Manscarab.tools.mandibles.label>mandibules</GR_Manscarab.tools.mandibles.label>
<GR_Manscarab.tools.head.label>tête</GR_Manscarab.tools.head.label>

<GR_Mechabear.label>méca-ours</GR_Mechabear.label>
<GR_Mechabear.description>Cette bête cybernétique a été mutée bien au-delà de sa forme originale. Lourdement blindée pour résister aux tirs nourris, elle est armée d'un terrifiant canon à plasma.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, faisant du méca-ours une plateforme d'armes efficace, semblable à une tourelle à roquettes. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechabear.description>
<GR_Mechabear.tools.head.label>tête</GR_Mechabear.tools.head.label>
<GR_Mechabear.verbs.plasma_burst.label>explosion plasma</GR_Mechabear.verbs.plasma_burst.label>

<GR_Mechalope.label>mécalope</GR_Mechalope.label>
<GR_Mechalope.description>Ce boomalope cybernétique a été équipé de quatre réservoirs de chemfuel mécanisés. La créature peut utiliser ces réservoirs pour produire un jet de carburant brûlant semblable à celui d'un lance-flammes, pas incroyablement nocif, mais parfait pour allumer des feux gigantesques.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, faisant du mécalope une plateforme d'armes efficace, semblable à un lance-flammes. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechalope.description>
<GR_Mechalope.tools.head.label>tête</GR_Mechalope.tools.head.label>
<GR_Mechalope.verbs.chemfuel_flamethrower.label>lance-flammes à chemfuel</GR_Mechalope.verbs.chemfuel_flamethrower.label>

<GR_Mechachicken.label>méca-poulet</GR_Mechachicken.label>
<GR_Mechachicken.description>Cet organisme cybernétique est adepte de la reconnaissance et à l'infiltration, grâce à sa petite taille et sa rapidité. Il est armé d'un petit pistolet à fléchettes de tireur d'élite.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, faisant du méca-poulet une plateforme d'armes efficace avec des attaques de précision à très longue distance. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechachicken.description>
<GR_Mechachicken.tools.head.label>tête</GR_Mechachicken.tools.head.label>
<GR_Mechachicken.verbs.sniper_flechette.label>fléchette de tireur d'élite</GR_Mechachicken.verbs.sniper_flechette.label>

<GR_Mechaspider.label>mécaraignée</GR_Mechaspider.label>
<GR_Mechaspider.description>Cet organisme cybernétique possède des traits de ses origines insectoïdes et mécanoïdes. Le mécaraignée est armé d'une puissante mitrailleuse laser à double bobine, parfaite pour occire les ennemis sous une pluie de tirs laser.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, faisant du mécaraignée une plateforme d'armes efficace avec une cadence de tir très élevée. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechaspider.description>
<GR_Mechaspider.tools.head.label>tête</GR_Mechaspider.tools.head.label>
<GR_Mechaspider.verbs.twincoiled_laser.label>laser à double bobine</GR_Mechaspider.verbs.twincoiled_laser.label>

<GR_Mechamuffalo.label>méca-muffalo</GR_Mechamuffalo.label>
<GR_Mechamuffalo.description>Cet organisme cybernétique imposant a été renforcé par une maille de plastacier adaptable, ce qui lui permet de transporter une quantité incroyable d'objets. Le méca-muffalo est la bête de somme parfaite, mais il est assez inutile dans le rôle offensif. En revanche, sur le plan défensif, il est armé d'un canon fumigène qu'il peut utiliser pour recouvrir le champ de bataille d'un épais nuage de poussière.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, rendant le méca-muffalo capable de projeter un écran de fumée à des fins défensives. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechamuffalo.description>
<GR_Mechamuffalo.tools.head.label>tête</GR_Mechamuffalo.tools.head.label>
<GR_Mechamuffalo.verbs.smoke_cannon.label>canon fumigène</GR_Mechamuffalo.verbs.smoke_cannon.label>

<GR_Mecharat.label>méca-rat</GR_Mecharat.label>
<GR_Mecharat.description>Ce minuscule organisme cybernétique peut être produit en masse comme une sorte d'"arme suicide". Il est très rapide et armé d'un pistolet paralysant à courte portée, ce qui permet d'envoyer des hordes de méca-rats en première ligne pour assommer les ennemis et les tenir en échec.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt;Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, permettant aux colons d'envoyer le méca-rat en première ligne pour assommer rapidement les ennemis. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mecharat.description>
<GR_Mecharat.tools.head.label>tête</GR_Mecharat.tools.head.label>
<GR_Mecharat.verbs.stun_bolt.label>balle étourdissante</GR_Mecharat.verbs.stun_bolt.label>

<GR_Mechaturtle.label>méca-tortue</GR_Mechaturtle.label>
<GR_Mechaturtle.description>Cette bête lente et cybernétique est lourdement blindée d'une coque biomécanique en plastacier. Elle est armée d'un canon à jet de poison.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt;Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, faisant du méca-tortue une plateforme d'armes efficace qui tire des projectiles venimeux. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechaturtle.description>
<GR_Mechaturtle.tools.head.label>tête</GR_Mechaturtle.tools.head.label>
<GR_Mechaturtle.verbs.poison_blast.label>souffle de poison</GR_Mechaturtle.verbs.poison_blast.label>

<GR_Mechawolf.label>méca-loup</GR_Mechawolf.label>
<GR_Mechawolf.description>Cette bête cybernétique a été augmentée d'une puissante structure synthétique capable de générer des vagues de liquide cryogénique.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt;Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, faisant du méca-loup une plateforme d'armes efficace qui tire des projectiles de givre. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechawolf.description>
<GR_Mechawolf.tools.head.label>tête</GR_Mechawolf.tools.head.label>
<GR_Mechawolf.verbs.cryo_cannon.label>canon cryo</GR_Mechawolf.verbs.cryo_cannon.label>

<GR_Mechathrumbo.label>méca-thrumbo</GR_Mechathrumbo.label>
<GR_Mechathrumbo.description>Ce mastodonte cybernétique est la raison pour laquelle on n'a pas besoin de tanks dans la Bordure. Son énorme carapace en plastacier cache un synchrotron miniaturisé qui génère en permanence de petites quantités d'antimatière, lesquelles sont instantanément utilisées pour remplir une ogive antigrain miniature. Lent, mais très efficace.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt;Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, faisant du méca-thrumbo une artillerie mobile efficace. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechathrumbo.description>
<GR_Mechathrumbo.tools.head.label>tête</GR_Mechathrumbo.tools.head.label>
<GR_Mechathrumbo.verbs.antigrain_artillery.label>artillerie antimatière</GR_Mechathrumbo.verbs.antigrain_artillery.label>

<GR_Mechacat.label>méca-chat</GR_Mechacat.label>
<GR_Mechacat.description>La queue de cette créature robotique a été fabriquée à partir d'un amalgame de structures de lames de faucheur et d'auto-réplicateurs de mécanite. Cela permet au méca-chat d'utiliser sa queue comme une arme jetable, et de la régénérer rapidement pour l'utiliser à nouveau.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt;Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, rendant le méca-chat capable d'attaquer avec des attaques tranchantes à distance. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechacat.description>
<GR_Mechacat.tools.head.label>tête</GR_Mechacat.tools.head.label>
<GR_Mechacat.verbs.razor_tail.label>queue rasoir</GR_Mechacat.verbs.razor_tail.label>

<GR_Mechahorse.label>méca-cheval</GR_Mechahorse.label>
<GR_Mechahorse.description>Plus machine que cheval, le méca-cheval possède un châssis agile recouvert de panneaux ablatifs. Bien qu'apprécié par les cavaliers pour sa vitesse et son agilité, il présente un défaut de conception important : il se réchauffe considérablement lors de voyages prolongés et doit périodiquement évacuer l'excès d'air chaud généré par sa machinerie interne.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt;Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle, faisant du méca-cheval une machine capable d'utiliser sa capacité d'" évacuation d'air chaud " pour brûler les ennemis sur les cases adjacentes. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.</GR_Mechahorse.description>
<GR_Mechahorse.tools.head.label>tête</GR_Mechahorse.tools.head.label>
<GR_Mechahorse.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Mechahorse.tools.left_hoof.label>
<GR_Mechahorse.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Mechahorse.tools.right_hoof.label>

<GR_Mechamime.label>méca-mime</GR_Mechamime.label>
<GR_Mechamime.description>L'ultime violation de toutes les préoccupations éthiques en matière de génie génétique : une créature mécanoïde à l'apparence humaine, manifestement malveillante. Créé en transformant des gènes humanoïdes en un dangereux Mime, puis en le modifiant avec des mécanites auto-répliquants grâce à une technologie oubliée, le méca-mime devra être tenu en laisse, de peur que son système IFF ne se dérègle et décide de prononcer son propre jugement dernier.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides mécanoïdes sont toujours créés avec un amplificateur de contrôle. Le méca-mime a perdu les capacités d'infiltration d'un mime ordinaire, mais en échange il possède un puissant canon de distorsion spatiale qui ignore l'armure de l'ennemi. Les hybrides mécanoïdes ont besoin de très peu de nourriture ou de repos, n'ont pas de sensibilité psychique ou toxique, et ont des attaques à distance dévastatrices. Ils ont cependant une grande sauvagerie, ce qui les rend plus difficiles à dompter, et ils auront besoin d'une antenne mécahybride à construire quelque part sur la planète, ou leurs capteurs IFF dysfonctionneront en 5 jours. Une antenne est nécessaire pour chaque groupe de cinq mécas hybrides sous le contrôle de votre colonie.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Attention :&lt;/color&gt; Les capteurs IFF d'un méca-mime tomberont en panne au bout de 2 jours seulement, au lieu de 5.</GR_Mechamime.description>
<GR_Mechamime.tools.left_fist.label>poing gauche</GR_Mechamime.tools.left_fist.label>
<GR_Mechamime.tools.right_fist.label>poing droit</GR_Mechamime.tools.right_fist.label>
<GR_Mechamime.tools.teeth.label>dents</GR_Mechamime.tools.teeth.label>
<GR_Mechamime.tools.head.label>tête</GR_Mechamime.tools.head.label>
<GR_Mechamime.verbs.spatial_distortion.label>distorsion spatiale</GR_Mechamime.verbs.spatial_distortion.label>

<GR_Muffalobear.label>muffalours</GR_Muffalobear.label>
<GR_Muffalobear.description>Une unité absolue d'un hybride de muffalo avec des muscles qui ressortent sous les couches de fourrure et de graisse. Un excellent compagnon de caravane pour ceux qui veulent transporter beaucoup de marchandises et le lait chaud du muffalours fait que vivre dans un hiver éternel semble presque valoir la peine.\n\nUn hybride de muffalo avec des gènes ursidés secondaires. Bien qu'ils soient plus lents et mangent plus qu'un muffalo ordinaire, ils sont meilleurs pour l'autodéfense et offrent une plus grande capacité de transport que tous les hybrides dominants de muffalo. Ils produisent également une bonne laine épaisse et un lait délicieux mais simple.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides dominants muffalo ont une capacité de charge de 150% dans les caravanes.</GR_Muffalobear.description>
<GR_Muffalobear.tools.head.label>tête</GR_Muffalobear.tools.head.label>

<GR_Muffalope.label>muffalope</GR_Muffalope.label>
<GR_Muffalope.description>Un hybride très coquin à qui on peut demander de faire ses besoins sur commande, créant des flaques d'urine infusée de chemfuel autour de lui. Pour ceux qui veulent juste regarder le monde brûler de la manière la plus vulgaire.\n\nUn hybride de muffalo avec des gènes boom secondaires. Un peu trop lent pour être un compagnon de caravane, mais il compense par son intelligence et sa capacité inhabituelle à utiliser du chemfuel pour se défendre.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides dominants muffalo ont une capacité de charge de 150% dans les caravanes.</GR_Muffalope.description>
<GR_Muffalope.tools.head.label>tête</GR_Muffalope.tools.head.label>

<GR_Muffalochicken.label>muffalo-poulet</GR_Muffalochicken.label>
<GR_Muffalochicken.description>Ne laissez pas son apparence adorable vous tromper, cette bête est prête à s'envoler à tout moment. Plus elle est blessée, plus elle est énervée et plus vite elle essaie de mettre ses ennemis en pièces.\n\nUn hybride de muffalo avec des gènes aviaires secondaires. Un peu trop lent et faible pour être un compagnon de caravane, mais il fait un compagnon de protection vicieux et suicidaire. Produit un lait dense et épais qui a le goût d'une boisson protéinée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Le temps de recharge en mêlée de ses attaques évolue en fonction du pourcentage de santé perdue, jusqu'à 6 fois plus vite. Tous les hybrides dominants muffalo ont une capacité de charge de 150% dans les caravanes.</GR_Muffalochicken.description>
<GR_Muffalochicken.tools.head.label>tête</GR_Muffalochicken.tools.head.label>
<GR_Muffalochicken.tools.beak.label>bec</GR_Muffalochicken.tools.beak.label>

<GR_Muffalowolf.label>muffalo-loup</GR_Muffalowolf.label>
<GR_Muffalowolf.description>Quelqu'un voulait manifestement plusieurs muffalos capables de mettre en pièces des attaquants stupides. Ils mangent beaucoup mais leurs dents massives ne sont pas seulement bonnes à mâcher la végétation. De plus, ils sont incroyablement mignons quand ils remuent leur queue massive.\n\nUn hybride de muffalo avec des gènes canins secondaires. L'association de la létalité, de la vitesse et d'une grande intelligence fait de cet hybride un féroce animal de meute, au sens propre comme au sens figuré. Il est capable d'adopter des tactiques de meute avec d'autres muffalo-loups, ce qui lui permet d'augmenter son esquive en mêlée, ses chances de toucher et son efficacité.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; La capacité de tactique de meute donnera à tous les muffalo-loups autour des bonus de dps de mêlée, d'esquive de mêlée et des chances de toucher en mêlée. Tous les hybrides dominants muffalo ont une capacité de charge de 150% dans les caravanes.</GR_Muffalowolf.description>
<GR_Muffalowolf.tools.head.label>tête</GR_Muffalowolf.tools.head.label>

<GR_Muffalocat.label>muffalo-chat</GR_Muffalocat.label>
<GR_Muffalocat.description>Combiner une indépendance farouche avec un animal adapté aux voyages sur de longues distances n'était peut-être pas la meilleure idée. Mais les critiques n'ont manifestement jamais été câlinés par un chat géant pour être ensuite ensevelis vivants dans un tas de poils isolants en hiver, alors qu'en savent-ils ?\n\nUn hybride de muffalo avec des gènes félins secondaires. Ce n'est pas le meilleur animal pour les caravanes, mais son toilettage régulier produit des paquets de laine épaisse et peut être trait pour obtenir un lait plutôt dégoûtant rempli de poils. Un moyen peu contraignant d'obtenir plus de poils que prévu.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Produit de la laine sans avoir besoin d'être tondu. Tous les hybrides dominants muffalo ont une capacité de charge de 150% dans les caravanes. Comme tous les chats hybrides, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée et une courte période de reniflement.</GR_Muffalocat.description>
<GR_Muffalocat.tools.head.label>tête</GR_Muffalocat.tools.head.label>
<GR_Muffalocat.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_Muffalocat.tools.left_hoof.label>
<GR_Muffalocat.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_Muffalocat.tools.right_hoof.label>

<GR_Muffalorat.label>muffalo-rat</GR_Muffalorat.label>
<GR_Muffalorat.description>La reproduction d'un hybride de muffalo dans un si petit format signifie qu'ils ont une capacité très faible pour la laine ou le lait. Ils sont cependant très rapides, et vos maîtres ont intérêt à l'être aussi pour la traite et la tonte quotidiennes.\n\nUn hybride de muffalo avec des gènes de rongeurs secondaires. Très faible en tant que bête de somme, mais il se reproduit rapidement et peut être trait et tondu quotidiennement. La quantité de produit est faible, mais c'est une laine épaisse et un lait nutritif.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides dominants muffalo ont une capacité de charge de 150% dans les caravanes.</GR_Muffalorat.description>
<GR_Muffalorat.tools.head.label>tête</GR_Muffalorat.tools.head.label>

<GR_Muffaloman.label>homme-muffalo</GR_Muffaloman.label>
<GR_Muffaloman.description>L'animal que nous attendions tous, c'est-à-dire un animal qui non seulement nettoie pour lui-même mais aussi pour les autres. Sa fourrure est étonnamment douce et possède des propriétés antibactériennes, qu'il utilise avec ses pattes à doigts pour nettoyer les surfaces. C'est lorsque sa fourrure commence à s'emmêler qu'il faut la tailler.\n\nUn hybride de muffalo avec des gènes humanoïdes secondaires. Assez intelligents, mais ils perdent une grande partie de la résistance au froid de leurs ancêtres. Ce sont également des animaux très propres qui nettoient les zones autour de la colonie. Ils peuvent être tondus régulièrement pour obtenir une quantité décente de laine.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Tous les hybrides dominants muffalo ont une capacité de charge de 150% dans les caravanes. L'homme-muffalo est un hybride du muffalo qui nettoie périodiquement les alentours de la colonie.</GR_Muffaloman.description>
<GR_Muffaloman.tools.head.label>tête</GR_Muffaloman.tools.head.label>

<GR_ParagonBear.label>parangon ursidé</GR_ParagonBear.label>
<GR_ParagonBear.description>L'alpha absolu des unités, le plus rustique des bois, gagnant de plusieurs semaines du gros ours avant d'être disqualifié pour avoir gagné trop souvent.\n\nUn animal ursidé parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques superflues. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon possède une attaque paralysante particulièrement puissante et peut être abattu pour obtenir une précieuse peau, qui peut être utilisée comme décoration ou vendue.</GR_ParagonBear.description>
<GR_ParagonBear.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_ParagonBear.tools.left_claw.label>
<GR_ParagonBear.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_ParagonBear.tools.right_claw.label>
<GR_ParagonBear.tools.head.label>tête</GR_ParagonBear.tools.head.label>

<GR_ParagonBoomalope.label>parangon boomalope</GR_ParagonBoomalope.label>
<GR_ParagonBoomalope.description>Bien qu'il soit plus risqué de les garder, ils sont considérablement plus efficaces et ne mangent pas autant vos récoltes. De plus, leur expression triste permanente vous donne envie de les caresser, comment refuser ?\n\nUn animal boomalope parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques superflues. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon produit du deepchem à la place et explose à sa mort de manière beaucoup plus violente.</GR_ParagonBoomalope.description>
<GR_ParagonBoomalope.tools.head.label>tête</GR_ParagonBoomalope.tools.head.label>

<GR_ParagonChicken.label>parangon aviaire</GR_ParagonChicken.label>
<GR_ParagonChicken.description>Bien sûr, ce petit être est plus têtu que son géniteur, mais le fait de ne pas avoir à ramasser les œufs aussi souvent et d'avoir un plus gros œuf au plat fait toute la différence.\n\nUn animal aviaire parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques superflues. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon possède une sauvagerie inhérente qui n'est pas présente chez les poulets domestiqués, mais il est plus susceptible de rester sur place.</GR_ParagonChicken.description>
<GR_ParagonChicken.tools.claws.label>griffes</GR_ParagonChicken.tools.claws.label>
<GR_ParagonChicken.tools.head.label>tête</GR_ParagonChicken.tools.head.label>

<GR_ParagonMuffalo.label>parangon muffalo</GR_ParagonMuffalo.label>
<GR_ParagonMuffalo.description>Un retour à des temps plus simples, lorsque tout le monde aurait pu jurer aveuglément que les muffalos étaient capables de produire du lait, mais qu'ils ont été trompés par des parangons sans cornes.\n\nUn animal muffalo parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques superflues. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon produit également du lait et peut être abattu pour obtenir une précieuse peau, qui peut être utilisée comme décoration ou vendue.</GR_ParagonMuffalo.description>
<GR_ParagonMuffalo.tools.head.label>tête</GR_ParagonMuffalo.tools.head.label>

<GR_ParagonWolf.label>parangon canin</GR_ParagonWolf.label>
<GR_ParagonWolf.description>Une version améliorée du meilleur ami de l'homme, plus facile à dresser, plus sûr de lui et dangereux pour ceux qui menacent la maison. Malheureusement, il est bien trop fier pour admettre qu'il a vraiment envie d'une caresse sur son ventre.\n\nUn animal canin parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques inutiles. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon peut être abattu pour obtenir une précieuse peau, qui peut être utilisée comme décoration ou vendue.</GR_ParagonWolf.description>
<GR_ParagonWolf.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_ParagonWolf.tools.left_claw.label>
<GR_ParagonWolf.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_ParagonWolf.tools.right_claw.label>
<GR_ParagonWolf.tools.head.label>tête</GR_ParagonWolf.tools.head.label>

<GR_ParagonRat.label>parangon rongeur</GR_ParagonRat.label>
<GR_ParagonRat.description>Ecoutez, je sais ce que vous pensez. Pourquoi le rat est-il le parangon de tous les rongeurs ? Et même si vous ne pensez pas ça, c'est une question rhétorique de toute façon, alors voilà. Quel autre rongeur a provoqué l'effondrement d'une civilisation à cause de croyances mal fondées et d'un manque d'hygiène ? En tant que tel, nous vous donnons le Roi des Rats. Ou la reine des rats, si vous voulez qu'une colonie entière se montre.\n\nUn rongeur parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques superflues. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon possède une période de gestation très rapide et ses attaques transmettent la peste.</GR_ParagonRat.description>
<GR_ParagonRat.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_ParagonRat.tools.left_claw.label>
<GR_ParagonRat.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_ParagonRat.tools.right_claw.label>
<GR_ParagonRat.tools.head.label>tête</GR_ParagonRat.tools.head.label>

<GR_ParagonIguana.label>parangon reptilien</GR_ParagonIguana.label>
<GR_ParagonIguana.description>Petit et venimeux, avec un pet mortel, pas vraiment ce à quoi on s'attendait pour la forme reptilienne parfaite. Je veux dire, on aurait pu penser à un tyrannosaure ou autre, mais non, il semble que l'humble iguane soit là pour rester. Le choc d'un si petit animal bougeant si vite doit valoir quelque chose.\n\nUn animal reptilien parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques inutiles. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon est ovipare et peut rompre manuellement les sacs du cou contenant du gaz venimeux.</GR_ParagonIguana.description>
<GR_ParagonIguana.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_ParagonIguana.tools.left_claw.label>
<GR_ParagonIguana.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_ParagonIguana.tools.right_claw.label>
<GR_ParagonIguana.tools.head.label>tête</GR_ParagonIguana.tools.head.label>

<GR_ParagonHorse.label>parangon équidé</GR_ParagonHorse.label>
<GR_ParagonHorse.description>Le plus majestueux des chevaux est fier et magnifique, et n'a que faire de vos règles. Alors gardez-les bien enfermés, parce qu'ils essaieront de s'échapper vers la liberté pour pouvoir courir librement. Et vous vous demanderez alors où ont disparu toutes les carottes, les morceaux de sucre et le sel à lécher.\n\nUn équidé parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques superflues. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon constitue une excellente monture et une excellente bête de somme pour les caravanes.</GR_ParagonHorse.description>
<GR_ParagonHorse.tools.head.label>tête</GR_ParagonHorse.tools.head.label>
<GR_ParagonHorse.tools.left_hoof.label>sabot gauche</GR_ParagonHorse.tools.left_hoof.label>
<GR_ParagonHorse.tools.right_hoof.label>sabot droit</GR_ParagonHorse.tools.right_hoof.label>

<GR_ParagonThrumbo.label>parangon colossal</GR_ParagonThrumbo.label>
<GR_ParagonThrumbo.description>La créature gigantesque et gracieuse a été encore améliorée, prouvant infailliblement qu'il y a toujours une plus haute montagne. Beaucoup plus facile à dresser et dotée d'un système digestif plus efficace, cette créature est probablement ce qu'était le thrumbo à l'origine, lorsqu'il a été élevé en laboratoire avant d'être contaminé par la terraformation.\n\nUn animal colossal parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques inutiles. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon constitue une excellente monture pour les caravanes et peut se précipiter de force, devenant plus rapide et créant des nuages de poussière qui gênent les attaques à distance.</GR_ParagonThrumbo.description>
<GR_ParagonThrumbo.tools.horn.label>corne</GR_ParagonThrumbo.tools.horn.label>
<GR_ParagonThrumbo.tools.left_foot.label>pied gauche</GR_ParagonThrumbo.tools.left_foot.label>
<GR_ParagonThrumbo.tools.right_foot.label>pied droit</GR_ParagonThrumbo.tools.right_foot.label>
<GR_ParagonThrumbo.tools.head.label>tête</GR_ParagonThrumbo.tools.head.label>

<GR_ParagonHumanoid.label>parangon humanoïde</GR_ParagonHumanoid.label>
<GR_ParagonHumanoid.description>Il y a un dicton qui dit que la vie est un cercle, et que finalement tout retourne à ses origines pour recommencer. Cet humanoïde en particulier a subi une certaine évolution mentale tout en souffrant d'une dévolution physique, ressemblant davantage aux lointains ancêtres évolutifs de l'humanité. Ne dites pas singe.\n\nUn animal humanoïde parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques inutiles. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon peut faire progresser la curiosité de l'homme en stimulant la vitesse de recherche par une parole de sagesse bien placée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les parangons humanoïdes engagent périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux des personnes avec lesquelles ils interagissent de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). Capacité d'entraînement à la recherche : offre des perspectives d'investigation aux chercheurs à proximité, leur permettant d'atteindre plus facilement une percée en augmentant la vitesse de recherche de 10%.</GR_ParagonHumanoid.description>
<GR_ParagonHumanoid.tools.left_fist.label>poing gauche</GR_ParagonHumanoid.tools.left_fist.label>
<GR_ParagonHumanoid.tools.right_fist.label>poing droit</GR_ParagonHumanoid.tools.right_fist.label>
<GR_ParagonHumanoid.tools.head.label>tête</GR_ParagonHumanoid.tools.head.label>

<GR_ParagonFeline.label>parangon félin</GR_ParagonFeline.label>
<GR_ParagonFeline.description>Un incroyable et grand bébé à fourrure qui ne veut pas seulement que vous lui grattiez le ventre, mais régulièrement et sans craindre de vous faire arracher les yeux par leurs griffes massives. Ils sont également assez intelligents pour s'attaquer à des proies de moins de la moitié de leur taille, mais c'est surtout pour ne pas avoir à passer autant de temps à se toiletter ensuite.\n\nUn félin parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques superflues. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon est incroyablement intelligent et peut être correctement dressé avec un minimum de réentraînement, tout en étant un excellent compagnon affectueux.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les chats hybrides, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée et une courte période de reniflement. Capacité Réflexes de chat : deux fois par jour, il peut utiliser une capacité qui lui confère des capacités de mêlée supplémentaires.</GR_ParagonFeline.description>
<GR_ParagonFeline.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_ParagonFeline.tools.left_claw.label>
<GR_ParagonFeline.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_ParagonFeline.tools.right_claw.label>
<GR_ParagonFeline.tools.head.label>tête</GR_ParagonFeline.tools.head.label>

<GR_ParagonInsectoid.label>parangon insectoïde</GR_ParagonInsectoid.label>
<GR_ParagonInsectoid.description>Terrifiant rappel de la généalogie originale de Sorne, cette ruche mobile a été conçue à l'origine pour attaquer de front l'ennemi mécanoïde. En transportant une colonie entière d'insectes aux mandibules durcies, leur capacité à pratiquement désassembler la menace mécanique s'est avérée tout aussi efficace pour se retourner contre leurs suzerains humains.\n\nUn animal insectoïde parfait, parangon de tous les animaux similaires, sans données génétiques superflues. Outre les diverses améliorations apportées aux capacités de l'animal de base, ce parangon est extrêmement intelligent et porte une dangereuse couvée de mouches guerrières. Une explosion de phéromones convoque les drones pour protéger leur ruche et leur reine, déchiquetant toutes les autres créatures à proximité.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides insectoïdes ont une bonne armure et aucune sensibilité toxique, mais ils sont toujours stériles et ne peuvent pas se reproduire, même si un débloqueur de fécondité est utilisé pour les créer. Capacité nuées d'insectes : deux fois par jour, il peut créer autour de lui des nuées d'insectes qui endommagent tout animal qui les traverse, à l'exception des parangons insectoïdes, qui sont immunisés.</GR_ParagonInsectoid.description>
<GR_ParagonInsectoid.tools.head.label>tête</GR_ParagonInsectoid.tools.head.label>

<GR_Bearodile.label>oursodile</GR_Bearodile.label>
<GR_Bearodile.description>Les amateurs de dinosaures devraient adorer cet hybride. Il a une morsure d'enfer et des griffes qui vous mettent à terre et vous empêchent de vous relever. Souvent élevés pour la chasse par ceux qui s'ennuient et qui veulent manger des pilons massifs, à la manière des hommes des cavernes.\n\nUn hybride reptilien avec des gènes ursidés secondaires. Très intelligent, c'est un combattant de première ligne exceptionnel, doté d'une attaque venimeuse et étourdissante, d'une vitesse de déplacement rapide et d'une réserve de santé élevée.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses.</GR_Bearodile.description>
<GR_Bearodile.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Bearodile.tools.left_claw.label>
<GR_Bearodile.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Bearodile.tools.right_claw.label>
<GR_Bearodile.tools.head.label>tête</GR_Bearodile.tools.head.label>

<GR_Boomsnake.label>boomserpent</GR_Boomsnake.label>
<GR_Boomsnake.description>Que se passe-t-il lorsque vous mélangez un cobra cracheur, un serpent à sonnette et une créature conçue pour produire du carburant raffiné ? Cette abomination, voilà ce qui arrive. Mettez-le dans un coin et il se blessera pour libérer des neurotoxines mortelles. Essayez de garder vos distances et elle crachera du sang toxique sur vous. Il est clair que quelqu'un a été mauvais perdant en jouant à des jeux de rôles dans son enfance, mais n'a pas eu l'intelligence ou l'argent pour prouver qu'il avait raison.\n\nUn hybride reptilien avec des gènes boom secondaires. Plutôt intelligent, il possède une morsure féroce et une attaque à distance encore plus terrible, qui provoquent toutes deux des accumulations de substances toxiques. Un métabolisme assez élevé qui soutient ses diverses capacités de combat, mieux adapté à la défense de la maison.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses.</GR_Boomsnake.description>
<GR_Boomsnake.tools.head.label>tête</GR_Boomsnake.tools.head.label>
<GR_Boomsnake.verbs.poison_spit.label>crachat de poison</GR_Boomsnake.verbs.poison_spit.label>

<GR_Chickenlizard.label>poulet-lézard</GR_Chickenlizard.label>
<GR_Chickenlizard.description>Les poulets sont en fait une évolution des dinosaures, alors quelqu'un a décidé de les faire revenir en arrière. Malheureusement, ils n'ont pas vraiment pris la peine de vérifier qu'ils devaient être aviaires plutôt que reptiliens, ce qui a donné cette vilaine petite chose qui se reproduit à une vitesse folle et vide votre frigo. Mais bon, ils crachent sur vos ennemis et ont le droit de chier partout, surtout là où ils mangent.\n\nUn hybride reptilien avec des gènes aviaires secondaires. Cet animal de ferme en particulier est assez intelligent pour ne pas avoir besoin d'enclos et se reproduit plus vite que les autres reptiles. Un très gros appétit pour une créature si petite, ce qui soutient sa capacité à cracher de méchantes toxines sur ses ennemis et à créer des dégâts sur le sol. Très facile à dresser et possède une bonne mémoire.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses.</GR_Chickenlizard.description>
<GR_Chickenlizard.tools.claws.label>griffes</GR_Chickenlizard.tools.claws.label>
<GR_Chickenlizard.tools.head.label>tête</GR_Chickenlizard.tools.head.label>
<GR_Chickenlizard.verbs.poison_spit.label>crachat de poison</GR_Chickenlizard.verbs.poison_spit.label>

<GR_Muffalokomodo.label>muffalo-komodo</GR_Muffalokomodo.label>
<GR_Muffalokomodo.description>Traire les serpents pour leur venin afin de créer des médicaments est une carrière extrêmement dangereuse. Si cette bête de somme s'est avérée capable d'agir dans d'autres domaines, elle a surtout été synthétisée pour fournir un moyen plus sûr de se procurer un coagulant anesthésique à utiliser en cas d'urgence. Ou bien quelqu'un a essayé de se défoncer en trayant une vache spatiale reptilienne, qui sait vraiment ?\n\nUn hybride reptilien avec des gènes muffalo secondaires. Une bête de somme puissante avec un appétit énorme et un taux de saleté proportionnel. Assez résistante, elle constitue une erreur fatale pour tout animal qui tente de la chasser, car ses crocs, ses cornes et ses griffes sont tous venimeux. Ils peuvent être traits tous les dix jours pour obtenir une fiole de coagulant paralysant, à utiliser de préférence pour les grands animaux souffrant de lacérations multiples.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses.</GR_Muffalokomodo.description>
<GR_Muffalokomodo.verbs.poison_spit.label>crachat de poison</GR_Muffalokomodo.verbs.poison_spit.label>

<GR_Spidersnake.label>araignée-serpent</GR_Spidersnake.label>
<GR_Spidersnake.description>La neutroamine est assez difficile à fabriquer en raison de l'environnement stérile nécessaire à la création d'un précurseur chimique synthétique. Un fou furieux a donc décidé de créer une créature vivante capable de synthétiser sa propre neutroamine. C'est vrai que ce n'est pas beaucoup, mais si vous avez suffisamment de ces cobras puissants et rapides, personne n'essaiera jamais de vous voler ou de vivre assez longtemps pour s'enfuir.\n\nUn hybride reptilien avec des gènes insectoïdes secondaires. Pour un animal si petit, il a une morsure incroyablement puissante et peut cracher du venin. Malheureusement, il ne peut pas être dressé, mais il chassera volontiers les petites proies qui s'aventurent sur son territoire ou se défendra contre tout prédateur stupide. Ils peuvent être traits une fois tous les quelques jours pour obtenir une fiole de neutroamine, ce qui leur permet d'être utilisés dans le cadre d'une grande exploitation pharmaceutique.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses.</GR_Spidersnake.description>
<GR_Spidersnake.tools.head.label>tête</GR_Spidersnake.tools.head.label>
<GR_Spidersnake.verbs.poison_spit.label>crachat de poison</GR_Spidersnake.verbs.poison_spit.label>

<GR_Wolfsnake.label>loup-serpent</GR_Wolfsnake.label>
<GR_Wolfsnake.description>Un grand chien qui perd sa peau de serpent au lieu de sa fourrure, alors ne soyez pas trop inquiet lorsque vous grattez un endroit qui le démange et que la peau se détache. Il mue lui-même, même lorsqu'il chasse des proies, alors préparez-vous à faire de temps en temps une longue randonnée pour récupérer sa précieuse peau.\n\nUn hybride reptilien avec des gènes canins secondaires. Rapides, intelligents et dotés d'une terrible morsure venimeuse, ces hybrides font d'excellents chiens de chasse. Comme ils n'ont aucune notion de la peur, ils peuvent finir par s'attaquer à des proies beaucoup plus grosses et plus dangereuses et remporter une victoire à la Pyrrhus.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses.</GR_Wolfsnake.description>
<GR_Wolfsnake.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Wolfsnake.tools.left_claw.label>
<GR_Wolfsnake.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Wolfsnake.tools.right_claw.label>
<GR_Wolfsnake.tools.head.label>tête</GR_Wolfsnake.tools.head.label>

<GR_Snakecat.label>serpent-chat</GR_Snakecat.label>
<GR_Snakecat.description>Probablement l'un des serpents les plus étranges et les plus mignons jamais créés. Il possède plusieurs petites pattes qui lui servent à pousser son corps, ainsi qu'une fourrure douce et accueillante. De nombreuses personnes n'ont jamais cessé de paniquer à l'idée que quelque chose glisse sur l'arrière de leurs jambes et qu'un python ronronnant leur donne un léger coup de tête.\n\nUn hybride reptilien avec des gènes félins secondaires. Un serpent à la fourrure inhabituelle qui aime les caresses tout en chassant des proies beaucoup plus faibles que lui. Incroyablement intelligents et faciles à dresser, ils combinent des réflexes rapides et une attaque par morsure et crachat incroyablement virulente.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses.</GR_Snakecat.description>
<GR_Snakecat.tools.head.label>tête</GR_Snakecat.tools.head.label>
<GR_Snakecat.verbs.poison_spit.label>crachat de poison</GR_Snakecat.verbs.poison_spit.label>

<GR_Lizardman.label>homme-lézard</GR_Lizardman.label>
<GR_Lizardman.description>Il est peu probable que l'on puisse rencontrer une créature plus cruelle ou plus sadique que cet hybride. Il éprouve activement de la joie en massacrant des animaux apprivoisés et en exécutant des prisonniers, ce dernier acte lui procurant même un puissant stimulant qu'il peut utiliser avant la bataille. Peut-être que cela a quelque chose à voir avec le plaisir qu'il prend à tuer ceux qui l'ont rendu ainsi, mais c'est une histoire pour une autre fois.\n\nUn hybride reptilien avec des gènes humanoïdes secondaires. C'est un animal très intelligent mais limité au combat, qui se comporte étonnamment mal face à des créatures de taille similaire. Il n'engage que passivement le combat avec des créatures beaucoup plus petites que lui et prend un plaisir tordu et psychotique à tuer celles qui sont complètement impuissantes.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Tous les hybrides reptiliens ont de bonnes plages de tolérance à la température et des attaques venimeuses. Les hommes-lézards obéissent aux ordres pour abattre les autres animaux de la colonie, ainsi que pour exécuter les prisonniers de votre colonie.</GR_Lizardman.description>
<GR_Lizardman.tools.head.label>tête</GR_Lizardman.tools.head.label>

<GR_Molebear.label>taupe-ours</GR_Molebear.label>
<GR_Molebear.description>Bien trop indépendant pour être un animal de combat, mais peut certainement infliger et supporter la douleur. Il travaille mieux dans l'ombre, s'occupant de ses affaires et déterrant les métaux qu'il trouve. Personne ne sait vraiment pourquoi, mais cela a probablement à voir avec ces moustaches massives.\n\nUn hybride rongeur avec des gènes ursidés secondaires. Un prédateur indépendant avec un métabolisme très bas et une grande résistance. Il a un comportement inhabituel : il creuse périodiquement pour trouver des trésors, généralement des métaux bruts.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides rongeurs ont une gestation rapide, pour autant qu'un débloqueur de fécondité ait été utilisé lors de leur création dans le synthétiseur de génome.</GR_Molebear.description>
<GR_Molebear.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Molebear.tools.left_claw.label>
<GR_Molebear.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Molebear.tools.right_claw.label>
<GR_Molebear.tools.head.label>tête</GR_Molebear.tools.head.label>

<GR_Squirralope.label>écureuilalope</GR_Squirralope.label>
<GR_Squirralope.description>C'est petit, c'est mignon, c'est une bombe à retardement qui attend qu'un idiot la trouve délicieuse. Ça ne va pas être une grosse explosion, mais ça n'a pas d'importance quand c'est dans votre bouche.\n\nUn hybride rongeur avec des gènes boom secondaires. Petit, faible mais rapide, cet hybride convient à ceux qui recherchent une méthode de production de carburant dans un petit paquet. Il produit du chemfuel beaucoup plus efficacement qu'un boomalope, mais il doit être trait tous les jours.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides rongeurs ont une gestation rapide, pour autant qu'un débloqueur de fécondité ait été utilisé lors de leur création dans le synthétiseur de génome.</GR_Squirralope.description>
<GR_Squirralope.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Squirralope.tools.left_claw.label>
<GR_Squirralope.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Squirralope.tools.right_claw.label>
<GR_Squirralope.tools.head.label>tête</GR_Squirralope.tools.head.label>

<GR_Rabbitchicken.label>lapin-poulet</GR_Rabbitchicken.label>
<GR_Rabbitchicken.description>Les légendes parlent d'un monstre ancien et vicieux, d'une créature si répugnante et si cruelle qu'aucun homme n'a encore pu l'affronter et survivre. C'était une tentative plutôt réussie, car sa faiblesse endort l'ennemi dans un faux sentiment de sécurité afin qu'il puisse lui arracher la gorge. Alors, tu te sens chanceux, minable ?\n\nUn hybride rongeur avec des gènes aviaires secondaires. Un minuscule, faible, rapide parasite avec un appétit fou pour sa taille. Une période de gestation incroyablement rapide et 1% de chance de tuer instantanément lors d'une attaque.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides rongeurs ont une gestation rapide, pour autant qu'un débloqueur de fécondité ait été utilisé lors de leur création dans le synthétiseur de génome.</GR_Rabbitchicken.description>
<GR_Rabbitchicken.tools.head.label>tête</GR_Rabbitchicken.tools.head.label>

<GR_Ratffalo.label>ratuffalo</GR_Ratffalo.label>
<GR_Ratffalo.description>Un animal de meute intéressant qui a un punch incroyable et qui pisse et chie partout. Ce n'est même pas le pire, car ces rongeurs d'une taille inhabituelle sont aussi porteurs de la peste avec une immunité totale à la toxicité. Parfois, les scientifiques ne peuvent tout simplement pas laisser les choses en paix.\n\nUn hybride rongeur avec des gènes muffalo secondaires. Assez intelligent, presque absurdement mortel et rapide sur ses pattes. Bien qu'ils soient herbivores, ils dévorent volontiers les cadavres grâce à leur grand appétit. La période de gestation n'est pas aussi courte que celle des autres hybrides dominants de rongeurs, mais chaque morsure transmet la peste.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides rongeurs ont une gestation rapide, pour autant qu'un débloqueur de fécondité ait été utilisé lors de leur création dans le synthétiseur de génome.</GR_Ratffalo.description>
<GR_Ratffalo.tools.head.label>tête</GR_Ratffalo.tools.head.label>

<GR_Beaverwolf.label>castor-loup</GR_Beaverwolf.label>
<GR_Beaverwolf.description>Un chasseur incroyablement rapide - mentalement et physiquement - doté d'une glande castoréale hyperactive, qui lui permet de transformer activement la viande et les arbres en légumes. Techniquement, les végétaliens devraient s'en accommoder puisque, comme les abeilles, elle doit être récoltée et le castor-loup vous le fera savoir s'il n'aime pas que vous le touchiez.\n\nUn hybride rongeur avec des gènes canins secondaires. Prédateur très rapide mais prudent, cet hybride est à la fois intelligent et fréquemment à la recherche de son prochain repas. Capable de se déplacer librement et ne nécessitant pas d'enclos, il est à la fois carnivore et dendrovore, tout en offrant des récoltes quotidiennes de castoréum qui fait office de légume dans les plats.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides rongeurs ont une gestation rapide, pour autant qu'un débloqueur de fécondité ait été utilisé lors de leur création dans le synthétiseur de génome.</GR_Beaverwolf.description>
<GR_Beaverwolf.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Beaverwolf.tools.left_claw.label>
<GR_Beaverwolf.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Beaverwolf.tools.right_claw.label>
<GR_Beaverwolf.tools.head.label>tête</GR_Beaverwolf.tools.head.label>

<GR_Rabbitcat.label>lapin-chat</GR_Rabbitcat.label>
<GR_Rabbitcat.description>Pour une combinaison de deux animaux relativement petits, le lapin-chat est sacrément massif et possède un physique robuste. Il ne connaît pas la peur et s'attaque à tout ce qu'il veut manger. Certains disent que c'était l'autre tentative de créer le lapin de Caerbannog, car qui dit que les généticiens n'ont pas un sens de l'humour maladif.\n\nUn hybride rongeur avec des gènes félins secondaires. Très intelligents compte tenu du matériau d'origine, ces hybrides sont rapides, mortels et possèdent un physique robuste avec des capacités de régénération naturelle rapide. Assez têtus, ils nécessitent un entraînement fréquent et compétent, mais ils n'ont pas peur de montrer leur reconnaissance.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Comme tous les chats hybrides, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée et une courte période de reniflement. Tous les hybrides rongeurs ont une gestation rapide, pour autant qu'un débloqueur de fécondité ait été utilisé lors de leur création dans le synthétiseur de génome.</GR_Rabbitcat.description>
<GR_Rabbitcat.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Rabbitcat.tools.left_claw.label>
<GR_Rabbitcat.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Rabbitcat.tools.right_claw.label>

<GR_Moleman.label>homme-taupe</GR_Moleman.label>
<GR_Moleman.description>Une énorme monstruosité qui se soucie réellement de ceux qui l'entourent, prenant une grande joie et un réel plaisir personnel à travailler assidûment et à prendre soin de ceux qu'elle considère comme ses amis et sa famille. De toute évidence, il a été élevé spécifiquement par des mégacorporations pour travailler dans des mines dangereuses, car la cupidité humaine ne change jamais.\n\nUn hybride rongeur avec des gènes humanoïdes secondaires. Avec un taux de faim très bas et très intelligents, ces gentils géants aiment creuser avec leurs mains. Ils sont parfois prêts à travailler dans les mines si on leur en donne l'occasion, mais ils sont très lents en raison de leur poids.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes. Les hommes-taupes obéiront périodiquement aux ordres de miner. Cela fonctionnera également avec le mod Quarry.</GR_Moleman.description>
<GR_Moleman.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Moleman.tools.left_claw.label>
<GR_Moleman.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Moleman.tools.right_claw.label>
<GR_Moleman.tools.head.label>tête</GR_Moleman.tools.head.label>

<GR_Bearalope.label>oursalope</GR_Bearalope.label>
<GR_Bearalope.description>Un mélange inhabituel de caractéristiques qui avait la faveur d'un client particulier, obsédé par l'idée de faire exploser des choses. Il a reçu le surnom de Boom-Boom car il faisait souvent des demandes du type "deux autres booms, je ne faisais pas attention".\n\nUn hybride ursidé avec des gènes boom secondaires. Il manque d'intelligence par rapport à un ours, mais aussi de force et d'assurance pour la chasse. Cependant, on peut leur ordonner de faire exploser une quantité limitée de sacs de carburant pour augmenter leur polyvalence au combat, en échange de quoi ils se blessent intentionnellement.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides ursidés dominants ont des attaques paralysantes. La capacité "Détonation de chemfuel" peut être utilisée pour provoquer une puissante explosion de type "bombe" autour de l'hybride. N'oubliez pas que cela endommage également l'hybride !</GR_Bearalope.description>
<GR_Bearalope.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Bearalope.tools.left_claw.label>
<GR_Bearalope.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Bearalope.tools.right_claw.label>
<GR_Bearalope.tools.head.label>tête</GR_Bearalope.tools.head.label>

<GR_Bearchicken.label>ours-poulet</GR_Bearchicken.label>
<GR_Bearchicken.description>Un animal étonnamment propre, surnommé "ours-hibou" par ceux qui le trouvent amusant, car il tente de voler en battant rapidement ses petites ailes vestigiales. Et ce, jusqu'à ce qu'ils se fassent picorer les yeux et aplatir par leur poids.\n\nUn hybride ursidé avec des gènes aviaires secondaires. Légèrement plus stupides mais plus faciles à dresser, ils pondent des œufs tous les deux jours et ont la force de protéger leur couvée. Plus lents qu'un ours, mais leur capacité à planer au-dessus du sol leur permet d'être plus performants sur les terrains difficiles.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides ursidés dominants ont des attaques paralysantes. Bien que trop lourd pour voler, il peut utiliser ses ailes pour annuler les coûts de déplacement du terrain.</GR_Bearchicken.description>
<GR_Bearchicken.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Bearchicken.tools.left_claw.label>
<GR_Bearchicken.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Bearchicken.tools.right_claw.label>
<GR_Bearchicken.tools.head.label>tête</GR_Bearchicken.tools.head.label>

<GR_Bearffalo.label>oursuffalo</GR_Bearffalo.label>
<GR_Bearffalo.description>Un animal merveilleux pour les longs voyages d'hiver, très populaire car les voyageurs se blottissent dans sa fourrure la nuit pour se réchauffer. Des bagarres ont même éclaté pour savoir qui allait dormir avec le tapis surdimensionné.\n\nUn hybride ursidé avec des gènes muffalo secondaires. Très sale, mais une bête de somme raisonnablement intelligente qui produit de la laine et du lait de bonne qualité. Se comporte très bien dans les environnements froids et il est tout à fait capable de se défendre.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides ursidés dominants ont des attaques paralysantes.</GR_Bearffalo.description>
<GR_Bearffalo.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Bearffalo.tools.left_claw.label>
<GR_Bearffalo.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Bearffalo.tools.right_claw.label>
<GR_Bearffalo.tools.head.label>tête</GR_Bearffalo.tools.head.label>

<GR_Bearwolf.label>ours-loup</GR_Bearwolf.label>
<GR_Bearwolf.description>Il faut être très prudent avant d'envisager d'élever ce petit gaillard, car son métabolisme est à la hauteur de sa grande férocité et de sa vitesse de déplacement. Plutôt utile pour contrôler les populations d'animaux pondeurs.\n\nUn hybride ursidé avec des gènes canins secondaires. Un hybride de combat très féroce et intelligent, doté d'un incroyable appétit. Comme ils ont presque constamment faim, ils creusent pour trouver des baies quand ils ont faim, à condition que ce soit la saison de culture.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides ursidés dominants ont des attaques paralysantes.</GR_Bearwolf.description>
<GR_Bearwolf.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Bearwolf.tools.left_claw.label>
<GR_Bearwolf.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Bearwolf.tools.right_claw.label>
<GR_Bearwolf.tools.head.label>tête</GR_Bearwolf.tools.head.label>

<GR_Bearmole.label>ours-taupe</GR_Bearmole.label>
<GR_Bearmole.description>Peu de gens ont l'occasion de voir un ours nu, et encore moins de personnes souhaitent le revoir. Cet ours-taupe surdimensionné inspire beaucoup de crainte avec ses dents massives, mais reçoit beaucoup d'amour et d'affection de la part de ceux qui veulent un animal de compagnie grand et sans poils qui ronge les meubles.\n\nUn hybride ursidé avec des gènes de rongeurs secondaires. Ils sont très lents mentalement et physiquement et ont des restrictions alimentaires, mais sont très féroces au combat et immunisés contre la douleur. Ils ont également l'avantage d'avoir un cycle de reproduction court, un métabolisme bas et de ne pas avoir peur de leurs proies.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides ursidés dominants ont des attaques paralysantes. Pas de sensibilité à la douleur. Cet hybride ne sera jamais mis à terre en combat à cause de la douleur.</GR_Bearmole.description>
<GR_Bearmole.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Bearmole.tools.left_claw.label>
<GR_Bearmole.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Bearmole.tools.right_claw.label>
<GR_Bearmole.tools.head.label>tête</GR_Bearmole.tools.head.label>

<GR_Bearcat.label>ours-chat</GR_Bearcat.label>
<GR_Bearcat.description>Des bébés meurtriers massifs et duveteux, voilà l'un des nombreux surnoms "mignons" donnés à cet animal, dont le seul inconvénient est qu'il est incapable de ronronner. Leur seul inconvénient est qu'ils sont incapables de ronronner. En raison de leur taille, ils finissent souvent par renverser les personnes à qui ils tentent de montrer leur affection avant de s'allonger sur elles pour se réchauffer.\n\nUn hybride ursidé avec des gènes félins secondaires. Conservant leur intelligence et étant plus rapides et plus féroces au combat, ce sont d'adorables machines à tuer qui adorent les mordillements. Ils préfèrent les proies plus faciles et peuvent être abattus pour une précieuse fourrure, vous êtes un monstre.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Tous les hybrides ursidés dominants ont des attaques paralysantes. Comme tous les chats hybrides, ils ont une capacité d'esquive améliorée en mêlée et une courte période de reniflement. La peau peut être vendue ou utilisée dans un établi de tissage pour fabriquer des tapis.</GR_Bearcat.description>
<GR_Bearcat.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Bearcat.tools.left_claw.label>
<GR_Bearcat.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Bearcat.tools.right_claw.label>
<GR_Bearcat.tools.head.label>tête</GR_Bearcat.tools.head.label>

<GR_Bearman.label>homme-ours</GR_Bearman.label>
<GR_Bearman.description>Une combinaison terrifiante de la puissance brute d'un ours et de l'intelligence d'un humain, donnant naissance à une créature qui adore maltraiter ses proies. Pas tout à fait aussi fort en raison de la forme étrange de ses pattes, mais très énergique et désireux d'amener ses victimes à attraper ces mains.\n\nUn hybride ursidé avec des gènes humanoïdes secondaires. Très haut niveau intellectuel mais comparativement fragile par rapport à d'autres hybrides similaires. Leur corps contient des glandes surrénales surdimensionnées et surstimulées qui se trouvent juste sous la surface de la peau et dont on peut régulièrement extraire une substance analogue au Go-Juice.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet en jeu :&lt;/color&gt; Les hybrides humanoïdes engageront périodiquement la conversation avec d'autres colons, sur des sujets variés. Cela augmente les besoins en loisirs sociaux de leurs interlocuteurs de 10% (soumis à des rendements décroissants comme tous les types de loisir). S'ils utilisent l'idéologie, les hybrides humanoïdes sont soumis aux préceptes.</GR_Bearman.description>
<GR_Bearman.tools.left_claw.label>griffe gauche</GR_Bearman.tools.left_claw.label>
<GR_Bearman.tools.right_claw.label>griffe droite</GR_Bearman.tools.right_claw.label>
<GR_Bearman.tools.head.label>tête</GR_Bearman.tools.head.label>


</LanguageData>