<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VCE_SushiPrepTable.label>table de sushi</VCE_SushiPrepTable.label>
<VCE_SushiPrepTable.description>Une table de travail pour couper, trancher et préparer toutes sortes de sushis.</VCE_SushiPrepTable.description>

<VCE_SoyFermenter.label>fermenteur de sauce soja</VCE_SoyFermenter.label>
<VCE_SoyFermenter.description>Un fermenteur de soja est un tambour métallique cylindrique dans lequel les graines de soja sont pressées, mélangées à des bactéries aspergillus et à des céréales, puis vieillies pendant une longue période. Le résultat est une sauce soja de qualité croissante, qui peut être utilisée comme condiment alimentaire.</VCE_SoyFermenter.description>

<VCE_SoySauce.label>sauce soja</VCE_SoySauce.label>
<VCE_SoySauce.description>Une pâte fermentée de graines de soja, de céréales grillées, de saumure et de bactéries Aspergillus. La sauce soja peut être ajoutée directement aux aliments, et elle est utilisée comme trempette ou comme arôme salé dans la cuisine, tout en apportant un riche goût umami.</VCE_SoySauce.description>

<VCE_WasabiPaste.label>pâte de wasabi</VCE_WasabiPaste.label>
<VCE_WasabiPaste.description>Une pâte faite à partir de rhizome de wasabi moulus et utilisée comme condiment piquant pour les sushis et d'autres aliments. Son goût est similaire à celui de la moutarde forte plutôt qu'à celui des piments, car il stimule le nez plus que la langue. Le wasabi perd sa saveur et se détériore extrêmement vite.</VCE_WasabiPaste.description>

<VCE_DeepFriedSushi.label>sushi frit</VCE_DeepFriedSushi.label>
<VCE_DeepFriedSushi.description>Le sushi est l'un des aliments les plus sains qui soient. Donc, tôt ou tard, quelqu'un allait le faire frire et en faire le contraire. Le résultat final est une nourriture croquante, mauvaise pour la santé mais savoureuse pour l'âme - pas tout à fait aussi nourrissante qu'un repas, mais très agréable à manger. La friture des sushis réduit également leur durée de conservation, à moins qu'ils ne soient congelés.</VCE_DeepFriedSushi.description>

<VCE_HumanSurimi.label>surimi humain</VCE_HumanSurimi.label>
<VCE_HumanSurimi.description>Une pâte indistincte imitant la texture du homard, du crabe ou d'autres crustacés. Seulement, celle-ci... est faite avec de la viande humaine. Un délice pour les tribus cannibales de Rim, et une expérience culinaire profondément dégoûtante et taboue pour tous les autres.</VCE_HumanSurimi.description>

<VCE_RawSoybean.label>graines de soja</VCE_RawSoybean.label>
<VCE_RawSoybean.description>Un haricot comestible qui peut être utilisé comme un légume dans une multitude de recettes, et qui est surtout connu comme l'ingrédient principal de la délicieuse sauce soja.</VCE_RawSoybean.description>

<VCE_RawWasabi.label>wasabi</VCE_RawWasabi.label>
<VCE_RawWasabi.description>Plante de la famille du raifort. Une pâte faite à partir de ses rhizomes moulus est utilisée comme condiment piquant pour les sushis et d'autres aliments. Son goût est similaire à celui de la moutarde forte plutôt qu'à celui des piments, car il stimule davantage le nez que la langue.</VCE_RawWasabi.description>

<VCE_Chirashizushi.label>bol de sushi chirashi (simple)</VCE_Chirashizushi.label>
<VCE_Chirashizushi.description>Un simple bol de sushi chirashi composé de quelques ingrédients. Dans le sushi chirashi, le riz est servi dans un bol et garni d'une variété de poissons crus et de légumes. Il est couramment consommé car il est rassasiant, rapide et facile à préparer.</VCE_Chirashizushi.description>

<VCE_Norimaki.label>norimaki (simple)</VCE_Norimaki.label>
<VCE_Norimaki.description>Des sushis norimaki simples, préparés à partir de quelques ingrédients. Les nori maki sont un type de sushi enveloppé d'algues.</VCE_Norimaki.description>

<VCE_Uramaki.label>uramaki (raffiné)</VCE_Uramaki.label>
<VCE_Uramaki.description>Sushi uramaki complexe assemblé avec soin à partir d'une large sélection d'ingrédients. L'uramaki est une pièce cylindrique de taille moyenne contenant au moins deux garnitures. Il diffère des autres makis car le riz se trouve à l'extérieur et les algues nori à l'intérieur.</VCE_Uramaki.description>

<VCE_Nigiri.label>nigiri (raffiné)</VCE_Nigiri.label>
<VCE_Nigiri.description>Des sushis nigiri complexes assemblés avec soin à partir d'une large sélection d'ingrédients. Le nigiri se compose d'un monticule allongé de riz à sushi que le chef presse entre les paumes des mains pour former une boule de forme ovale, et d'une garniture (le neta) déposée sur la boule.</VCE_Nigiri.description>

<VCE_Temaki.label>temaki (gastronomique)</VCE_Temaki.label>
<VCE_Temaki.description>Chef-d'œuvre de l'art culinaire, ce sushi nourrit le corps, l'esprit et l'âme. Le temaki est un grand morceau en forme de cône composé de nori à l'extérieur et d'ingrédients débordant à l'extrémité large. Un temaki typique mesure environ 10 centimètres de long et se mange avec les doigts car il est trop délicat de le prendre avec des baguettes.</VCE_Temaki.description>

<VCE_Futomaki.label>futomaki (gastronomique)</VCE_Futomaki.label>
<VCE_Futomaki.description>Chef-d'œuvre de l'art culinaire, ce sushi nourrit le corps, l'esprit et l'âme. Le futomaki est une grande pièce cylindrique, généralement recouverte de nori à l'extérieur. Un futomaki typique mesure cinq à six centimètres de diamètre. Ils sont souvent composés de deux, trois ou plusieurs garnitures, choisies pour leurs goûts et leurs couleurs complémentaires.</VCE_Futomaki.description>

<VCE_Gunkanmaki.label>gunkanmaki (gourmet)</VCE_Gunkanmaki.label>
<VCE_Gunkanmaki.description>Une œuvre d'art culinaire, caractérisée par une préparation et une présentation raffinées, voire élaborées, d'un sushi esthétiquement équilibré, mais en faible quantité. Le gunkanmaki est un type particulier de nigiri : une grappe ovale de riz à sushi, formée à la main, autour de laquelle est enroulée une bande de nori pour former un récipient rempli d'un ingrédient mou, lâche ou finement haché qui nécessite le maintien du nori, comme les œufs.</VCE_Gunkanmaki.description>

<VCE_Oshizushi.label>sushi oshi (gourmet)</VCE_Oshizushi.label>
<VCE_Oshizushi.description>Une œuvre d'art culinaire, caractérisée par une préparation et une présentation raffinées, voire élaborées, d'un sushi esthétiquement équilibré, mais en faible quantité. Dans le sushi oshi, une pièce en forme de bloc est formée à l'aide d'un moule en bois. Le chef garnit le fond du moule avec les garnitures, les recouvre de riz à sushi, puis appuie sur le couvercle du moule pour créer un bloc compact et rectiligne. Le bloc est retiré du moule puis découpé en morceaux de la taille d'une bouchée.</VCE_Oshizushi.description>

<VCE_Soybean.label>plant de soja</VCE_Soybean.label>
<VCE_Soybean.description>Espèce de légumineuse largement cultivée pour sa fève comestible, qui a de nombreux usages. Les plants de soja ont une croissance assez rapide, mais ils sont très sensibles à la température. Les conditions de croissance optimales se situent à des températures moyennes de 20 à 30 °C (68 à 86 °F). Les températures en dehors de cette plage retardent considérablement la croissance.</VCE_Soybean.description>

<VCE_Wasabi.label>plant de wasabi</VCE_Wasabi.label>
<VCE_Wasabi.description>Plante de la famille du raifort. Une pâte faite à partir de ses rhizomes moulus est utilisée comme condiment piquant pour les sushis et d'autres aliments. Son goût est similaire à celui de la moutarde forte plutôt qu'à celui des piments en ce sens qu'il stimule le nez plus que la langue. Le wasabi est largement considéré comme l'une des plantes les plus difficiles à cultiver, car il a besoin d'un environnement tempéré et extrêmement humide. Elle subit une pénalité de croissance si elle dispose de moins de 20 cases d'eau dans un rayon de 6 cases.</VCE_Wasabi.description>


</LanguageData>