<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VPE_Bileceps.label>cèpe de bile cru</VPE_Bileceps.label>
<VPE_Bileceps.description>Cèpe de bile récoltés. Ils peuvent être intégrés dans des plats cuisinés ou consommés crus.</VPE_Bileceps.description>

<VPE_Blisscap.label>hymeuphorique cru</VPE_Blisscap.label>
<VPE_Blisscap.description>L'hymeuphorique cru est obtenu en récoltant les hymeuphoriques. Lorsqu'il est consommé, il rend les gens incroyablement défoncés, mais aussi incroyablement somnolents.</VPE_Blisscap.description>

<VPE_Mycothread.label>champifibre</VPE_Mycothread.label>
<VPE_Mycothread.description>Tissu comestible ressemblant à du coton, extrait du chapeaux fibres. Il est doux au toucher et facile à travailler, se détériore rapidement, a une couleur inhabituelle et, curieusement, a toujours l'odeur et le goût de champignons.</VPE_Mycothread.description>

<VPE_Plant_Timbercap.label>chapeau bois</VPE_Plant_Timbercap.label>
<VPE_Plant_Timbercap.description>Champignon brun, court, avec un pied dur. Lorsqu'il est récolté, il produit une petite quantité de substance ressemblant à du bois.</VPE_Plant_Timbercap.description>

<VPE_Plant_Healtruffle.label>truffe de vie</VPE_Plant_Healtruffle.label>
<VPE_Plant_Healtruffle.description>La truffe de vie est un champignon qui pousse lentement en utilisant les nutriments du gaz pestilentiels - il a besoin d'une réserve de gaz pestilentiels autour de lui pour se développer. Sa récolte permet d'obtenir des plantes médicinales. Cependant, il faut beaucoup de temps pour la planter et la récolter, car elle est très délicate. Elle est cultivée depuis longtemps par les colons pour ses propriétés médicinales.</VPE_Plant_Healtruffle.description>

<VPE_Plant_Stinker.label>puant</VPE_Plant_Stinker.label>
<VPE_Plant_Stinker.description>Un petit champignon à croissance rapide qui forme de grandes grappes. Il produit du gaz pestilentiels par un processus chimique. Malgré son odeur désagréable, il peut être récolté comme champignon comestible. Il peut pousser n'importe où, mais l'exposition au soleil le tue.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Contrairement à d'autres champignons, les puants peuvent supporter une luminosité allant jusqu'à 50 %, comme les torches.</VPE_Plant_Stinker.description>

<VPE_Plant_Blisscap.label>hymeuphorique</VPE_Plant_Blisscap.label>
<VPE_Plant_Blisscap.description>Un long champignon bleu clair qui offre bien plus que de la nourriture. Sa consommation induit un état de bonheur béat, rendant le consommateur exceptionnellement satisfait, mais également très somnolent. Il est connu pour améliorer considérablement la sensibilité psychique de ceux qui le mangent, et est souvent consommé par les communautés hippies sur diverses planètes centrales, leur permettant de "voir l'avenir".\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Contrairement à d'autres plantes, l'hymeuphorique ne tient pas compte de la luminosité pour sa croissance. La lumière du soleil ne le tue pas. Il se repose quand même pendant la période nocturne.</VPE_Plant_Blisscap.description>

<VPE_Plant_Lullabloom.label>bercefleur</VPE_Plant_Lullabloom.label>
<VPE_Plant_Lullabloom.description>Un champignon spécial qui émet des spores apaisantes, idéal pour être planté à côté d'un lit. Doit être planté dans un pot de fleurs. Sa présence apaise l'individu endormi, créant un sommeil plus réparateur et favorisant le confort général. Ses propriétés douces et somnifères en font le favori des colons à la recherche d'une nuit de repos paisible.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Contrairement à d'autres plantes, le bercefleur ne tient pas compte de la luminosité pour sa croissance. La lumière du soleil ne le tue pas. Il se repose quand même pendant la période nocturne.\n\nCela annule la pensée du "sommeil troublé".\n\nLien vers les lits de Vanilla et de Vanilla Furniture Expanded.</VPE_Plant_Lullabloom.description>

<VPE_Plant_Bileceps.label>cèpe de bile</VPE_Plant_Bileceps.label>
<VPE_Plant_Bileceps.description>Le cèpe de bile est un champignon particulier, ressemblant à un corail, qui se nourrit de la bile des cadavres en décomposition. Malgré sa source peu appétissante, il possède une saveur de viande et offre une récolte riche en protéines. Son aspect cancéreux caractéristique ne dissuade guère les colons de l'utiliser comme source alternative de viande.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Nécessite de la bile de cadavre sur sa case pour se développer correctement. Il est temps de se procurer une limace hélixien !</VPE_Plant_Bileceps.description>

<VPE_Plant_Glowcap.label>chapeau lumineux</VPE_Plant_Glowcap.label>
<VPE_Plant_Glowcap.description>Un petit champignon bleu que l'on trouve généralement dans les grottes. L'odeur qu'il dégage est absolument répugnante, mais son goût est étonnamment bon lorsqu'il est cuit. Il éclaire la zone qui l'entoure, mais la lumière n'est pas assez forte pour faire pousser les plantes.</VPE_Plant_Glowcap.description>

<VPE_Plant_Redcap.label>chapeau rouge</VPE_Plant_Redcap.label>
<VPE_Plant_Redcap.description>Un champignon cultivé avec un beau chapeau rouge et une durée de vie assez courte. Les chapeaux rouges sont magnifiques, mais il est nécessaire de les replanter souvent.</VPE_Plant_Redcap.description>

<VPE_Plant_Zapcap.label>chapeau watt</VPE_Plant_Zapcap.label>
<VPE_Plant_Zapcap.description>Un grand champignon beige et bulbeux connu pour produire de petites quantités d'électricité pendant sa croissance. Il doit être placé à côté de câbles électriques afin d'utiliser l'énergie nouvellement produite. En cas de court-circuit, les chapeaux watt amplifient l'énergie libérée, causant ainsi des dégâts beaucoup plus importants.</VPE_Plant_Zapcap.description>

<VPE_Building_Zapcap.label>chapeau watt</VPE_Building_Zapcap.label>
<VPE_Building_Zapcap.description>Un grand champignon beige et bulbeux connu pour produire de petites quantités d'électricité pendant sa croissance. Il doit être placé à côté de câbles électriques afin d'utiliser l'énergie nouvellement produite. En cas de court-circuit, les chapeaux watt amplifient l'énergie libérée, causant ainsi des dégâts beaucoup plus importants.</VPE_Building_Zapcap.description>

<VPE_Plant_Thermoregulus.label>thermogulus</VPE_Plant_Thermoregulus.label>
<VPE_Plant_Thermoregulus.description>Un champignon rare et de grande taille qui doit être cultivé dans des pots de fleurs. Une fois arrivé à maturité, le thermogulus émet une température variable en fonction de la température ambiante. À tout moment, il s'efforcera de maintenir la température de la pièce dans laquelle il se trouve à 16 °C.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Contrairement à d'autres champignons, la lumière du soleil ne le tue pas.</VPE_Plant_Thermoregulus.description>

<VPE_Plant_Foampuffer.label>champimousse</VPE_Plant_Foampuffer.label>
<VPE_Plant_Foampuffer.description>Un champignon laid et épais avec un chapeau qui sent la matière fécale de muffalo. Il doit être cultivé dans des pots de fleurs. S'il entre en contact avec des flammes une fois arrivé à maturité, il explose et projette une gerbe de mousse anti-incendie sur une petite zone.</VPE_Plant_Foampuffer.description>

<VPE_Plant_MycothreadMushroom.label>chapeau fibre</VPE_Plant_MycothreadMushroom.label>
<VPE_Plant_MycothreadMushroom.description>Ce champignon est cultivé depuis des lustres par les colonies minières de tunneliers, car il produit un tissu épais mais souple, semblable à du coton, qui peut être utilisé pour fabriquer des cordes, des vêtements et des meubles. Bien qu'il mette énormément de temps à pousser et qu'il meure dès qu'il est exposé à la lumière, c'est pour certaines colonies le seul moyen fiable d'obtenir du textile de bonne qualité.</VPE_Plant_MycothreadMushroom.description>


</LanguageData>