<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEV_Apparel_GuardianArmor.label>armure de gardien</VFEV_Apparel_GuardianArmor.label>
<VFEV_Apparel_GuardianArmor.description>Un lourd plastron métallique destiné à fournir chaleur et protection à l'infanterie lourde lors des batailles dans les toundras glaciales. Malheureusement, cette armure rend le combattant plus lent et plus vulnérable aux attaques de mêlée.</VFEV_Apparel_GuardianArmor.description>

<VFEV_LeatherArmor.label>armure en cuir</VFEV_LeatherArmor.label>
<VFEV_LeatherArmor.description>Armure en cuir souple, d'épaisseur moyenne, fabriquée à partir de morceaux de peau d'animal. Destinée à être portée sous une cape ou une parka, elle offre une protection adéquate pour le combat léger sans restreindre les mouvements, ce qui fait qu'elle est appréciée des archers et des éclaireurs.</VFEV_LeatherArmor.description>

<VFEV_Apparel_RavagerArmor.label>armure de ravageur</VFEV_Apparel_RavagerArmor.label>
<VFEV_Apparel_RavagerArmor.description>Beaucoup plus lourde que sa cousine en cuir, cette armure est fabriquée avec beaucoup plus de soin et de rigueur à partir de cuirs traités. Destinée à être portée par les troupes de première ligne, elle est souvent accompagnée d'un bouclier.</VFEV_Apparel_RavagerArmor.description>

<VFEV_Apparel_JarlCape.label>cape de Jarl</VFEV_Apparel_JarlCape.label>
<VFEV_Apparel_JarlCape.description>Une cape minutieusement cousue, surmontée d'un large manteau de fourrure et d'un fermoir orné. Elle satisfait même les plus hauts rangs de la royauté et offre une isolation surprenante, même au niveau des jambes.</VFEV_Apparel_JarlCape.description>

<VFEV_Apparel_RoyalFurCoat.label>manteau de fourrure noble</VFEV_Apparel_RoyalFurCoat.label>
<VFEV_Apparel_RoyalFurCoat.description>Une série de fourrures finement tissées puis attachées ensemble avec un tendon d'animal séché, très agréable à porter même pour la noblesse.</VFEV_Apparel_RoyalFurCoat.description>

<VFEV_CryptoArmor.label>armure Crypto</VFEV_CryptoArmor.label>
<VFEV_CryptoArmor.description>Une armure en plastacier à faible puissance, drapée d'une ceinture en tissu inconnu mais incroyablement robuste, fixée sur une épaule, l'armure émet un faible bourdonnement électrique et reste douce au toucher. Le bloc d'alimentation intègre la technologie Crypto et utilise un effet de stase pour ralentir les saignements.</VFEV_CryptoArmor.description>

<VFEV_CryptoHeavyArmor.label>armure lourde Crypto</VFEV_CryptoHeavyArmor.label>
<VFEV_CryptoHeavyArmor.description>Une armure lourde en plastacier à haute puissance, un tissu inconnu mais incroyablement robuste est fixé à l’armature de l’armure, elle émet un faible bourdonnement électrique et reste douce au toucher. Le bloc d'alimentation intègre la technologie Crypto et utilise un effet de stase pour ralentir les saignements.</VFEV_CryptoHeavyArmor.description>

<VFEV_Apparel_CryptoLightHelmet.label>casque Crypto</VFEV_Apparel_CryptoLightHelmet.label>
<VFEV_Apparel_CryptoLightHelmet.description>Un casque à faible puissance avec une capuche en tissu inconnu mais incroyablement solide. On suppose que les éclaireurs d'une ancienne civilisation ou très avancée portaient ce casque avant les missions de reconnaissance pendant la guerre des Mécanoïdes. Le casque est doté de la technologie Crypto et utilise un effet de stase pour ralentir les saignements.</VFEV_Apparel_CryptoLightHelmet.description>

<VFEV_Apparel_CryptoHeavyHelmet.label>casque lourd Crypto</VFEV_Apparel_CryptoHeavyHelmet.label>
<VFEV_Apparel_CryptoHeavyHelmet.description>Un casque lourd à haute puissance avec un système HUD intégré et un écran de diagnostic. On pense que les soldats de choc d'une ancienne civilisation ou très avancée portaient ce casque avant les missions d'attaque pendant la guerre des Mécanoïdes. Le casque est doté de la technologie Crypto et utilise un effet de stase pour ralentir les saignements.</VFEV_Apparel_CryptoHeavyHelmet.description>


</LanguageData>