<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEV_Fenrir.label>Fenrir</VFEV_Fenrir.label>
<VFEV_Fenrir.description>Un loup gigantesque et mortel d'origine inconnue. Le Fenrir est agressif par nature et extrêmement dangereux lorsqu'il est enragé. Sa fourrure et sa peau sont incroyablement résistantes aux dégâts et au froid, tandis que ses dents acérées comme des rasoirs peuvent percer les meilleures armures.\n\nLes légendes racontent que le Fenrir a été créé par bio-ingénierie dans des temps anciens pour la guerre et qu'il ne suit que les chefs les plus courageux au combat.</VFEV_Fenrir.description>
<VFEV_Fenrir.tools.left_claw.label>griffe gauche</VFEV_Fenrir.tools.left_claw.label>
<VFEV_Fenrir.tools.right_claw.label>griffe droite</VFEV_Fenrir.tools.right_claw.label>
<VFEV_Fenrir.tools.head.label>tête</VFEV_Fenrir.tools.head.label>

<VFEV_Lothurr.label>Lothurr</VFEV_Lothurr.label>
<VFEV_Lothurr.description>Une créature gigantesque, ressemblant à un dragon, d'origine inconnue. Le Lothurr est pacifique de nature, mais extrêmement dangereux lorsqu'il est enragé. Sa fourrure et ses plaques d'armure sont incroyablement résistantes aux dégâts et au froid, tandis que ses bois majestueux se vendent très cher.\n\nDe nombreuses légendes entourent le Lothurr. Certains disent qu'il s'agit de la manifestation des anciens dieux nordiques, tandis que d'autres prétendent qu'il s'agit d'une véritable espèce extraterrestre. D'autres contes prétendent que la bête est capable de disparaître et de réapparaître rapidement ailleurs, à volonté.</VFEV_Lothurr.description>
<VFEV_Lothurr.tools.horns.label>cornes</VFEV_Lothurr.tools.horns.label>
<VFEV_Lothurr.tools.left_foot.label>patte gauche</VFEV_Lothurr.tools.left_foot.label>
<VFEV_Lothurr.tools.right_foot.label>patte droite</VFEV_Lothurr.tools.right_foot.label>
<VFEV_Lothurr.tools.head.label>tête</VFEV_Lothurr.tools.head.label>

<VFEV_Njorun.label>Njörun</VFEV_Njorun.label>
<VFEV_Njorun.description>Une créature gigantesque, ressemblant à un bœuf, d'origine inconnue. Le Njörun est de nature méfiante, il parcourt la planète en petits troupeaux et reste caché de ceux qui pourraient lui vouloir du mal. Bien que docile, la bête est bien trop capricieuse pour être apprivoisée et risque de se venger si elle est attaquée.\n\nLes légendes racontent que le Njörun est le résultat de l'élevage par des sociétés disparues depuis longtemps dans le but de créer l'animal parfait à élever pour faire du bénéfice.</VFEV_Njorun.description>
<VFEV_Njorun.tools.horns.label>cornes</VFEV_Njorun.tools.horns.label>
<VFEV_Njorun.tools.left_foot.label>patte gauche</VFEV_Njorun.tools.left_foot.label>
<VFEV_Njorun.tools.right_foot.label>patte droite</VFEV_Njorun.tools.right_foot.label>
<VFEV_Njorun.tools.head.label>tête</VFEV_Njorun.tools.head.label>


</LanguageData>