<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFE_Mech_AdvancedCentipede_PlayerControlled.label>centipède avancé</VFE_Mech_AdvancedCentipede_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_AdvancedCentipede_PlayerControlled.description>Une version encore plus lourde et blindée du centipède mécanoïde, propulsé par des centaines de petites pattes. Contrairement à ses congénères plus anciens et moins avancés, cette unité est beaucoup plus intelligente et puissante.</VFE_Mech_AdvancedCentipede_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_AdvancedCentipede_PlayerControlled.tools.head-0.label>tête</VFE_Mech_AdvancedCentipede_PlayerControlled.tools.head-0.label>
<VFE_Mech_AdvancedCentipede_PlayerControlled.tools.head-1.label>tête</VFE_Mech_AdvancedCentipede_PlayerControlled.tools.head-1.label>

<VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.label>inquisiteur avancé</VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.description>Un des deux mécanoïdes d'infanterie lourde équipés de multiples améliorations. Malgré des réservoirs de carburant chimique beaucoup plus grands, cette variante de l'Inquisiteur est en quelque sorte plus rapide que son homologue. Moins d'une douzaine d'affrontements avec ce mécanoïde ont été signalés et moins de la moitié d'entre eux se sont soldés par une victoire. Cet Inquisiteur ne se contente pas de foncer sur les cibles principales avec des pluies de feu, il est également équipé d'un système explosif de sécurité beaucoup plus mortel qui fait exploser sa structure et enveloppe les cibles voisines dans un feu de carburant chimique.</VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.tools.left_fist.label>poing gauche</VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.tools.left_fist.label>
<VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.tools.right_fist.label>poing droit</VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.tools.right_fist.label>
<VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_AdvancedInquisitor_PlayerControlled.tools.head.label>

<VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.label>chevalier avancé</VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.description>L'un des deux mécanoïdes d'infanterie lourde équipés de multiples améliorations. Cette variante particulière du Chevalier semble avoir une cellule d'énergie suralimentée, permettant des mouvements plus rapides et un bouclier énergétique plus puissant. Comme sa variante non améliorée, le Chevalier est équipé d'un blaster de charge dévastateur avec un tir en rafale, tandis que son module de ciblage semble être beaucoup plus avancé.</VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.tools.left_fist.label>poing gauche</VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.tools.left_fist.label>
<VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.tools.right_fist.label>poing droit</VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.tools.right_fist.label>
<VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_AdvancedKnight_PlayerControlled.tools.head.label>

<VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.label>lancier avancé</VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.description>Un mécanoïde d'infanterie à longue portée fraîchement fabriqué et lourdement amélioré. Contrairement à ses congénères plus anciens et moins avancés, cette unité est beaucoup plus intelligente et puissante.</VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.tools.left_fist.label>poing gauche</VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.tools.left_fist.label>
<VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.tools.right_fist.label>poing droit</VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.tools.right_fist.label>
<VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_AdvancedLancer_PlayerControlled.tools.head.label>

<VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.label>piquier avancé</VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.description>Un mécanoïde de combat multi-pattes spécialisé comme plateforme d'armes à longue portée. Cette unité en particulier semble avoir été améliorée avec des membres supplémentaires pour des mouvements plus rapides ainsi qu'une couche de plaques d’armures semblables à celles d'un cafard pour une défense supplémentaire contre les combattants de mêlée.</VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.tools.front_left_leg.label>jambe avant gauche</VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.tools.front_left_leg.label>
<VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.tools.front_right_leg.label>jambe avant droite</VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.tools.front_right_leg.label>
<VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_AdvancedPikeman_PlayerControlled.tools.head.label>

<VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.label>faucheur avancé</VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.description>Une unité faucheur dense, effilée et très intelligente qui semble avoir été fraîchement fabriquée avec des améliorations supplémentaires. Cette unité semble utiliser les propriétés de l'antigravité pour se propulser beaucoup plus rapidement que ses anciennes versions, mais aussi de surchauffer ses lames fixées sur ses bras pour couper plus facilement la chair et le métal.</VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.tools.left_blade.label>lame gauche</VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.tools.left_blade.label>
<VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.tools.right_blade.label>lame droite</VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.tools.right_blade.label>
<VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_AdvancedScyther_PlayerControlled.tools.head.label>

<VFE_Mech_AdvancedTermite_PlayerControlled.label>termite avancé</VFE_Mech_AdvancedTermite_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_AdvancedTermite_PlayerControlled.description>Un mécanoïde lourd et de grande taille. Les termites sont spécialisés dans le creusage, la perforation et le franchissement des structures défensives. Les défenseurs doivent décider s'ils essayent d'éliminer le termite avant qu'il ne puisse creuser à travers leurs défenses, ou le tuer là où il émerge. Contrairement aux modèles simples, les termites évolués portent un canon beaucoup plus puissant qui est tout aussi efficace contre les structures que contre les ennemis organiques.</VFE_Mech_AdvancedTermite_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_AdvancedTermite_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_AdvancedTermite_PlayerControlled.tools.head.label>

<VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.label>inquisiteur</VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.description>Un mécanoïde lent, super lourd, conçu pour le déni de zone et le démantèlement de bunkers au moyen d'un lance-flammes. Bien que le jet de flamme soit de courte portée, il est déconseillé de confronter un Inquisiteur à courte distance, car les réservoirs de carburant chimique montés à l'arrière sont programmés pour exploser en cas de dysfonctionnement du système.</VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.tools.left_fist.label>poing gauche</VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.tools.left_fist.label>
<VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.tools.right_fist.label>poing droit</VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.tools.right_fist.label>
<VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_Inquisitor_PlayerControlled.tools.head.label>

<VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.label>chevalier</VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.description>Un mécanoïde bipède à vitesse moyenne, légèrement plus grand qu'un humain moyen, conçu pour encaisser les dégâts des combattants à distance et de mêlée. Son épais blindage est renforcé par un bouclier d’énergie défiant toute logique et capable d'arrêter les projectiles. Équipé d'un fusil de charge à moyenne portée avec un tir en rafale, le Chevalier est plus vulnérable avec des munitions explosives à longue portée ou des mines.</VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.tools.left_fist.label>poing gauche</VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.tools.left_fist.label>
<VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.tools.right_fist.label>poing droit</VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.tools.right_fist.label>
<VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_Knight_PlayerControlled.tools.head.label>

<VFE_Mech_Termite_PlayerControlled.label>termite</VFE_Mech_Termite_PlayerControlled.label>
<VFE_Mech_Termite_PlayerControlled.description>Un mécanoïde de taille moyenne. Les termites sont spécialisés dans le creusage, la perforation et le franchissement des structures défensives. Les défenseurs doivent décider s'ils essayent d'éliminer la termite avant qu'elle ne puisse creuser à travers leurs défenses, ou la tuer là où elle émerge.</VFE_Mech_Termite_PlayerControlled.description>
<VFE_Mech_Termite_PlayerControlled.tools.head.label>tête</VFE_Mech_Termite_PlayerControlled.tools.head.label>


</LanguageData>