<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEE_Archcount.label>archicomte</VFEE_Archcount.label>
<VFEE_Archcount.description>Le titre impérial d'archicomte est accordé aux comtes qui ont établi des propriétés impressionnantes, capables de soutenir et de recevoir des invités importants.</VFEE_Archcount.description>
<VFEE_Archcount.labelFemale>archicomtesse</VFEE_Archcount.labelFemale>

<VFEE_Marquess.label>marquis</VFEE_Marquess.label>
<VFEE_Marquess.description>Le titre impérial de marquis est le deuxième plus élevé de la noblesse moyenne. Dans l'Empire, ils contrôlent les colonies qui bordent l'espace impérial. En temps de guerre, ils peuvent déployer des flottes qui empêchent l'ennemi de pénétrer les frontières ou qui sont l'enclume du marteau pour soutenir les alliés.</VFEE_Marquess.description>
<VFEE_Marquess.labelFemale>marquise</VFEE_Marquess.labelFemale>

<VFEE_Archduke.label>archiduc</VFEE_Archduke.label>
<VFEE_Archduke.description>Le titre impérial d'archiduc est conféré aux ducs dont le territoire nécessite une suite compétente pour maintenir l'ordre. Ils sont censés accueillir leurs propres divisions ainsi que leur formation, et en temps de paix, ils peuvent établir une Maison mineure.</VFEE_Archduke.description>
<VFEE_Archduke.labelFemale>archiduchesse</VFEE_Archduke.labelFemale>

<VFEE_Magister.label>magistère</VFEE_Magister.label>
<VFEE_Magister.description>Le titre impérial de magistère est le rang intermédiaire de la haute noblesse. Dans l'Empire, un magistère est censé coordonner les vastes capacités militaires de l'Empire, en temps de paix comme en temps de guerre, et commander en présence de l'empereur.</VFEE_Magister.description>
<VFEE_Magister.labelFemale>magistère</VFEE_Magister.labelFemale>

<VFEE_Despot.label>despote</VFEE_Despot.label>
<VFEE_Despot.description>Le titre impérial de despote permet de maintenir la domination sur un petit système stellaire d'importance stratégique. Dans l'Empire, les despotes maintiennent une main de fer pour s'assurer que les ressources continuent d'affluer dans les coffres et les usines impériales, car leur principale Maison occupe des postes administratifs importants dans tout le système de gouvernance.</VFEE_Despot.description>
<VFEE_Despot.labelFemale>despote</VFEE_Despot.labelFemale>

<VFEE_HighStellarch.label>haut stellaire</VFEE_HighStellarch.label>
<VFEE_HighStellarch.description>Le titre impérial de haut stellaire représente la domination de plusieurs systèmes stellaires et le contrôle de l'une des puissantes Maisons de l'Empire. Ils n'ont de comptes à rendre à personne d'autre qu'à l'empereur et sont censés non seulement maintenir mais aussi étendre leur influence dans l'espace. Très peu sont capables de recevoir ce titre, et encore moins souhaitent en assumer les responsabilités.</VFEE_HighStellarch.description>


</LanguageData>