<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AEXP_EggDesertTortoiseUnfertilized.label>œuf de tortue du désert (non fécondé)</AEXP_EggDesertTortoiseUnfertilized.label>
<AEXP_EggDesertTortoiseUnfertilized.description>Un œuf de tortue du désert non fécondé. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggDesertTortoiseUnfertilized.description>

<AEXP_EggDesertTortoiseFertilized.label>œuf de tortue du désert (fécondé)</AEXP_EggDesertTortoiseFertilized.label>
<AEXP_EggDesertTortoiseFertilized.description>Un œuf de tortue du désert fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un bébé tortue du désert. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggDesertTortoiseFertilized.description>

<AEXP_EggGilaMonsterUnfertilized.label>œuf de monstre de gila (non fécondé)</AEXP_EggGilaMonsterUnfertilized.label>
<AEXP_EggGilaMonsterUnfertilized.description>Un œuf non fécondé de monstre de Gila du désert. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggGilaMonsterUnfertilized.description>

<AEXP_EggGilaMonsterFertilized.label>œuf de monstre de gila (fécondé)</AEXP_EggGilaMonsterFertilized.label>
<AEXP_EggGilaMonsterFertilized.description>Un œuf de monstre de Gila fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un bébé monstre de gila. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggGilaMonsterFertilized.description>

<AEXP_Leather_Lion.label>fourrure de lion</AEXP_Leather_Lion.label>
<AEXP_Leather_Lion.description>Un cuir fort et luxueux du roi des animaux. Souvent recherché par les philanthropes du Urbworld.</AEXP_Leather_Lion.description>

<AEXP_Hyena.label>hyène</AEXP_Hyena.label>
<AEXP_Hyena.description>Un grand carnivore ressemblant à un chien que l'on trouve le plus souvent dans les zones broussailleuses et les déserts. Un sujet commun dans les légendes tribales, le rire produit par ces animaux peut semer la peur pendant les longues nuits du désert.</AEXP_Hyena.description>
<AEXP_Hyena.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Hyena.tools.left_claw.label>
<AEXP_Hyena.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Hyena.tools.right_claw.label>
<AEXP_Hyena.tools.head.label>tête</AEXP_Hyena.tools.head.label>

<AEXP_DesertTortoise.label>tortue du désert</AEXP_DesertTortoise.label>
<AEXP_DesertTortoise.description>Ce reptile fortement blindé vivant dans le désert est connu pour sa vitesse de déplacement lente et sa carapace extrêmement dure et plate, ce qui le rend difficile à tuer. Les tortues du désert, malgré leur petite taille, sont d'excellents animaux de combat et sont relativement faciles à apprivoiser.</AEXP_DesertTortoise.description>
<AEXP_DesertTortoise.tools.beak.label>bec</AEXP_DesertTortoise.tools.beak.label>
<AEXP_DesertTortoise.tools.head.label>tête</AEXP_DesertTortoise.tools.head.label>

<AEXP_Lion.label>lion</AEXP_Lion.label>
<AEXP_Lion.description>Roi du règne animal, le lion est un félin musclé, au torse fort, à la tête courte et à la crinière proéminente. Étant le plus gros de l'espèce féline, les lions sont d'excellents animaux de combat malgré leur caractère sauvage.</AEXP_Lion.description>
<AEXP_Lion.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Lion.tools.left_claw.label>
<AEXP_Lion.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Lion.tools.right_claw.label>
<AEXP_Lion.tools.head.label>tête</AEXP_Lion.tools.head.label>

<AEXP_GilaMonster.label>monstre de gila</AEXP_GilaMonster.label>
<AEXP_GilaMonster.description>Un grand lézard qui se déplace lentement et que l'on trouve principalement dans le désert, connu pour sa morsure hautement venimeuse qui inflige une sévère accumulation toxique à sa proie. Les habitants de l'Outland croient encore aujourd'hui que ce lézard est un rejeton de l'enfer et que son haleine fétide est mortelle.</AEXP_GilaMonster.description>
<AEXP_GilaMonster.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_GilaMonster.tools.left_claw.label>
<AEXP_GilaMonster.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_GilaMonster.tools.right_claw.label>
<AEXP_GilaMonster.tools.teeth.label>dents</AEXP_GilaMonster.tools.teeth.label>
<AEXP_GilaMonster.tools.head.label>tête</AEXP_GilaMonster.tools.head.label>


</LanguageData>