<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: saurid -->
<VRESaurids_Saurid.label>sauride</VRESaurids_Saurid.label>
<!-- EN: Genetically spliced with synthesized reptile genetic material for improved compatibility with arid environments, saurids are cold-blooded isolationists with harsh voices and extremely low metabolisms. Their sharp claws and hardened scales make them particularly suited to melee encounters.\n\nFor workers looking for higher-wage jobs, saurid xenogerms are offered alongside employment packages to particularly arid and hot planets. As conditions are quite harsh, they experience an attitude shift to be less social and consume fewer calories which allows them to be more profitable. As they are not excluded from starting families, saurids can communicate with each other using pheromones and are oviparous to reduce medical complications caused by lack of proper social infrastructure. -->
<VRESaurids_Saurid.description>Génétiquement épissés avec du matériel génétique de reptile synthétisé pour une meilleure compatibilité avec les environnements arides, les saurides sont des isolationnistes à sang froid avec des voix rauques et des métabolismes extrêmement faibles. Leurs griffes acérées et leurs écailles durcies les rendent particulièrement aptes aux combats de mêlée.\n\nPour les travailleurs à la recherche d'un emploi mieux rémunéré, les xénogermes de saurides sont proposés avec des offres d'emploi sur des planètes particulièrement arides et chaudes. Comme les conditions sont assez dures, ils changent d'attitude et deviennent moins sociables et consomment moins de calories, ce qui leur permet d'être plus rentables. Comme il ne leur est pas interdit de fonder une famille, les saurides peuvent communiquer entre eux à l'aide de phéromones et sont ovipares afin de réduire les complications médicales causées par le manque d'infrastructures sociales appropriées.</VRESaurids_Saurid.description>
<!-- EN: Genetically engineered to survive on extremely low nutrition in the most arid environments, saurids adapt very well to hostile environments thanks to the oviparous nature of their reproduction as well as lizard-like genetic features. They prefer isolation and prefer to mate with other saurids. -->
<VRESaurids_Saurid.descriptionShort>Génétiquement conçus pour survivre avec une alimentation extrêmement faible dans les environnements les plus arides, les saurides s'adaptent très bien aux environnements hostiles grâce à la nature ovipare de leur reproduction ainsi qu'à leurs caractéristiques génétiques de lézard. Ils préfèrent l'isolement et aiment s'accoupler avec d'autres saurides.</VRESaurids_Saurid.descriptionShort>


</LanguageData>