<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEP_Warcaskets.label>sarcophages</VFEP_Warcaskets.label>
<VFEP_Warcaskets.description>Vous permet de construire des fonderies de sarcophages pour fabriquer des pièces de base de sarcophages et équiper les colons pour utiliser ces sarcophages.</VFEP_Warcaskets.description>

<VFEP_AdvancedWarcaskets.label>sarcophages avancés</VFEP_AdvancedWarcaskets.label>
<VFEP_AdvancedWarcaskets.description>Vous permet de fabriquer des variantes améliorées des sarcophages qui privilégient la vitesse, la protection ou une approche équilibrée.</VFEP_AdvancedWarcaskets.description>

<VFEP_SpecialisedWarcaskets.label>sarcophages spécialisés</VFEP_SpecialisedWarcaskets.label>
<VFEP_SpecialisedWarcaskets.description>Vous permet de fabriquer des sarcophages conçus pour s'adapter à des rôles spécifiques.</VFEP_SpecialisedWarcaskets.description>

<VFEP_WarcasketRemoval.label>Retrait des sarcophages</VFEP_WarcasketRemoval.label>
<VFEP_WarcasketRemoval.description>Vous permet de déverrouiller l'opération "retirer le sarcophage" pour retirer un colon d'un sarcophage, en perdant ses bras et ses jambes, et en réduisant le sarcophage en scories.</VFEP_WarcasketRemoval.description>

<VFEP_WarcasketWeaponry.label>armement des sarcophages</VFEP_WarcasketWeaponry.label>
<VFEP_WarcasketWeaponry.description>Vous permet de fabriquer des armes à échelle supérieure conçues pour être montées sur des sarcophages.</VFEP_WarcasketWeaponry.description>

<VFEP_SweatFermentation.label>fermentation sudorale</VFEP_SweatFermentation.label>
<VFEP_SweatFermentation.description>Vous permet de fabriquer des combinaisons artisanales qui combinent la distillation de l'alcool et la synthèse de la pâte nutritive pour produire du rhum à partir de déchets humains recyclés.</VFEP_SweatFermentation.description>

<VFEP_SpacerWarcaskets.label>sarcophages spatiales</VFEP_SpacerWarcaskets.label>
<VFEP_SpacerWarcaskets.description>Vous permet de fabriquer des sarcophages de l'ère spatiale - un pinacle de la technologie de guerre.</VFEP_SpacerWarcaskets.description>

<VFEP_SpacerWarcasketWeaponry.label>armement des sarcophages spatiales</VFEP_SpacerWarcasketWeaponry.label>
<VFEP_SpacerWarcasketWeaponry.description>Vous permet d'utiliser les nouvelles technologies spatiales pour créer des armes améliorées conçues pour être montées sur des sarcophages.</VFEP_SpacerWarcasketWeaponry.description>


</LanguageData>