<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFED_AerodroneStation.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->Grâce aux renseignements que nous avons obtenus, nous connaissons désormais l'emplacement d'une station d'aérodrones appartenant à [empire_name]. Ces stations rechargent de puissants aérodrones, des véhicules aériens autonomes sans pilote qui peuvent bombarder des cibles avec de puissantes salves de missiles.\n\nCes drones représentent une menace pour tous ceux qui ne sont pas d'accord avec l'Empire. Ils doivent être détruits.\n\nNous pourrions trouver des marchandises utiles éparpillées dans la station. Il est important de se rappeler que les piles de munitions et les batteries d'aérodrones sont très volatiles, et que nous pourrions les utiliser à notre avantage.\n\nLa station d'aérodrone est protégée par :\n[forces_description]\n\nNous avons également été informés que l'emplacement est protégé par un certain nombre de tourelles d'attaque montées au sol. Malgré leur portée limitée, ces tourelles peuvent facilement révéler notre approche et fournir un tir de couverture à l'armée impériale.\n\nLa station est protégée par des piliers de surveillance. Il ne faut pas s'en approcher, mais plutôt les désactiver à distance, soit en les détruisant, soit en coupant leur alimentation. Une fois activés, ils augmenteront considérablement notre visibilité.\n\nL'objectif de cette mission est de détruire tous les aérodrones actuellement stationnés ici par tous les moyens nécessaires.\n\nLorsque nous arriverons à la station, nous pouvons nous attendre à une réponse impériale si notre visibilité est élevée. Nous n'aurons qu'un temps limité pour accomplir la mission.</VFED_AerodroneStation.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_AerodroneStation.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Sabotage d'une station d'aérodrone</VFED_AerodroneStation.questNameRules.rulesStrings.0>

<VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.IsTrue-1.node.nodes.MarkObjectives.inSignal.slateRef>site.MapGenerated</VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.IsTrue-1.node.nodes.MarkObjectives.inSignal.slateRef>
<VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.ImperialForces.inSignal.slateRef>site.MapGenerated</VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.ImperialForces.inSignal.slateRef>
<VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.ImperialResponse.siteName.slateRef>site</VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.ImperialResponse.siteName.slateRef>
<VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.ForceMusic.inSignalDisable.slateRef>site.MapRemoved</VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.ForceMusic.inSignalDisable.slateRef>
<VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.ForceMusic.inSignalEnable.slateRef>site.MapGenerated</VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.ForceMusic.inSignalEnable.slateRef>
<VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.label.slateRef>Quête expirée : [resolvedQuestName]</VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.label.slateRef>
<VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.text.slateRef>La [site_label] c'est redéployé vers un autre site inconnu. La quête [resolvedQuestName] a expiré.</VFED_DeserterQuestBase.root.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.text.slateRef>

<VFED_ChasedDeserter.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->[asker_nameFull], [asker_titleIndef], vous appelle d'un endroit proche. [asker_pronoun] a déserté l'armée de [asker_factionName] et [asker_pronoun] est traqué{asker_gender ? : e } par (*Threat)une escouade de loyalistes(/Threat). [asker_pronoun] souhaite vous rejoindre à [map_definite].\n\nAttention, si vous acceptez [asker_nameDef], vous deviendrez ennemi de [asker_factionName] ! L'escouade de loyalistes qui l{asker_gender ? e : a } poursuit va attaquer immédiatement. Elle est composée de :\n\n[raid/raidPawnKinds]\n\nAcceptez uniquement si vous souhaitez entrer en conflit avec [asker_factionName].\n\nChoisir le camp des déserteurs rendra l'Empire définitivement hostile, mais cela vous donnera également accès au réseau des déserteurs via la console de communication. Vous pourrez obtenir des informations sur [asker_factionName] et les échanger contre de puissants équipements impériaux, des inventions des déserteurs et de nouvelles quêtes. À un moment donné, vous pourrez lancer des missions d'assassinat sur des personnalités impériales fanatiques afin de déstabiliser l'Empire.\n\nSi vous avez une noblesse titrée sous votre contrôle, elle perdra tous ses titres, et avec eux, les conditions d'obtention de ses titres. Ils généreront cependant une quantité de renseignements pour vous, la quantité de renseignements dépend de leur rang actuel dans [asker_factionName].\n                </VFED_ChasedDeserter.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_ChasedDeserter.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Déserteur pourchassé</VFED_ChasedDeserter.questNameRules.rulesStrings.0>
<VFED_ChasedDeserter.root.nodes.PawnsArrive.customLetterText.slateRef>{BASETEXT}\n\nParce que vous avez accepté [asker_nameDef], la faction [asker_factionName] est devenue hostile.\n\nL'escouade de loyalistes en chasse arrivera bientôt.</VFED_ChasedDeserter.root.nodes.PawnsArrive.customLetterText.slateRef>
<VFED_ChasedDeserter.root.nodes.Delay.node.nodes.Util_Raid.parms.customLetterLabel.value.slateRef>{BASELABEL} : escouade de loyalistes</VFED_ChasedDeserter.root.nodes.Delay.node.nodes.Util_Raid.parms.customLetterLabel.value.slateRef>
<VFED_ChasedDeserter.root.nodes.Delay.node.nodes.Util_Raid.parms.customLetterText.value.slateRef>{BASETEXT}\n\nCeci est l'équipe de loyalistes qui pourchassait [../asker_nameFull].</VFED_ChasedDeserter.root.nodes.Delay.node.nodes.Util_Raid.parms.customLetterText.value.slateRef>

<VFED_ControlStationRaid.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->Le réseau d'informateurs nous a transmis les coordonnées d'un poste de contrôle appartenant à [empire_name]. Ces avant-postes surveillent les alentours des points d'intérêt impériaux et les alertent en cas de menace imminente.\n\nNous pourrions trouver des marchandises utiles éparpillées autour du poste de contrôle. Si nous avons le temps, nous devrions prendre ce que nous pouvons.\n\nLe poste de contrôle est protégé par :\n[forces_description]\n\nNous avons également été informés que l'endroit est protégé par un certain nombre de tourelles d'attaque montées au sol. Malgré leur portée limitée, ces tourelles peuvent facilement révéler notre approche et fournir un tir de couverture à l'armée impériale.\n\nLe poste de contrôle est protégé par un grand nombre de piliers de surveillance. Il ne faut pas s'en approcher, mais plutôt les désactiver à distance, soit en les détruisant, soit en coupant leur alimentation. Une fois activés, ils augmenteront considérablement notre visibilité.\n\nL'objectif de cette mission est de détruire la console de surveillance. Une fois terminé, la récompense arrivera et nous devrons nous échapper. La console est généralement bien défendue et placée à l'intérieur d'un bâtiment fortifié.\n\nLorsque nous arriverons au poste de contrôle, nous pouvons nous attendre à une réponse impériale si notre visibilité est élevée. Nous n'aurons qu'un temps limité pour accomplir la mission.</VFED_ControlStationRaid.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_ControlStationRaid.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Raid sur le poste de contrôle</VFED_ControlStationRaid.questNameRules.rulesStrings.0>

<VFED_DeadDrop.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->Nous avons reçu un message de notre informateur déserteur nous indiquant que notre commande est prête à être récupérée non loin de [map_definite]. Les objets que nous y trouverons sont les suivants :\n\n[itemStashContents]\n\nEn raison de la valeur des objets et que [empire_name] les cherchera inévitablement lorsqu'il se rendra compte qu'ils ont disparu, nous devrions nous rendre à la boîte morte dès que possible.\n\nAssurez-vous d'avoir une capacité de transport suffisante pour ramener tous les objets.</VFED_DeadDrop.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_DeadDrop.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Deserter dead drop</VFED_DeadDrop.questNameRules.rulesStrings.0>
<VFED_DeadDrop.root.nodes.HiddenDelay.node.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.label.slateRef>Quête expirée : [resolvedQuestName]</VFED_DeadDrop.root.nodes.HiddenDelay.node.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.label.slateRef>
<VFED_DeadDrop.root.nodes.HiddenDelay.node.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.text.slateRef>Les communications interceptées indiquent que la boîte morte a été localisé par [empire_name]. La quête [resolvedQuestName] a expiré.</VFED_DeadDrop.root.nodes.HiddenDelay.node.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.text.slateRef>

<VFED_EmpireBargain.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription->La nouvelle du récent assassinat de [lastTarget_nameFull] s'est répandue comme une traînée de poudre dans la noblesse de [empire_name], alimentant les flammes de la dissidence et de la rébellion. Des transfuges, autrefois considérés comme insignifiants, ont commencé à remporter des victoires sur différents fronts, ébranlant la cage dorée de l'aristocratie. Dans les couloirs obscurs de la cour noble, des chuchotements circulent, évoquant des négociations désespérées offertes aux forces rebelles qui déferlent.\n\nCurieusement, l'une de ces propositions est parvenue jusqu'à vous. Des envoyés de la cour impériale ont envoyé une missive cryptée à [map_label]. Dans un langage soigneusement codé, ils détaillent la prime qu'ils sont prêts à vous offrir si vous décidez d'abandonner vos couleurs de déserteur :\n[reward_description]\n\nSi vous acceptez, vous ne serez plus allié aux déserteurs. Vous n'aurez plus accès au réseau des déserteurs et vous ne pourrez plus jamais rejoindre leurs rangs. Votre visibilité sera réduite à 0 et vous deviendrez membre de [empire_name]. Vous pourrez utiliser tous les avantages liés à votre statut de noble. Toutes les quêtes de déserteur en cours échoueront automatiquement.\nVous devrez également faire face à une force de représailles des déserteurs, composée de :\n[raid/raidPawnKinds]\n\nIl est possible, mais sans garantie, que l'Empire marchande à nouveau avec vous si vous poursuivez votre chemin. Les prochaines offres pourraient être plus généreuses.</li>
    <li>questDescription->La disparition prématurée de [lastTarget_nameFull] a provoqué une onde de choc dans la noblesse de [empire_name], attisant les braises de la dissidence. Ce que l'on considérait autrefois comme des défections insignifiantes est devenu une bataille victorieuse sur de nombreux fronts, ébranlant le bastion autrefois sûr de l'aristocratie. Au milieu des murmures étouffés de la cour noble, des chuchotements de concessions frénétiques offertes aux forces rebelles en pleine ascension se répandent dans l'air.\n\nCette proposition vous est également faite. Des émissaires de l'Empire ont envoyé un communiqué chiffré à [map_label], décrivant les avantages considérables que vous pourriez obtenir si vous décidiez d'abandonner les déserteurs.\n[reward_description]\n\nSi vous acceptez, vous ne serez plus allié aux déserteurs. Vous n'aurez plus accès au réseau des déserteurs et vous ne pourrez plus jamais rejoindre leurs rangs. Votre visibilité sera réduite à 0 et vous deviendrez membre de [empire_name]. Vous pourrez utiliser tous les avantages liés à votre statut de noble. Toutes les quêtes de déserteur en cours échoueront automatiquement.\nVous devrez également faire face à une force de représailles des déserteurs, composée de :\n[raid/raidPawnKinds]\n\nIl est possible, mais sans garantie, que l'Empire marchande à nouveau avec vous si vous poursuivez votre chemin. Les prochaines offres pourraient être plus généreuses.</li>
    <li>questDescription->La nouvelle de l'assassinat soudain de [lastTarget_nameFull] a jeté un froid dans les cercles nobles de [empire_name], déclenchant une tempête de révolte et d'insubordination. Ceux qui avaient fait défection, considérés comme sans importance, remportent désormais des victoires importantes, provoquant un changement sismique dans la dynamique du pouvoir de l'aristocratie. Dans les profondeurs labyrinthiques de la cour, des rumeurs d'accords précipités proposés à la rébellion, qui ne cesse de se renforcer, résonnent sinistrement.\n\nVous n'êtes pas exclu de ces accords alléchants. Des ambassadeurs impériaux ont transmis un message énigmatique à [map_label], faisant la lumière sur les avantages que vous pourriez obtenir si vous abandonniez les déserteurs.\n[reward_description]\n\nSi vous acceptez, vous ne serez plus allié aux déserteurs. Vous n'aurez plus accès au réseau des déserteurs et vous ne pourrez plus jamais rejoindre leurs rangs. Votre visibilité sera réduite à 0 et vous deviendrez membre de [empire_name]. Vous pourrez utiliser tous les avantages liés à votre statut de noble. Toutes les quêtes de déserteur en cours échoueront automatiquement.\nVous devrez également faire face à une force de représailles des déserteurs, composée de :\n[raid/raidPawnKinds]\n\nIl est possible, mais sans garantie, que l'Empire marchande à nouveau avec vous si vous poursuivez votre chemin. Les prochaines offres pourraient être plus généreuses.</li>
    <li>questDescription->L'assassinat soudain et brutal de [lastTarget_nameFull] a balayé les rangs de l'élite de [empire_name], attisant les flammes de l'insurrection et de la défiance. Les transfuges, autrefois considérés comme négligeables, remportent des victoires inattendues, ébranlant le bastion apparemment imperméable de la noblesse. Dans les recoins obscurs de la cour, des murmures font état d'alliances désespérées proposées aux rebelles qui déferlent.\n\nCette alliance alléchante vous a également été présentée. Des envoyés de l'empire ont transmis une missive cachée à votre avant-poste de [map_label], faisant allusion aux avantages que vous pourriez obtenir si vous vous dissociez des déserteurs.\n[reward_description]\n\nSi vous acceptez, vous ne serez plus allié aux déserteurs. Vous n'aurez plus accès au réseau des déserteurs et vous ne pourrez plus jamais rejoindre leurs rangs. Votre visibilité sera réduite à 0 et vous deviendrez membre de [empire_name]. Vous pourrez utiliser tous les avantages liés à votre statut de noble. Toutes les quêtes de déserteur en cours échoueront automatiquement.\nVous devrez également faire face à une force de représailles des déserteurs, composée de :\n[raid/raidPawnKinds]\n\nIl est possible, mais sans garantie, que l'Empire marchande à nouveau avec vous si vous poursuivez votre chemin. Les prochaines offres pourraient être plus généreuses.</li>
</VFED_EmpireBargain.questDescriptionRules.rulesStrings>
<VFED_EmpireBargain.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Proposition de [empire_name]</VFED_EmpireBargain.questNameRules.rulesStrings.0>
<VFED_EmpireBargain.root.nodes.Delay-0.node.parms.customLetterLabel.value.slateRef>{BASELABEL} : force de rétribution</VFED_EmpireBargain.root.nodes.Delay-0.node.parms.customLetterLabel.value.slateRef>
<VFED_EmpireBargain.root.nodes.Delay-0.node.parms.customLetterText.value.slateRef>{BASETEXT}\n\nCeci est une force de rétribution pour votre trahison des [../deserters_name] pour [../empire_name].</VFED_EmpireBargain.root.nodes.Delay-0.node.parms.customLetterText.value.slateRef>

<VFED_EmpireRuins.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->L'effondrement de [empire_name] a été un événement historique qui a changé le cours de cette planète. Le vaisseau amiral impérial, autrefois majestueux et témoin des prouesses technologiques de l'Empire, gît aujourd'hui dans une épave isolée.\n\nLes débris de cet énorme vaisseau sont éparpillés sur des kilomètres de terrain hostile. Bien qu'il soit brisé et inactif, on pense que son enveloppe métallique en fusion renferme les derniers éléments de la technologie impériale : des matrices de schémas techniques, des dispositifs uniques et peut-être même des machines que le monde n'a jamais vues. Le potentiel de progrès, voire de domination, est élevé pour celui qui saura exploiter ces merveilles oubliées.\n\nDe plus, vous pouvez vous attendre à ce que ce lieu soit la dernière demeure de la noblesse impériale. L'empereur, la figure la plus vénérée de l'Empire, a peut-être trouvé la mort à bord de ce vaisseau. Si c'est le cas, ses restes, et ceux de sa noble cour, pourraient constituer un trésor à part entière, révélant des secrets ou transportant des biens d'une valeur inestimable.\n\nLe temps presse. Le crash n'est pas passé inaperçu. D'autres factions, avides de pouvoir et de connaissances, ont jeté leur dévolu sur l'épave. Si vous ne vous hâtez pas, vous risquez de perdre cette opportunité face au vent du temps et aux ambitions de vos rivaux.</VFED_EmpireRuins.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_EmpireRuins.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Ruins of the Empire</VFED_EmpireRuins.questNameRules.rulesStrings.0>
<VFED_EmpireRuins.root.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.label.slateRef>Quête expirée : [resolvedQuestName]</VFED_EmpireRuins.root.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.label.slateRef>
<VFED_EmpireRuins.root.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.text.slateRef>Le [site_label] a été dépouillé par des ferrailleurs. La quête [resolvedQuestName] a expiré.</VFED_EmpireRuins.root.nodes.WorldObjectTimeout.node.nodes.Letter.text.slateRef>

<VFED_DeserterEndgame.questContentRules.rulesStrings.0>shuttleLetterText->Toutes les cellules de déserteurs de la planète ont été informées de ce qui va se passer maintenant. Tout le monde sait que c'est le seul moment pour frapper.\n\n\nUne navette de déserteurs a atterri dans votre région. Elle est chargée de livrer une force de frappe déserteur, comprenant les personnes que vous choisirez d'envoyer pour cette mission, dans un complexe de canons Zeus. Vos soldats seront assistés par des renforts déserteurs.\n\n\nL'installation est fortement défendue. De plus, des renforts impériaux seront envoyés presque immédiatement après l'atterrissage. Vous pouvez vous attendre à ce que l'Empire apporte ses meilleures et plus puissantes armes pour tenter de vous arrêter.\n\n\nVotre objectif est de vous emparer de la salle de contrôle des batteries des canons Zeus. Tant que vous serez à portée du poste de contrôle principal, les canons Zeus tireront en continu sur le vaisseau amiral impérial. La cible est lourdement blindée et il vous faudra beaucoup de puissance de feu pour l'abattre.\n\n\nL'installation est défendue par un méga bouclier impérial, qui devrait vous protéger des bombardements d'aérodrones et des rayons tranchants tant que vous maintenez une alimentation électrique constante.</VFED_DeserterEndgame.questContentRules.rulesStrings.0>
<VFED_DeserterEndgame.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->[noble_nameFull] est l'empereur de [empire_name]. Un dirigeant égocentrique qui privilégie les traditions au détriment de la vie de son peuple, [noble_pronoun] doit être arrêté à tout prix. [noble_pronoun] refuse de s'adapter à la nouvelle réalité de l'après-Sophiamunda et s'obstine à maintenir les vieilles méthodes, ce qui a entraîné la perte d'innombrables vies.\n\n\nMalgré les avertissements que nous lui avons donnés et les signes évidents d'une catastrophe imminente, [noble_pronoun] s'obstine dans sa voie, conduisant l'Empire vers une destruction certaine. Le seul espoir des déserteurs est de détruire le vaisseau amiral impérial en orbite, qui donne à l'Empereur un avantage militaire écrasant.\n\n\nPour ce faire, nous devons prendre le contrôle de trois canons Zeus situés à différents endroits de la planète. Cette mission doit être exécutée sur tous les fronts simultanément, car nous n'aurons qu'une fenêtre d'opportunité limitée une fois le premier canon Zeus pris. En les activant tous les trois en même temps, nous assurerons l'anéantissement total du vaisseau amiral impérial, après quoi l'Empire n'aura d'autre choix que de se dissoudre.</VFED_DeserterEndgame.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_DeserterEndgame.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Empereur égocentrique</VFED_DeserterEndgame.questNameRules.rulesStrings.0>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.GetEmperor.storeAs.slateRef>noble</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.GetEmperor.storeAs.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.ImperialResponse.siteName.slateRef>site</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.ImperialResponse.siteName.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.Letter.label.slateRef>Navette arrivée</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.Letter.label.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.Letter.text.slateRef>[shuttleLetterText]</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.Letter.text.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.pickupShipThingDestroyed.node.nodes.Letter.label.slateRef>Navette détruite</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.pickupShipThingDestroyed.node.nodes.Letter.label.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.pickupShipThingDestroyed.node.nodes.Letter.text.slateRef>La navette envoyée pour recueillir les colons a été détruite.</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.pickupShipThingDestroyed.node.nodes.Letter.text.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.MarkObjectives.inSignal.slateRef>site.MapGenerated</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.MarkObjectives.inSignal.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.MarkObjectives.objectiveCompleteSignal.slateRef>Détruit</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.MarkObjectives.objectiveCompleteSignal.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.ImperialForces.inSignal.slateRef>site.MapGenerated</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.ImperialForces.inSignal.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.FlagshipFight.inSignal.slateRef>site.MapGenerated</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.FlagshipFight.inSignal.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.ForceMusic.inSignalDisable.slateRef>site.MapRemoved</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.ForceMusic.inSignalDisable.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.ForceMusic.inSignalEnable.slateRef>site.MapGenerated</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.ForceMusic.inSignalEnable.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.objectivesComplete.node.nodes.Letter.label.slateRef>Poste de contrôle détruit</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.objectivesComplete.node.nodes.Letter.label.slateRef>
<VFED_DeserterEndgame.root.nodes.objectivesComplete.node.nodes.Letter.text.slateRef>Le poste de contrôle des canons à Zeus a été détruit.</VFED_DeserterEndgame.root.nodes.objectivesComplete.node.nodes.Letter.text.slateRef>

<VFED_ImperialConvoy.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->Nous avons été informés de la présence d'un convoi de maxpack appartenant à [empire_name] dans les environs. Le convoi a dû s'arrêter d'urgence, ce qui nous donne l'occasion de le dévaliser. Si les maxpacks sont à l'abri de toute tentative d'effraction, il y a certainement beaucoup d'autres objets de valeur éparpillés dans les camions.\n\nNous devons éliminer tous les membres du convoi avant qu'ils ne poursuivent leur route.\n\nLe convoi est protégé par :\n[forces_description]\n\nLors d'arrêts imprévus comme celui-ci, l'Empire est connu pour placer des balises de ciblage autour des camps temporaires. Ces balises alerteront l'Empire de notre position et déclencheront un aérodrone proche qui tirera des missiles sur l'emplacement de la balise. Notre priorité doit être d'éviter ces pièges.\n\nL'objectif de cette mission est d'éliminer tout le personnel ennemi dans la zone. Une fois terminé, la récompense arrivera et nous devrons nous échapper.\n\nLorsque nous arriverons à l'emplacement du convoi, nous pouvons nous attendre à une réponse impériale si notre visibilité est élevée. Nous n'aurons qu'un temps limité pour accomplir la mission.</VFED_ImperialConvoy.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_ImperialConvoy.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Convoi impérial</VFED_ImperialConvoy.questNameRules.rulesStrings.0>

<VFED_PlotMission.questContentRules.rulesStrings>
    <li>raid/approach_label->Raid</li>
    <li>shootDown/approach_label->Abattre</li>
    <li>falseInvitation/approach_label->Fausse invitation</li>
    <li>raid/approach_desc->[noble_nameFull] réside dans son manoir près de [map_label]. Le bâtiment est lourdement fortifié et bien défendu. En attaquant ce manoir, nous attirerons moins l'attention sur nous, mais le combat sera plus difficile.</li>
    <li>shootDown/approach_desc->[noble_nameFull] voyage dans une navette près de [map_label]. D'autres déserteurs ont accepté d'abattre la navette près de chez nous, mais nous devrons nous aventurer sur le site du crash de la navette et en finir avec [noble_objective].</li>
    <li>falseInvitation/approach_desc->Grâce à nos relations, nous pouvons inviter [noble_nameFull] à [map_label]. Ils penseront qu’ils effectuent une visite noble habituelle, alors qu’en réalité ils se dirigeront vers leur perte. Cela attirera certainement l’attention sur nous.</li>
</VFED_PlotMission.questContentRules.rulesStrings>
<VFED_PlotMission.questDescriptionRules.rulesStrings>
    <li>questDescription(nobleTitle==Knight)->[noble_nameFull] est {noble_gender ? chevalier : chevaleresse } de [empire_name], tristement célèbre pour ses tactiques brutales et ses méthodes impitoyables pour extraire des informations des prisonniers. [noble_pronoun] a gagné son titre en raison des actes atroces qu'[noble_pronoun] commet au nom de l'Empereur, laissant une traînée de destruction dans son sillage.\n\nÉliminer [noble_nameFull] serait une victoire importante pour la cause des déserteurs, car [noble_pronoun] est responsable de la capture et de l'interrogatoire de beaucoup de nos sympathisants. L'accomplissement de cette mission perturberait les opérations de collecte de renseignements de l'Empire et entraverait leur capacité à traquer et localiser les cellules de déserteurs.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==Praetor)->[noble_nameFull] est un{noble_gender ? : e } {noble_gender ? préteur : prétrice } de [empire_name], connu pour son étroitesse d'esprit et sa nature vindicative, punissant souvent ses subordonnés pour des infractions mineures et prenant plaisir à exercer son pouvoir sur les autres. [noble_pronoun] doit son titre à sa tendance à se concentrer sur des griefs mineurs plutôt que sur des problèmes plus importants.\n\nAssassiner [noble_nameFull] serait une aubaine pour les déserteurs, car [noble_pronoun] est chargé de superviser l'occupation de plusieurs colonies clés et a la réputation d'être particulièrement dur avec les dissidents. L'écarter du pouvoir affaiblirait le contrôle impérial dans la région et pourrait inciter d'autres sujets à se soulever contre leurs oppresseurs.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==Baron)->[noble_nameFull] est {noble_gender ? baron : baronne } de [empire_name], connu pour ses préjugés et sa politique discriminatoire envers les non-humains. [noble_pronoun] a obtenu ce titre en raison de son intolérance et de son étroitesse d'esprit, qui ont causé beaucoup de souffrances et d'injustices sous son règne.\n\nAssassiner [noble_nameFull] serait une victoire cruciale pour les déserteurs, car [noble_pronoun] est l'une des figures de proue de la politique anti-xéno de l'Empire et le moteur de leurs efforts pour supprimer et soumettre les non-humains. Sa mort enverrait un message aux autres dirigeants impériaux : les déserteurs ne toléreront pas un tel fanatisme et une telle discrimination.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==Count)->[noble_nameFull] est {noble_gender ? comte : comtesse } de [empire_name], connu pour sa corruption et ses manigances, utilisant sa richesse et son influence pour manipuler la politique et promouvoir ses propres intérêts. [noble_pronoun] a acquis ce titre en raison de son comportement malhonnête et contraire à l'éthique, s'engageant souvent dans des transactions sournoises et trahissant ceux qui s'opposent à [noble_objective].\n\nAssassiner [noble_nameFull] serait un coup dur pour l'Empire, car [noble_pronoun] est un personnage clé de la cour impériale et exerce beaucoup de pouvoir et d'influence. Sa mort perturberait l'équilibre politique et pourrait déclencher des luttes intestines entre factions rivales, affaiblissant la cohésion de l'Empire et sa capacité à répondre aux menaces des déserteurs.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==VFEE_Archcount)->[noble_nameFull] est {noble_gender ? archicomte : archicomtesse } de [empire_name] connu pour ses tendances sadiques et le traitement cruel qu'il inflige à ceux qui sont sous son commandement. [noble_pronoun] a obtenu ce titre en raison de son comportement abusif, qui a laissé dans son sillage des vies et des esprits brisés.\n\nAssassiner [noble_nameFull] serait une victoire importante pour les déserteurs, car [noble_pronoun] est responsable de la supervision de la construction de plusieurs fortifications impériales clés et de la gestion de camps de travail où les prisonniers sont soumis à des conditions horribles. Sa mort perturberait les projets de construction de l'Empire et pourrait inspirer des soulèvements parmi les travailleurs opprimés.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==VFEE_Marquess)->[noble_nameFull] est {noble_gender ? marquis : marquise } de [empire_name] connu pour son approche agressive et militariste de la gouvernance, prônant l'expansion de la puissance militaire de l'Empire et la suppression des voix dissidentes. [noble_pronoun] a obtenu ce titre en raison de son dévouement fervent à la puissance et à la discipline militaires, et de sa conviction que la guerre est la solution à tous les problèmes.\n\nÉliminer [noble_nameFull] serait une victoire cruciale pour les déserteurs, car [noble_pronoun] est l'un des principaux promoteurs des efforts de militarisation de l'Empire et l'un des moteurs de sa politique expansionniste. Sa mort perturberait les plans de conquête de l'Empire et pourrait dissuader d'autres dirigeants de poursuivre des stratégies d'agression similaires.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==Duke)->[noble_nameFull] est {noble_gender ? duc : duchesse } de [empire_name] connu pour son style de vie hédoniste et son comportement dépravé, utilisant sa richesse et son influence pour se livrer à toutes sortes de vices et de débauches. [noble_pronoun] a obtenu ce titre en raison de son comportement immoral et corrompu, utilisant souvent son pouvoir pour exploiter et abuser de ceux qui lui sont inférieurs.\n\nAssassiner [noble_nameFull] serait un coup dur pour l'Empire, car [noble_pronoun] est un personnage clé de la cour impériale et exerce beaucoup de pouvoir et d'influence. Sa mort perturberait l'équilibre politique et créerait potentiellement des ouvertures pour les espions déserteurs et les sympathisants afin d'obtenir de précieux renseignements.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==VFEE_Archduke)->[noble_nameFull] est {noble_gender ? archiduc : archiduchesse } de [empire_name] connu pour son attitude hautaine et dédaigneuse envers ceux qu'[noble_pronoun] juge inférieurs à [noble_objective], rabaissant et insultant souvent ses subordonnés et ses opposants. [noble_pronoun] a acquis ce titre en raison d'un sentiment de supériorité et de suffisance qui lui a valu la réputation d'un personnage difficile et désagréable à côtoyer.\n\n[noble_nameFull] est largement détesté par ses pairs, qui accueilleraient sans doute favorablement un changement de commandement et se rallieraient à notre cause, fournissant des ressources et des informations précieuses. Sa mort servirait également d'avertissement aux autres dirigeants impériaux que les déserteurs ne toléreront pas une telle arrogance et un tel manque de respect envers les autres, ce qui pourrait inspirer les soldats impériaux à rejoindre la cause des déserteurs et à renverser l'Empire oppressif.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==Consul)->[noble_nameFull] est {noble_gender ? consul : consule } de [empire_name] qui occupe une position élevée à la cour impériale et est connu pour son comportement immoral et contraire à l'éthique. [noble_pronoun] a obtenu ce titre en raison de sa réputation de corrupteur, de détourneur de fonds et d'autres pratiques corrompues, qu'[noble_pronoun] utilise pour maintenir sa position et son influence auprès de l'Empereur.\n\n[noble_nameFull] est largement détesté par le peuple, qui souffre de ses pratiques corrompues et des inégalités et injustices économiques qui en résultent. Sa mort inspirerait probablement la rébellion parmi les populations opprimées et pourrait inciter d'autres membres de la cour impériale à se rallier à la cause des déserteurs, fournissant ainsi de précieuses ressources et un soutien dans la lutte contre l'Empire.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==VFEE_Magister)->[noble_nameFull] est magistère de [empire_name] qui occupe une position élevée à la cour impériale et est connu pour ses tactiques impitoyables et oppressives. [noble_pronoun] a acquis son titre en raison de sa réputation de décimer ses propres sujets afin de maintenir l'obéissance et de susciter la peur dans le reste de la population.\n\nAssassiner [noble_nameFull] serait un coup dur pour l'Empire et une victoire majeure pour les déserteurs, ce qui nous rapprocherait de la mission finale. Sa mort perturberait non seulement l'équilibre politique, mais éliminerait également une figure clé responsable de l'oppression brutale et de l'asservissement du peuple.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==VFEE_Despot)->[noble_nameFull] est despote de [empire_name] qui occupe une position élevée à la cour impériale et est connu pour sa folie et sa dépravation. [noble_pronoun] a gagné ce titre en raison de sa réputation de sadisme et de cruauté, notamment en forçant de nombreux sujets à servir dans sa maison de plaisir personnelle, où la désobéissance est punie de mort.\n\nAssassiner [noble_nameFull] serait une victoire cruciale pour la cause des déserteurs, car son retrait du pouvoir perturberait non seulement l'équilibre politique, mais éliminerait également une figure clé responsable du traitement inhumain du peuple. Sa mort affaiblirait probablement le moral des forces impériales et pourrait inspirer une rébellion parmi les masses opprimées.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==Stellarch)->[noble_nameFull] est un{noble_gender ? : e } gouverneur{noble_gender ? : e } stellaire puissant et redouté de [empire_name], connu pour ses tactiques impitoyables et ses convictions eugéniques. [noble_pronoun] doit son titre à sa réputation de forcer l'euthanasie des enfants nobles présentant des malformations ou des handicaps, une pratique cruelle, inhumaine et répréhensible.\n\nAssassiner [noble_nameFull] serait un coup dur pour le régime impérial, car cela éliminerait un personnage clé responsable de la perpétuation des pratiques eugéniques et de la persécution des handicapés. Cela porterait également un coup à la machine de propagande impériale, qui prétend que le régime promeut la "pureté génétique" pour le bien de l'Empire. L'accomplissement de cette mission nous permettra d'accéder à la mission finale.</li>
    <li>questDescription(nobleTitle==VFEE_HighStellarch)->[noble_nameFull] est haut stellaire de [empire_name] et est connu pour ses tactiques impitoyables et le traitement cruel qu'il inflige aux citoyens sous son autorité, ordonnant souvent des exécutions massives, des bombardements enfer divin et des punitions sévères pour les infractions les plus légères. [noble_pronoun] est craint et méprisé par beaucoup de ceux qui vivent sous sa juridiction.\n\nAssassiner [noble_nameFull] affaiblirait gravement le pouvoir militaire et politique de l'Empire, car [noble_pronon] est l'un des conseillers et commandants les plus fiables de l'Empereur. De plus, cela inspirerait la rébellion et la résistance parmi le peuple qui a longtemps souffert de son régime brutal. Terminer cette mission préparera le terrain pour notre mission finale, en dévoilant trois emplacements de canons Zeus dont nous aurons besoin pour abattre le vaisseau amiral impérial.</li>
</VFED_PlotMission.questDescriptionRules.rulesStrings>
<VFED_PlotMission.questNameRules.rulesStrings.0>questName->[plotName]</VFED_PlotMission.questNameRules.rulesStrings.0>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ValueFromTitle-0.storeAs.slateRef>challengeRating</VFED_PlotMission.root.nodes.ValueFromTitle-0.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.GetNoble.storeAs.slateRef>noble</VFED_PlotMission.root.nodes.GetNoble.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ValueFromTitle-1.storeAs.slateRef>rewardFactor</VFED_PlotMission.root.nodes.ValueFromTitle-1.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.0.node.nodes.ValueFromTitle-0.storeAs.slateRef>intelCost</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.0.node.nodes.ValueFromTitle-0.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.0.node.nodes.ValueFromTitle-1.storeAs.slateRef>visibilityGain</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.0.node.nodes.ValueFromTitle-1.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.0.node.nodes.GetStructure.storeAs.slateRef>structureDef</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.0.node.nodes.GetStructure.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.0.node.nodes.ImperialResponse.siteName.slateRef>site</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.0.node.nodes.ImperialResponse.siteName.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.1.node.nodes.ValueFromTitle-0.storeAs.slateRef>intelCost</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.1.node.nodes.ValueFromTitle-0.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.1.node.nodes.ValueFromTitle-1.storeAs.slateRef>visibilityGain</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.1.node.nodes.ValueFromTitle-1.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.1.node.nodes.ImperialResponse.siteName.slateRef>site</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.1.node.nodes.ImperialResponse.siteName.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.2.node.nodes.GenerateForces.storeAs.slateRef>forces</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.2.node.nodes.GenerateForces.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.2.node.nodes.ValueFromTitle-0.storeAs.slateRef>intelCost</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.2.node.nodes.ValueFromTitle-0.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.2.node.nodes.ValueFromTitle-1.storeAs.slateRef>visibilityGain</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.2.node.nodes.ValueFromTitle-1.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.2.node.nodes.MergeLists.storeAs.slateRef>contents</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.choices.2.node.nodes.MergeLists.storeAs.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.inSignalFailure.slateRef>noble.LeftMap</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.inSignalFailure.slateRef>
<VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.inSignalSuccess.slateRef>noble.Killed</VFED_PlotMission.root.nodes.ApproachChoices.inSignalSuccess.slateRef>

<VFED_ShuttleStagingPost.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->Nos renseignements nous ont permis de localiser un poste relais de navettes appartenant à [empire_name]. Ces relais permettent aux navettes de se ravitailler entre deux destinations. Leur destruction entravera considérablement la capacité de l'Empire à se déplacer librement sur la planète et à réapprovisionner ses bases avancées.\n\nNous pourrons peut-être déclencher une détonation en chaîne des réservoirs de carburant pour semer la pagaille et nous faciliter la tâche.\n\nNous pourrions trouver des marchandises utiles éparpillées autour de la base avancée. Si nous avons le temps, nous devrions prendre ce que nous pouvons.\n\nLe poste relais de navettes est protégé par :\n[forces_description]\n\nNous avons également été informés que l'endroit est protégé par un certain nombre de tourelles d'attaque montées au sol. Malgré leur portée limitée, ces tourelles peuvent facilement révéler notre approche et fournir un tir de couverture à l'armée impériale.\n\nLe poste relais de navettes est protégé par des piliers de surveillance. Il ne faut pas s'en approcher, mais plutôt les désactiver à distance, soit en les détruisant, soit en coupant leur alimentation. Une fois activées, elles augmenteront considérablement notre visibilité.\n\nL'objectif de cette mission est de détruire tous les réservoirs de carburant. Une fois terminé, la récompense arrivera et nous devrons nous échapper.\n\nLorsque nous arriverons au poste relais de navettes, nous pouvons nous attendre à une réponse impériale si notre visibilité est élevée. Nous n'aurons qu'un temps limité pour accomplir la mission.</VFED_ShuttleStagingPost.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_ShuttleStagingPost.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Poste relais de navettes</VFED_ShuttleStagingPost.questNameRules.rulesStrings.0>

<VFED_SupplyDepotRaid.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->Les renseignements que nous avons recueillis nous ont permis de découvrir l'emplacement d'un entrepôt de stockage appartenant à [empire_name]. Les entrepôts de stockage de ce type sont souvent disséminés autour des colonies impériales et servent de réserves sûres pour les ressources les plus précieuses. Le fait de cacher ces entrepôts de stockage décourage les raiders d'attaquer leurs colonies.\n\nLe complexe contient à coup sûr de nombreuses caisses de ravitaillement. Voler ces objets ralentira forcément l'effort de guerre impérial.\n\nIl est également possible que nous trouvions des caisses biosécurisées supplémentaires, qui ne peuvent être ouvertes que par des personnes noble de naissance.\n\nL'entrepôt de stockage est protégé par :\n[forces_description]\n\nLe complexe est protégé par des piliers de surveillance. Il ne faut pas s'en approcher, mais plutôt les désactiver à distance, soit en les détruisant, soit en coupant leur alimentation. Une fois activés, ils augmenteront considérablement notre visibilité.\n\nL'objectif de cette mission est d'ouvrir toutes les caisses de ravitaillement de la zone. Une fois terminé, la récompense arrivera et nous devrons nous échapper.\n\nLorsque nous arriverons au complexe, nous pouvons nous attendre à une réponse impériale si notre visibilité est élevée. Nous n'aurons qu'un temps limité pour accomplir la mission.</VFED_SupplyDepotRaid.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_SupplyDepotRaid.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Raid sur l'entrepôt de stockage</VFED_SupplyDepotRaid.questNameRules.rulesStrings.0>

<VFED_TechprinterDemolition.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->Nous avons été informés de l'installation d'un centre de matrice appartenant à [empire_name] près de chez nous. Les matrices schémas techniques représentent un énorme danger pour l'environnement et sont utilisés par les techfriars pour reproduire leurs connaissances sur les schémas techniques.\n\nLes disques de techite utilisés dans ce processus sont extrêmement toxiques et inflammables. Nous pourrions être en mesure d'enflammer une pile de ces disques et de provoquer un incendie.\n\nLe centre de matrice est protégée par :\n[forces_description]\n\nDeux tourelles palintone sont présentes sur l'installation. Ce sont de puissantes armes anti-infanterie qui tirent des obus de gros calibre à des vitesses incroyables, infligeant de lourds dégâts sur de grandes distances. Leurs munitions doivent être stockées juste à côté d'elles, et un tir précis peut déclencher une explosion en chaîne.\n\nNous avons également été informés que l'endroit est protégé par un certain nombre de tourelles d'attaque montées au sol. Malgré leur portée limitée, ces tourelles peuvent facilement révéler notre présence et fournir un tir de couverture à l'armée impériale.\n\nDeux techfriars se trouvent certainement dans l'installation. Il n'est pas nécessaire de les tuer.\n\nLe centre de matrice est protégée par un certain nombre de piliers de surveillance. Il ne faut pas s'en approcher, mais plutôt les désactiver à distance, soit en les détruisant, soit en coupant leur alimentation. Une fois activés, ils augmenteront considérablement notre visibilité.\n\nL'objectif de cette mission est de détruire les matrices schémas techniques par tous les moyens nécessaires. Une fois terminé, la récompense arrivera et nous devrons nous échapper.\n\nLorsque nous arriverons à l'installation, nous pouvons nous attendre à une réponse impériale si notre visibilité est élevée. Nous n'aurons qu'un temps limité pour accomplir la mission.</VFED_TechprinterDemolition.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_TechprinterDemolition.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Démolition du centre de matrice</VFED_TechprinterDemolition.questNameRules.rulesStrings.0>

<VFED_ImperialUnderfarmRaid.questDescriptionRules.rulesStrings.0>questDescription->Nos renseignements suggèrent que [empire_name] possède un complexe de fermes souterraines près de notre emplacement. Les fermes souterraines fournissent aux colonies impériales un approvisionnement régulier en nourriture. Détruire ce complexe de fermes souterraines ne manquera pas de provoquer des troubles au sein des rangs inférieurs, car la nourriture deviendra rare.\n\nLe lieu présente de vastes étendues de terrain vide sans aucune couverture en vue. Nous devrions réfléchir à la manière dont nous souhaitons aborder cette situation.\n\nLe complexe de fermes souterraines est protégé par :\n[forces_description]\n\nUne tourelle kontarion est présente sur l'installation. C'est une arme puissante à longue portée utilisée par l'Empire pour éliminer les cibles ennemies de loin. La tourelle kontarion tire des projectiles d'uranium ultra-dense à des vitesses incroyables, pénétrant même les armures les plus épaisses. Les munitions doivent être stockées juste à côté, et un tir précis pourrait déclencher une explosion en chaîne.\n\nLe complexe de fermes souterraines est protégé par plusieurs piliers de surveillance. Il ne faut pas s'en approcher, mais plutôt les désactiver à distance, soit en les détruisant, soit en coupant leur alimentation. Une fois activés, ils augmenteront considérablement notre visibilité.\n\nL'objectif de cette mission est de détruire les pompes à eau principales qui alimentent les fermes souterraines. Une fois terminé, la récompense arrivera et nous devrons nous échapper.\n\nLorsque nous arriverons au complexe, nous pouvons nous attendre à une réponse impériale si notre visibilité est suffisamment élevée. Nous n'aurons qu'un temps limité pour mener à bien la mission.</VFED_ImperialUnderfarmRaid.questDescriptionRules.rulesStrings.0>
<VFED_ImperialUnderfarmRaid.questNameRules.rulesStrings.0>questName->Raid sur les fermes souterraines</VFED_ImperialUnderfarmRaid.questNameRules.rulesStrings.0>


</LanguageData>