<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AEXP_EggPlatypusFertilized.label>œuf d'ornithorynque (fécondé)</AEXP_EggPlatypusFertilized.label>
<AEXP_EggPlatypusFertilized.description>Un œuf d'ornithorynque fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un bébé ornithorynque. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggPlatypusFertilized.description>

<AEXP_Leather_Platypus.label>cuir d'ornithorynque</AEXP_Leather_Platypus.label>
<AEXP_Leather_Platypus.description>La fourrure d'ornithorynque était considérée comme une marchandise précieuse à l'époque de l'ancienne Terre, un fait qui a presque conduit l'ornithorynque à l'extinction. Heureusement, l'animal a été protégé et a prospéré à nouveau.</AEXP_Leather_Platypus.description>

<AEXP_Boombat.label>boombat</AEXP_Boombat.label>
<AEXP_Boombat.description>Suite à une expérience insensée, ces rongeurs mignons et pelucheux créent une puissante explosion incendiaire lorsqu'ils sont tués.</AEXP_Boombat.description>
<AEXP_Boombat.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Boombat.tools.left_claw.label>
<AEXP_Boombat.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Boombat.tools.right_claw.label>
<AEXP_Boombat.tools.head.label>tête</AEXP_Boombat.tools.head.label>

<AEXP_Kangaroo.label>kangourou</AEXP_Kangaroo.label>
<AEXP_Kangaroo.description>Le kangourou est un grand marsupial de taille humaine, doté de jambes et de bras puissants. Il est apprécié des chasseurs tribaux pour sa viande tendre et son cuir résistant à la chaleur. Les kangourous sont des adversaires puissants en combat de mêlée et peuvent être facilement entraînés pour devenir des super-soldats animaux.</AEXP_Kangaroo.description>
<AEXP_Kangaroo.tools.head.label>tête</AEXP_Kangaroo.tools.head.label>

<AEXP_Koala.label>koala</AEXP_Koala.label>
<AEXP_Koala.description>Les koalas sont facilement reconnaissables à leur corps robuste et à leur grosse tête ronde aux oreilles duveteuses. Ils habitent généralement les forêts arides et tempérées, mais on les voit rarement dans les régions tropicales. Appréciés des familles royales, les koalas sont d'excellents animaux domestiques en raison de leur merveilleux câlinage.</AEXP_Koala.description>
<AEXP_Koala.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Koala.tools.left_claw.label>
<AEXP_Koala.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Koala.tools.right_claw.label>
<AEXP_Koala.tools.head.label>tête</AEXP_Koala.tools.head.label>

<AEXP_Platypus.label>ornithorynque</AEXP_Platypus.label>
<AEXP_Platypus.description>L'ornithorynque est le seul représentant survivant de sa famille animale. Ce sont des mammifères à queue de castor et à bec de canard, connus pour leur capacité à pondre des œufs. C'est un animal omnivore, capable de tuer de petits rongeurs avec ses ergots de cheville venimeux.</AEXP_Platypus.description>
<AEXP_Platypus.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Platypus.tools.left_claw.label>
<AEXP_Platypus.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Platypus.tools.right_claw.label>
<AEXP_Platypus.tools.head.label>tête</AEXP_Platypus.tools.head.label>


</LanguageData>