<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<Bed_AdvBed.label>lit avancé</Bed_AdvBed.label>
<Bed_AdvBed.description>Un lit high-tech motorisé qui se réajuste automatiquement pour épouser parfaitement les contours du dormeur, avec génération intégrée de bruit blanc. Les utilisateurs déclarent souvent se sentir plus frais et plus alerte le lendemain matin.</Bed_AdvBed.description>

<Bed_AdvDoubleBed.label>lit double avancé</Bed_AdvDoubleBed.label>
<Bed_AdvDoubleBed.description>Un lit double high-tech motorisé qui se réajuste automatiquement pour s'adapter parfaitement aux contours des deux dormeurs, avec génération de bruit blanc intégrée. Les utilisateurs déclarent souvent se sentir plus frais et plus alerte le lendemain matin.</Bed_AdvDoubleBed.description>

<Table_IlluminatedEndTable.label>table de nuit lumineuse</Table_IlluminatedEndTable.label>
<Table_IlluminatedEndTable.description>Une petite table de nuit lumineuse ornée de bandes lumineuses qui rend les lits voisins un peu plus confortables, tout en éclairant la pièce. Elle doit être placée directement à côté de la tête de lit. Placer plus d'une table de nuit près du même lit n'a aucun effet.</Table_IlluminatedEndTable.description>

<Table_IlluminatedDresser.label>commode lumineuse</Table_IlluminatedDresser.label>
<Table_IlluminatedDresser.description>Une commode lumineuse, ornée de bandes lumineuses. Donne un petit bonus de confort à tous les lits voisins, tout en éclairant la pièce. Placer plus d'une commode près d'un même lit n'a aucun effet.</Table_IlluminatedDresser.description>

<UltrascreenTV.label>télévision panoramique</UltrascreenTV.label>
<UltrascreenTV.description>Une télévision immense, incurvée et ultra moderne. Les téléspectateurs ont l'impression de faire eux-mêmes partie de l'action. Très divertissant. Capable de capter le signal des mondes centraux.</UltrascreenTV.description>

<Spacer_SunLamp.label>lampe horticole BioLab</Spacer_SunLamp.label>
<Spacer_SunLamp.description>Une grande lampe solaire qui éclaire une grande surface avec suffisamment de luminosité pour faire pousser des cultures et fournir de la chaleur dans la zone, tout en ne consommant qu'une quantité modérée d'énergie. Elle ne s'éteint jamais la nuit et ne provoque pas de court-circuit sous la pluie.</Spacer_SunLamp.description>

<Light_SpacerLamp.label>lampe spatiale</Light_SpacerLamp.label>
<Light_SpacerLamp.description>Une lampe avancée puissante pour éclairer efficacement les pièces tout en utilisant un module de régulation de température intégré pour garder les pièces au chaud jusqu'à une température maximum de 15°C. Ne provoque pas de court-circuit sous la pluie.</Light_SpacerLamp.description>

<Shelf_RepairRack.label>étagère de réparation</Shelf_RepairRack.label>
<Shelf_RepairRack.description>Une étagère high-tech alimentée qui utilise des mécanites pour réparer lentement les dégâts sur les vêtements, armures ou armes placés dessus.</Shelf_RepairRack.description>

<Spacer_OutdoorLamp.label>lampe solaire d'extérieur</Spacer_OutdoorLamp.label>
<Spacer_OutdoorLamp.description>Une lampe auto-alimentée pour l'extérieur, plus faible qu'une lampe industrielle normale mais ne nécessitant aucune alimentation, stockant l'énergie pendant la journée pour s'alimenter 24h/24 et 7j/7. Ne provoque pas de court-circuit sous la pluie.</Spacer_OutdoorLamp.description>

<Reinforced_WallAT.label>mur renforcé</Reinforced_WallAT.label>
<Reinforced_WallAT.description>Un mur infranchissable renforcé, créé par la superposition de matériaux. Capable de soutenir un toit.</Reinforced_WallAT.description>

<Seat_AdvChair.label>chaise avancée</Seat_AdvChair.label>
<Seat_AdvChair.description>Une chaise avancée qui se modifie automatiquement en fonction des contours de la personne assise, offrant ainsi un soutien optimal du dos à tout moment et améliore considérablement le confort. Le luxe ultime.</Seat_AdvChair.description>

<Table_interactive_1x1c.label>table interactive (1x1)</Table_interactive_1x1c.label>
<Table_interactive_1x1c.description>Une table pour manger avec un écran interactif pour regarder des émissions, jouer à des jeux ou prendre des notes tout en mangeant. Répond à un besoin récréatif lorsqu'un colon mange à cette table et que celle-ci est alimentée.</Table_interactive_1x1c.description>

<Table_interactive_2x2c.label>table interactive (2x2)</Table_interactive_2x2c.label>
<Table_interactive_2x2c.description>Une table pour manger avec un écran interactif pour regarder des émissions, jouer à des jeux ou prendre des notes tout en mangeant. Répond à un besoin récréatif lorsqu'un colon mange à cette table et que celle-ci est alimentée.</Table_interactive_2x2c.description>


</LanguageData>