<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<Stone_Campfire.label>feu de camp</Stone_Campfire.label>
<Stone_Campfire.description>Une source de chaleur temporaire utilisable pour la cuisine, qui brûle pendant quelques jours et plus longtemps qu’un feu de camp standard. Comme toutes les sources de chaleur, il doit être placé en intérieur pour réchauffer un lieu clos. Peut-être réalimenté en bois.</Stone_Campfire.description>

<Radio_Industrial.label>radio industrielle</Radio_Industrial.label>
<Radio_Industrial.description>Vieil appareil d'une époque révolue, il est capable de capter les ondes radio et de les diffuser. Même sur Rimworlds, on trouve souvent un vieil émetteur ou une station de radio isolée qui diffuse quelque chose.</Radio_Industrial.description>

<Radio_Spacer.label>radio jukebox</Radio_Spacer.label>
<Radio_Spacer.description>Un récepteur radio de haute technologie capable de capter des signaux très faibles et de les diffuser avec une qualité cristalline.</Radio_Spacer.description>

<Joy_Arcade.label>borne d'arcade</Joy_Arcade.label>
<Joy_Arcade.description>Une armoire haute qui contient un petit écran cathodique et un panneau de commande pour jouer à une variété de jeux préinstallés.</Joy_Arcade.description>

<Joy_InudstrialComputer.label>ordinateur ancien</Joy_InudstrialComputer.label>
<Joy_InudstrialComputer.description>Un ordinateur de bureau basé sur un vieux modèle, inefficace et susceptible de tomber en panne. Donne un petit coup de pouce à l'apprentissage après utilisation.</Joy_InudstrialComputer.description>

<Joy_ModernComputer.label>ordinateur moderne</Joy_ModernComputer.label>
<Joy_ModernComputer.description>Un ordinateur de haute technologie utilisant un écran LCD et des pièces de meilleure performance qui sont moins susceptibles de tomber en panne. Il donne un coup de pouce à l'apprentissage après utilisation.</Joy_ModernComputer.description>

<Joy_Piano.label>piano droit</Joy_Piano.label>
<Joy_Piano.description>Un grand piano sur lequel on peut s'exercer, c'est très agréable et c'est un excellent moyen de développer des talents artistiques.</Joy_Piano.description>

<Joy_RouletteTable.label>table de roulette</Joy_RouletteTable.label>
<Joy_RouletteTable.description>Une table délimitée à plateau souple avec une roue pour jouer à la roulette, un bon moyen d'entraîner ses compétences sociales et sa chance.</Joy_RouletteTable.description>

<Joy_DartsBoard.label>jeu de fléchettes</Joy_DartsBoard.label>
<Joy_DartsBoard.description>C'est un jeu populaire dans le Rimworlds qui consiste à lancer des fléchettes sur une cible circulaire. Il est relaxant et permet d'améliorer les compétences de tir à un rythme plus élevé que le fer à cheval ou le lancer de cailloux.</Joy_DartsBoard.description>

<Joy_PunchingBag.label>sac de boxe</Joy_PunchingBag.label>
<Joy_PunchingBag.description>Un sac de frappe rempli de tissu sur lequel vous pouvez vous défouler. Peut être assez relaxant et aide à entraîner l'aptitude au combat de mêlée.</Joy_PunchingBag.description>

<Bed_Ergonomic.label>lit ergonomique</Bed_Ergonomic.label>
<Bed_Ergonomic.description>Un lit conçu de manière ergonomique pour soutenir la colonne vertébrale, répartir le poids du corps et améliorer la qualité du sommeil.</Bed_Ergonomic.description>

<Bed_DoubleErgonomic.label>lit ergonomique double</Bed_DoubleErgonomic.label>
<Bed_DoubleErgonomic.description>Un lit ergonomique double pour aider à soutenir la colonne vertébrale, répartir le poids du corps et améliorer la qualité du sommeil. Pour deux personnes.</Bed_DoubleErgonomic.description>

<Table_Wardrobe.label>garde-robe</Table_Wardrobe.label>
<Table_Wardrobe.description>Une grande armoire pour ranger les vêtements et autres articles. Donne un petit bonus d'efficacité de sommeil à tous les lits à proximité. Placer plus d'une garde-robe près du même lit n'a aucun effet.</Table_Wardrobe.description>

<Seat_ModernChair.label>chaise ergonomique</Seat_ModernChair.label>
<Seat_ModernChair.description>Une chaise ergonomique flexible conçue pour épouser les courbes du corps humain, améliorant ainsi le confort.</Seat_ModernChair.description>

<Bed_Kingsize.label>lit à baldaquin royal</Bed_Kingsize.label>
<Bed_Kingsize.description>Un lit digne d'un roi, sculpter, graver et incrustées d'or et d’un appui-tête haut. Extrêmement confortable et beau, c'est un véritable luxe. Pour deux.</Bed_Kingsize.description>

<Table_RoyalEndTable.label>table de nuit royale</Table_RoyalEndTable.label>
<Table_RoyalEndTable.description>Une petite table de nuit qui a été ornée de luxueuses garnitures en or, rendant les lits voisins plus confortables. Elle doit être placée directement à côté de la tête du lit. Placer plus d'une table de nuit près du même lit n'a aucun effet.</Table_RoyalEndTable.description>

<Table_RoyalDresser.label>commode royale</Table_RoyalDresser.label>
<Table_RoyalDresser.description>Une commode luxueuse, ornée d'or massif et de conception élégante, rendant les lits à proximité plus confortables. Placer plus d'une commode royale près du même lit n'a aucun effet.</Table_RoyalDresser.description>

<Seat_RoyalChair.label>chaise royale</Seat_RoyalChair.label>
<Seat_RoyalChair.description>Un siège confortable et rembourré à l’intérieur d’un cadre doré. Peut être utilisé avec des tables, des postes de travail et même ailleurs.</Seat_RoyalChair.description>

<Seat_RoyalArmchair.label>fauteuil royal</Seat_RoyalArmchair.label>
<Seat_RoyalArmchair.description>Un grand siège doux et luxueux. Monté dans un cadre doré réservé aux élites les plus riches. Peut être utilisé avec des tables, des postes de travail et même ailleurs.</Seat_RoyalArmchair.description>

<Table_Royal1x1c.label>table royale (1x1)</Table_Royal1x1c.label>
<Table_Royal1x1c.description>Une table impressionnante pour manger, avec un rebord extérieur doré et des extrémités arrondies, pour les personnes fortunées.</Table_Royal1x1c.description>

<Table_Royal2x2c.label>table royale (2x2)</Table_Royal2x2c.label>
<Table_Royal2x2c.description>Une table impressionnante pour manger, avec un rebord extérieur doré et des extrémités arrondies, pour les personnes fortunées.</Table_Royal2x2c.description>

<Table_Royal1x2c.label>table royale (1x2)</Table_Royal1x2c.label>
<Table_Royal1x2c.description>Une table impressionnante pour manger, avec un rebord extérieur doré et des extrémités arrondies, pour les personnes fortunées.</Table_Royal1x2c.description>

<Table_Royal3x3c.label>table royale (3x3)</Table_Royal3x3c.label>
<Table_Royal3x3c.description>Une table impressionnante pour manger, avec un rebord extérieur doré et des extrémités arrondies, pour les personnes fortunées.</Table_Royal3x3c.description>

<Table_Royal2x4c.label>table royale (2x4)</Table_Royal2x4c.label>
<Table_Royal2x4c.description>Une table impressionnante pour manger, avec un rebord extérieur doré et des extrémités arrondies, pour les personnes fortunées.</Table_Royal2x4c.description>

<Bed_StoneSlab.label>lit stèle</Bed_StoneSlab.label>
<Bed_StoneSlab.description>Une grande dalle de pierre lissée, très inconfortable et à peine meilleure que de dormir sur le sol.</Bed_StoneSlab.description>

<Bed_Simple.label>lit simple</Bed_Simple.label>
<Bed_Simple.description>Un matelas et un oreiller plus ou moins confortables reposant sur un cadre solide.</Bed_Simple.description>

<Seat_Cushion.label>coussin d'assise</Seat_Cushion.label>
<Seat_Cushion.description>Un coussin simple pour s'asseoir, populaire parmi les tribus. Peut être utilisé avec des tables, des postes de travail et même ailleurs.</Seat_Cushion.description>

<Seat_Bench.label>banc</Seat_Bench.label>
<Seat_Bench.description>Une longue plate-forme simple sur laquelle plusieurs personnes peuvent s'asseoir en même temps, pas très confortable mais mieux que rien. Peut être utilisé avec des tables, des postes de travail et même ailleurs.</Seat_Bench.description>

<Seat_SquareChair.label>chaise carrée</Seat_SquareChair.label>
<Seat_SquareChair.description>Une chaise confortable et attrayante pas spécialement utilisée pour les repas. Peut être utilisé avec des tables, des postes de travail et même ailleurs.</Seat_SquareChair.description>

<Table_1x1c.label>table (1x1)</Table_1x1c.label>
<Table_1x1c.description>Les gens mangent en tête à tête lorsque deux chaises sont placées face à face.</Table_1x1c.description>

<Table_Counter.label>comptoir de cuisine</Table_Counter.label>
<Table_Counter.description>Une surface lisse, à hauteur de la taille, sur laquelle on peut manger, que l'on trouve couramment dans les cuisines et les bars.</Table_Counter.description>

<Table_LightEndTable.label>table de nuit avec lampe</Table_LightEndTable.label>
<Table_LightEndTable.description>Une petite table de nuit qui est équipée d'une lumière, rendant les lits voisins plus confortables. Elle doit être placée directement à côté de la tête du lit. Placer plus d'une table de nuit près du même lit n'a aucun effet.</Table_LightEndTable.description>

<Light_Streetlamp.label>lampe d'extérieur</Light_Streetlamp.label>
<Light_Streetlamp.description>Une grande lampe électrique qui éclaire une zone, pouvant être placée à l'extérieur sans prendre feu, ce qui la rend idéale pour l'éclairage des routes et elle ne s'allume que la nuit.</Light_Streetlamp.description>
<Light_Streetlamp.comps.CompSchedule.offMessage>Éteint pendant la journée</Light_Streetlamp.comps.CompSchedule.offMessage>

<Misc_FileCabinet.label>armoire à dossiers</Misc_FileCabinet.label>
<Misc_FileCabinet.description>Un meuble utilisé pour organiser les documents et les dossiers sous forme de papier. Il vous aidera à effectuer des recherches plus rapidement.</Misc_FileCabinet.description>

<Shelf_WeaponRack.label>support d'armes</Shelf_WeaponRack.label>
<Shelf_WeaponRack.description>Un support robuste pour le stockage des armes. Les armes qui y sont stockées ne se détérioreront pas, même à l'extérieur.</Shelf_WeaponRack.description>

<Bin_Small.label>poubelle</Bin_Small.label>
<Bin_Small.description>Une petite poubelle pour aider à garder la zone autour d'elle un peu plus propre. Enlève lentement les saletés et les déchets dans un rayon de 10 cases.</Bin_Small.description>

<Bin_Large.label>poubelle conteneur</Bin_Large.label>
<Bin_Large.description>Une grande poubelle pour aider à garder la zone autour d'elle propre. Enlève lentement les saletés et les déchets dans un rayon de 20 cases.</Bin_Large.description>

<Mote_HoldingChips.label>Mote</Mote_HoldingChips.label>
<Mote_HoldingGloves.label>Mote</Mote_HoldingGloves.label>
<Mote_FlyingDart.label>Mote</Mote_FlyingDart.label>
<Mote_MusicalNoteA.label>Mote</Mote_MusicalNoteA.label>


</LanguageData>