<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN:
  <li>questDescription(asker_factionLeader==True)->[asker_nameDef], [asker_faction_leaderTitle] of [asker_faction_name], has contacted us with news of a long-lost starship. Generations ago, a legendary vessel belonging to a nomadic warrior fleet crashed on this planet, its crew renowned for wielding cryptoparticles in battle. The cryptoforge ship shattered upon atmospheric entry, breaking into three massive fragments scattered across the surface. To locate them, we must reactivate an ancient scanning relay station. \n\n[asker_nameDef] says that initiating the scans will allow us to pinpoint the locations of the ship’s stern and bow, which may hold further clues to the whereabouts of the final, most crucial fragment. However, the relay station remains heavily secured - automated turrets still stand watch, and the surrounding grounds are riddled with a dense minefield. Worse yet, the power surge from the scan is certain to draw the attention of nearby mechanoids.\n\nComplete the scans on both relays to discover the location of the ship fragments.</li>
  <li>questDescription(askerIsNull==True)->We've uncovered information about a long-lost starship. Generations ago, a legendary vessel belonging to a nomadic warrior fleet crashed on this planet, its crew renowned for wielding cryptoparticles in battle. The cryptoforge ship shattered upon atmospheric entry, breaking into three massive fragments scattered across the surface. To locate them, we must reactivate an ancient scanning relay station. \n\nInitiating the scans will allow us to pinpoint the locations of the ship’s stern and bow, which may hold further clues to the whereabouts of the final, most crucial fragment. However, the relay station remains heavily secured - automated turrets still stand watch, and the surrounding grounds are riddled with a dense minefield. Worse yet, the power surge from the scan is certain to draw the attention of nearby mechanoids.\n\nComplete the scans on both relays to discover the location of the ship fragments.</li>
-->
<VQE_Cryptoforge_Chapter1.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <li>questDescription(asker_factionLeader==True)->[asker_nameDef], [asker_faction_leaderTitle] de [asker_faction_name], vous a contactés pour vous parler d'un vaisseau perdu depuis longtemps. Il y a plusieurs générations, un vaisseau légendaire appartenant à une flotte de guerriers nomades s'est écrasé sur cette planète, son équipage étant réputé pour manier les cryptoparticules au combat. Le vaisseau cryptoforge s'est brisé lors de l'entrée dans l'atmosphère, en trois fragments massifs éparpillés à la surface. Pour les localiser, vous devez réactiver un ancien relais de balayage.\n\nSelon [asker_nameDef], l'activation des scanners vous permettra de localiser la poupe et la proue du vaisseau, ce qui pourrait vous donner des indices sur l'emplacement du dernier fragment, le plus important. Cependant, la station de relais reste fortement sécurisée - des tourelles automatisées montent toujours la garde, et les terrains environnants sont truffés d'un dense champ de mines. Pire encore, l'afflux d'énergie provoqué par le balayage ne manquera pas d'attirer l'attention des mécanoïdes qui se trouvent à proximité.\n\nComplétez les balayages des deux relais pour découvrir l'emplacement des fragments du vaisseau.</li>
  <li>questDescription(askerIsNull==True)->Vous avez découvert des informations sur un vaisseau perdu depuis longtemps. Il y a plusieurs générations, un vaisseau légendaire appartenant à une flotte de guerriers nomades s'est écrasé sur cette planète, son équipage étant réputé pour manier les cryptoparticules au combat. Le vaisseau cryptoforge s'est brisé lors de l'entrée dans l'atmosphère, en trois fragments massifs éparpillés à la surface. Pour les localiser, vous devez réactiver un ancien relais de balayage.\n\nEn lançant les balayages, vous pourrez déterminer l'emplacement de la poupe et de la proue du vaisseau, ce qui pourrait vous donner des indices sur l'emplacement du dernier fragment, qui est le plus important. Cependant, la station de relais reste fortement sécurisée - des tourelles automatisées montent toujours la garde, et le terrain environnant est truffé d'un dense champ de mines. Pire encore, l'afflux d'énergie provoqué par le balayage ne manquera pas d'attirer l'attention des mécanoïdes qui se trouvent à proximité.\n\nComplétez les balayages des deux relais pour découvrir l'emplacement des fragments du vaisseau.</li>
</VQE_Cryptoforge_Chapter1.questDescriptionRules.rulesStrings>
<!-- EN:
  <li>questName->Scanning for the Cryptoforge</li>
-->
<VQE_Cryptoforge_Chapter1.questNameRules.rulesStrings>
  <li>questName->Balayage de la cryptoforge</li>
</VQE_Cryptoforge_Chapter1.questNameRules.rulesStrings>


<!-- EN:
  <li>questDescription->Data retrieved from the ancient relay station confirms the crash site of the cryptoforge ship’s stern, located not far from the scanning facility. While this section does not contain the legendary cryptoforge itself, it holds a crucial black box. To pinpoint the final cryptoforge fragment, we must retrieve its data and pair it with the bow’s black box records. \n\nThe wreckage scan reveals a high concentration of dormant mechanoids aboard, making conflict likely. The ship’s hull is built from near-indestructible material, limiting possible entry points. Ancient airlocks might still be operational, though forcing them open will require effort. Some external turrets remain active, further complicating the approach. Inside, automated floor freezers keep the corridors at dangerously low temperatures, serving as a defensive measure against intruders. \n\nDespite these challenges, the wreckage contains valuable resources. Extracting as much salvage as possible will be essential for reactivating the cryptoforge and crafting the legendary cryptogear.\n\nAccording to the scan, the ship is protected by at least:\n[ListOfEnemies]</li>
-->
<VQE_Cryptoforge_Chapter2.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <li>questDescription->Les données extraites de l'ancienne station de relais confirment l'emplacement du crash de la poupe du vaisseau cryptoforge, situé non loin de l'installation de balayage. Bien que cette section ne contienne pas la légendaire cryptoforge elle-même, elle renferme une boîte noire cruciale. Pour localiser le dernier fragment de la cryptoforge, vous devez récupérer ses données et les associer aux enregistrements de la boîte noire de la proue.\n\nL'analyse de l'épave révèle une forte concentration de mécanoïdes dormants à bord, ce qui rend le conflit probable. La coque du vaisseau est construite à partir de matériaux quasi indestructibles, ce qui limite les points d'entrée possibles. Les anciens sas sont peut-être encore opérationnels, mais forcer leur ouverture demandera des efforts. Certaines tourelles externes restent actives, ce qui complique encore l'approche. À l'intérieur, des congélateurs de sol automatisés maintiennent les couloirs à des températures dangereusement basses, ce qui constitue une mesure de défense contre les intrus.\n\nMalgré ces difficultés, l'épave contient des ressources précieuses. Il sera essentiel d'en extraire le plus possible pour réactiver la cryptoforge et fabriquer le légendaire crypto-équipement.\n\nD'après le balayage, le vaisseau est protégé par au moins :\n[ListOfEnemies]</li>
</VQE_Cryptoforge_Chapter2.questDescriptionRules.rulesStrings>
<!-- EN:
  <li>questName->Cryptoforge stern</li>
-->
<VQE_Cryptoforge_Chapter2.questNameRules.rulesStrings>
  <li>questName->Poupe de la cryptoforge</li>
</VQE_Cryptoforge_Chapter2.questNameRules.rulesStrings>


<!-- EN:
  <li>questDescription->Data recovered from the ancient relay station has revealed the crash site of the cryptoforge ship’s bow, located not far from the scanning relay’s position. While this section does not house the cryptoforge itself, it contains a vital black box. To locate the final ship fragment, we must retrieve its data and pair it with the information from the stern’s black box. \n\nScans indicate a significant presence of insectoid lifeforms infesting the wreckage, making combat inevitable if we wish to reach the bridge where the black box is stored. The ship’s hull is composed of nearly indestructible material, limiting our means of entry. Some ancient airlocks may still function, but forcing them open will be necessary. A weak energy signature has also been detected within - likely from a dormant reactor. If reactivated, it may power the ship’s old floor heaters, weakening the cold-adapted insectoids inside.\n\nAlthough the cryptoforge itself is not housed within this wreckage, valuable resources remain, fused and reshaped by the ship’s violent descent. Extracting these materials will aid in restoring the cryptoforge and crafting the legendary cryptogear. Studying the black box should be our top priority.</li>
-->
<VQE_Cryptoforge_Chapter3.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <li>questDescription->Les données récupérées de l'ancienne station de relais ont révélé le lieu du crash de la proue du vaisseau de la cryptoforge, situé non loin de la position du relais de balayage. Bien que cette section n'abrite pas la cryptoforge elle-même, elle contient une boîte noire vitale. Pour localiser le dernier fragment du vaisseau, vous devez récupérer ses données et les associer aux informations de la boîte noire de la poupe.\n\nLes scanners indiquent une présence importante de formes de vie insectoïdes dans l'épave, ce qui rend le combat inévitable si vous voulez atteindre le pont où se trouve la boîte noire. La coque du vaisseau est composée de matériaux presque indestructibles, ce qui limite vos moyens d'entrée. Certains anciens sas peuvent encore fonctionner, mais il faudra forcer leur ouverture. Une faible signature énergétique a également été détectée à l'intérieur, provenant probablement d'un réacteur dormant. S'il est réactivé, il pourrait alimenter les anciens chauffages au sol du vaisseau, ce qui affaiblirait les insectoïdes adaptés au froid qui se trouvent à l'intérieur.\n\nBien que la cryptoforge elle-même ne se trouve pas dans cette épave, de précieuses ressources y sont restées, fusionnées et remodelées par la violente descente du vaisseau. L'extraction de ces matériaux permettra de restaurer la cryptoforge et de fabriquer le légendaire crypto-équipement. L'étude de la boîte noire doit être notre priorité absolue.</li>
</VQE_Cryptoforge_Chapter3.questDescriptionRules.rulesStrings>
<!-- EN:
  <li>questName->Cryptoforge bow</li>
-->
<VQE_Cryptoforge_Chapter3.questNameRules.rulesStrings>
  <li>questName->Proue de la cryptoforge</li>
</VQE_Cryptoforge_Chapter3.questNameRules.rulesStrings>


<!-- EN:
  <li>questDescription->After analyzing the data from both black boxes, we have finally pinpointed the location of the last ship fragment - home to the legendary cryptoforge. This ancient ultratech workshop contains the lost knowledge and equipment necessary to craft cryptogear, a technology long thought to be impossible to recreate by any other means. This is our only chance to forge such items, so we must bring our best crafters and as many resources as possible.\n\nThe cryptoforge requires an immense amount of power to function, but the crash site still contains a dormant cryptogenerator. While it survived the descent, it only has enough fuel to run for 48 hours. Once activated, it will begin a countdown to meltdown, wiping the entire fragment from the planet’s surface, along with the cryptoforge. This limited time frame means we must work quickly, crafting as much cryptogear as possible before the generator’s collapse. Enabling the cryptogenerator will also reactivate the ship’s ancient defensive turrets, providing much-needed protection against the mechanoids that will inevitably arrive, drawn to the massive energy surge.\n\nBeyond the cryptoforge, the ship’s interior appears remarkably intact. The sealed structure has preserved valuable resources, food, and medicine, as well as functional sleeping quarters, a recreation area, and other remnants of cryptoforge technology. The environment will still be harsh, but the cryptogenerator will power the ship’s heaters and lights, making the space more suitable for extended work. One cryptosleep casket remains occupied, whoever is inside has been frozen for centuries. Freeing them could prove useful, though it is not essential to our mission.\n\nThis is our one and only opportunity. Once the generator melts down, the cryptoforge and its secrets will be lost forever. We must establish a strong defense, make the most of our limited time, and craft as much legendary cryptogear as possible before the clock runs out.</li>
-->
<VQE_Cryptoforge_Chapter4.questDescriptionRules.rulesStrings>
  <li>questDescription->Après avoir analysé les données des deux boîtes noires, vous avez enfin localisé le dernier fragment du vaisseau, où se trouve la légendaire cryptoforge. Cet ancien atelier ultratech renferme les connaissances perdues et l'équipement nécessaire à la fabrication de matériel crypto, une technologie longtemps considérée comme impossible à recréer par d'autres moyens. C'est votre seule chance de forger de tels objets, c'est pourquoi vous devez apporter vos meilleurs artisans et autant de ressources que possible.\n\nLa cryptoforge nécessite une immense quantité d'énergie pour fonctionner, mais le site du crash contient encore un cryptogénérateur dormant. Bien qu'il ait survécu à la descente, il dispose suffisamment de carburant pour fonctionner pendant que 48 heures. Une fois activé, il entamera un compte à rebours jusqu'à la fusion, effaçant le fragment entier de la surface de la planète, ainsi que la cryptoforge. Ce délai limité signifie que vous devez travailler rapidement, en fabriquant autant de crypto-équipement que possible avant l'effondrement du générateur. L'activation du cryptogénérateur permettra également de réactiver les anciennes tourelles défensives du vaisseau, offrant ainsi une protection indispensable contre les mécanoïdes qui ne manqueront pas d'arriver, attirés par l'énorme afflux d'énergie.\n\nAu-delà de la cryptoforge, l'intérieur du vaisseau semble remarquablement intact. La structure scellée a préservé des ressources précieuses, de la nourriture et des médicaments, ainsi que des couchettes fonctionnelles, une aire de loisirs et d'autres vestiges de la technologie de la cryptoforge. L'environnement sera toujours difficile, mais le cryptogénérateur alimentera les chauffages et les lumières du vaisseau, ce qui rendra l'espace plus adapté à un travail prolongé. L'une des capsules de crypto-sommeil reste occupée, et la personne qui s'y trouvent a été congelée pendant des siècles. La libérer pourrait s'avérer utile, mais ce n'est pas essentiel pour votre mission.\n\nC'est votre seule et unique opportunité. Une fois le générateur fondu, la cryptoforge et ses secrets seront perdus à jamais. Vous devez mettre en place une défense solide, tirer le meilleur parti du temps qui vous est accordé et fabriquer autant de crypto-équipement légendaires que possible avant que le temps ne soit écoulé.</li>
</VQE_Cryptoforge_Chapter4.questDescriptionRules.rulesStrings>
<!-- EN:
  <li>questName->Legendary cryptoforge</li>
-->
<VQE_Cryptoforge_Chapter4.questNameRules.rulesStrings>
  <li>questName->Cryptoforge légendaire</li>
</VQE_Cryptoforge_Chapter4.questNameRules.rulesStrings>


</LanguageData>