<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AEXP_EggAnacondaFertilized.label>œuf d'anaconda (fécondé)</AEXP_EggAnacondaFertilized.label>
<AEXP_EggAnacondaFertilized.description>Un œuf d'anaconda fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en bébé anaconda. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggAnacondaFertilized.description>

<AEXP_EggAlligatorFertilized.label>œuf d'alligator (fécondé)</AEXP_EggAlligatorFertilized.label>
<AEXP_EggAlligatorFertilized.description>Un œuf d'alligator fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en bébé alligator. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggAlligatorFertilized.description>

<AEXP_Alligator.label>alligator</AEXP_Alligator.label>
<AEXP_Alligator.description>L'alligator est un grand reptile qui habite les zones humides d'eau douce. Il est un prédateur ultime et consomme des poissons, des amphibiens, des reptiles, des oiseaux et des mammifères.  Comme les autres crocodiliens, les alligators en bonne santé peuvent continuer à grandir tout au long de leur vie.</AEXP_Alligator.description>

<AEXP_Anaconda.label>anaconda</AEXP_Anaconda.label>
<AEXP_Anaconda.description>L'anaconda est le plus lourd et l'une des plus longues espèces de serpents connues, atteignant une longueur de 5 mètres. C'est une espèce principalement nocturne qui a tendance à passer la plupart de sa vie dans ou autour de l'eau.</AEXP_Anaconda.description>
<AEXP_Anaconda.tools.head.label>tête</AEXP_Anaconda.tools.head.label>

<AEXP_IndianElephant.label>éléphant d'Asie</AEXP_IndianElephant.label>
<AEXP_IndianElephant.description>L'éléphant d'Asie est l'un des plus grands animaux terrestres non modifiés. En général, les éléphants d'Asie sont plus petits, ont des oreilles plus petites, mais leurs crânes sont relativement plus larges et leurs trompes plus grandes que celles des éléphants d'Afrique.</AEXP_IndianElephant.description>
<AEXP_IndianElephant.tools.left_foot.label>pied gauche</AEXP_IndianElephant.tools.left_foot.label>
<AEXP_IndianElephant.tools.right_foot.label>pied droit</AEXP_IndianElephant.tools.right_foot.label>
<AEXP_IndianElephant.tools.head.label>tête</AEXP_IndianElephant.tools.head.label>


</LanguageData>