<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AEXP_Leather_Tiger.label>cuir de tigre</AEXP_Leather_Tiger.label>
<AEXP_Leather_Tiger.description>Sur notre ancienne Terre, les tigres étaient souvent la cible des braconniers en raison de leur peau luxueuse, ce qui les a presque conduits à l'extinction. Avec l'anarchie qui règne dans la Bordure, le cuir de tigre est considéré comme une autre marchandise exotique à échanger entre les colonies.</AEXP_Leather_Tiger.description>

<AEXP_Gorilla.label>gorille</AEXP_Gorilla.label>
<AEXP_Gorilla.description>Ces singes herbivores vivant au sol sont les plus grands primates vivants et sont les plus proches parents de l'homme après les chimpanzés et les bonobos. Comme tous les grands singes, les bras du gorille sont plus longs que ses jambes. Les gorilles sont généralement étonnamment timides, bien qu'ils puissent se montrer agressifs en se frappant la poitrine et en chargeant si leur groupe social est menacé.</AEXP_Gorilla.description>
<AEXP_Gorilla.race.meatLabel>viande de primate</AEXP_Gorilla.race.meatLabel>
<AEXP_Gorilla.tools.left_fist.label>poing gauche</AEXP_Gorilla.tools.left_fist.label>
<AEXP_Gorilla.tools.right_fist.label>poing droit</AEXP_Gorilla.tools.right_fist.label>
<AEXP_Gorilla.tools.head.label>tête</AEXP_Gorilla.tools.head.label>

<AEXP_Jaguar.label>jaguar</AEXP_Jaguar.label>
<AEXP_Jaguar.description>Une grande espèce de félidé et le seul membre existant de la Panthère originaire des Amériques sur la vieille Terre. Ce félin tacheté ressemble beaucoup au léopard, mais il est généralement plus grand et plus robuste. Le jaguar aime se baigner et c'est en grande partie un prédateur solitaire et opportuniste, au sommet de la chaîne alimentaire.</AEXP_Jaguar.description>
<AEXP_Jaguar.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Jaguar.tools.left_claw.label>
<AEXP_Jaguar.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Jaguar.tools.right_claw.label>
<AEXP_Jaguar.tools.head.label>tête</AEXP_Jaguar.tools.head.label>

<AEXP_Lemur.label>lémurien</AEXP_Lemur.label>
<AEXP_Lemur.description>Petits primates, les lémuriens sont arboricoles et généralement nocturnes. Ils ont un museau pointu, de grands yeux et une longue queue. Bien qu'ils soient des créatures sociales, ils ont traditionnellement été considérés comme moins intelligents que les autres primates, car ils ne présentent pas de comportements d'utilisation d'outils dans la nature.</AEXP_Lemur.description>
<AEXP_Lemur.tools.left_fist.label>poing gauche</AEXP_Lemur.tools.left_fist.label>
<AEXP_Lemur.tools.right_fist.label>poing droit</AEXP_Lemur.tools.right_fist.label>
<AEXP_Lemur.tools.head.label>tête</AEXP_Lemur.tools.head.label>

<AEXP_Mandrill.label>mandrill</AEXP_Mandrill.label>
<AEXP_Mandrill.description>Le mandrill est l'un des plus grands de tous les singes. Ce sont des primates timides et reclus qui vivent uniquement dans les forêts tropicales. Les mandrills sont extrêmement colorés, peut-être plus que tout autre mammifère. Ils sont facilement identifiables par la peau bleue et rouge de leur visage et leur croupion aux couleurs vives.</AEXP_Mandrill.description>
<AEXP_Mandrill.tools.left_fist.label>poing gauche</AEXP_Mandrill.tools.left_fist.label>
<AEXP_Mandrill.tools.right_fist.label>poing droit</AEXP_Mandrill.tools.right_fist.label>
<AEXP_Mandrill.tools.head.label>tête</AEXP_Mandrill.tools.head.label>

<AEXP_Tapir.label>tapir</AEXP_Tapir.label>
<AEXP_Tapir.description>Grand mammifère herbivore, dont la forme ressemble à celle d'un cochon et qui possède un tronc court, le tapir habite les régions de jungle et de forêt.</AEXP_Tapir.description>
<AEXP_Tapir.tools.head.label>tête</AEXP_Tapir.tools.head.label>

<AEXP_Tiger.label>tigre</AEXP_Tiger.label>
<AEXP_Tiger.description>Le tigre est la plus grande espèce parmi les félins. Il est surtout reconnaissable à ses rayures verticales sombres sur une fourrure rouge-orange avec un dessous plus clair. C'est un prédateur ultime, territorial et généralement solitaire. À l'état sauvage, les tigres se nourrissent principalement de mammifères de taille moyenne et grande.</AEXP_Tiger.description>
<AEXP_Tiger.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Tiger.tools.left_claw.label>
<AEXP_Tiger.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Tiger.tools.right_claw.label>
<AEXP_Tiger.tools.head.label>tête</AEXP_Tiger.tools.head.label>


</LanguageData>