<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VRE_Strigoi.label>strigoi</VRE_Strigoi.label>
<VRE_Strigoi.description>Les Strigoi sont nés d'une expérience catastrophique qui a mal tourné. Un brillant scientifique a cherché à créer le soldat ultime en fusionnant l'ADN d'humains et celui d'une chauve-souris aujourd'hui disparue, connue sous le nom de Desmodus. En quête d'immortalité et de puissance, le scientifique a insufflé des archites à ces êtres hybrides, les rendant immortels et sans âge. Les Strigoi ont un visage terrifiant, dont les traits rappellent à la fois les humains et les chauves-souris. Leur corps est recouvert d'une couche de fluide visqueux qui renforce leur capacité de guérison et les immunise contre les maladies et le poison. Au combat, les Strigoi sont de redoutables adversaires, utilisant leurs énormes serres pour déchiqueter leurs ennemis avec une efficacité impitoyable.\n\nAu fil des millénaires, les Strigoi ont été à la fois craints et chassés pour leurs capacités non naturelles et la menace qu'ils représentent pour l'équilibre des pouvoirs dans l'univers. Ils ont été contraints de vivre dans l'ombre, se cachant de ceux qui voudraient les détruire, mais cherchant toujours à étendre leur influence et à faire avancer leur propre agenda mystérieux.\n\nCertains croient que les Strigoi ne sont rien de plus que des mythes et des légendes, tandis que d'autres parlent de cabales secrètes de Strigoi qui contrôlent des civilisations entières dans l'ombre. On raconte que les Strigoi orchestrent de brutales querelles de sang dans les coins les plus sombres des planètes lointaines, ou qu'ils se cachent dans l'ombre d'immenses stations spatiales, manipulant les événements pour servir leurs desseins impénétrables.</VRE_Strigoi.description>
<VRE_Strigoi.descriptionShort>Les Strigoi sont des surhommes sans âge et sans mort, dont le système sanguin est alimenté par des archites créés par les archotech. Ils sont visqueux et ressemblent à un hybride mi-homme mi-chauve-souris. Ils peuvent guérir n'importe quelle blessure et ne souffrent jamais de maladie ou de poison. Au combat, ils utilisent leurs énormes serres pour déchiqueter leurs proies. Le prix à payer est que les strigoi sanguophages doivent consommer de l'hémogène dérivé du sang humain ou du sang animal pour survivre, et qu'ils doivent périodiquement se reposer pendant de longues périodes. Ils perdent rapidement leur réserve d'hémogène en raison d'une entropie élevée et doivent se réapprovisionner régulièrement pour survivre. Ils sont facilement détruits par le feu et souffrent énormément de la lumière UV.</VRE_Strigoi.descriptionShort>

<VRE_Ekkimian.label>ekkimian</VRE_Ekkimian.label>
<VRE_Ekkimian.description>Aux confins les plus sombres de l'univers, les vampires ekkimiens sont nés des ambitions tordues d'un scientifique véreux du nom de Dr Mortis. Obsédé par le concept de la mort et de la résurrection, le Dr Mortis cherchait à créer une nouvelle race d'immortels en fusionnant des archites avec l'ADN d'humains et d'une mystérieuse espèce disparue depuis longtemps qui se nourrissait de la consommation des morts. Les vampires ekkimiens, comme on les appelle, sont grotesques et horribles. Ressemblant plus à des cadavres desséchés qu'à des êtres vivants, leurs visages monstrueux inspirent la terreur à tous ceux qui posent les yeux sur eux. Malgré leur apparence hideuse, les vampires ekkimiens possèdent d'incroyables capacités de régénération, guérissant de toute blessure et restant immunisés contre les maladies et le poison.\n\nPour survivre, les vampires ekkimiens doivent consommer de l'hémogène provenant exclusivement de cadavres humains. Cette exigence morbide les a conduits à se tapir dans l'ombre, à fouiller les restes des guerriers tombés au combat et à se nourrir des séquelles des batailles. Comme les autres sanguophages, ils doivent périodiquement entrer dans le repos de torpeur pour reprendre des forces et reconstituer leurs réserves d'hémogène.\n\nOn raconte à voix basse que des planètes entières sont tombées sous l'emprise des seigneurs vampires ekkimiens, qui se nourrissent des cadavres de leurs ennemis et règnent d'une main de fer sur les morts-vivants. Craignant le jour où ces êtres monstrueux se lèveront et libéreront toute leur puissance, les habitants des planètes colonisées doivent rester vigilants, de peur de ne devenir que du fourrage pour la faim insatiable des Ekkimiens.</VRE_Ekkimian.description>
<VRE_Ekkimian.descriptionShort>Les Ekkimiens sont des surhommes sans âge et sans mort, dont le sang est alimenté par des archites créés par les archotech. Ils sont extrêmement laids et ressemblent plus à des cadavres desséchés qu'à des humains. Ils peuvent guérir n'importe quelle blessure et ne souffrent jamais de maladie ou de poison. Au combat, ils peuvent excréter des nuages toxiques autour d'eux et régénérer rapidement toute blessure au prix d'hémogène. Le prix à payer est que les sanguophages ekkimiens doivent consommer de l'hémogène provenant de cadavres humains et uniquement de cadavres, et qu'ils doivent périodiquement se reposer pendant de longues périodes. Ils sont facilement détruits par le feu et ralentis par la lumière UV.</VRE_Ekkimian.descriptionShort>

<VRE_Bruxa.label>bruxa</VRE_Bruxa.label>
<VRE_Bruxa.description>Dans la tapisserie complexe de l'univers, les Bruxas sont apparus comme un sous-xénotype unique et séduisant du sanguophage. Créés par une énigmatique entité archotech cherchant à allier beauté et puissance, les Bruxas étaient dotés d'une grâce et d'un charme inégalés. Conçus comme les compagnons ultimes des autres sanguophages, les Bruxas sont dotés de la capacité unique de se lier à leurs frères et de se nourrir de leur sang, apportant ainsi des bénéfices mutuels aux deux parties.\n\nLes Bruxas n'ont pas d'âge et ne meurent pas, leur corps étant imprégné d'archites créées par les archotech qui leur confèrent des capacités extraordinaires. D'une beauté éthérée, elles séduisent irrésistiblement ceux qui croisent leur chemin. En plus de leur pouvoir de régénération, qui leur permet de guérir n'importe quelle blessure et de rester immunisés contre les maladies et le poison, les Bruxas ont la remarquable capacité de filtrer les infections du sang des autres humains, purifiant ainsi leur sang et les remplissant d'un sentiment d'extase irrésistible.\n\nÀ travers les âges, les Bruxas ont été à la fois craints et vénérés pour leur beauté séduisante et leurs puissantes capacités. Servant souvent de confidentes et de compagnes à des individus puissants, y compris des seigneurs sanguophages, elles sont connues pour exercer une influence considérable dans les sociétés de l'ombre. Leur capacité unique à se lier à d'autres humains a conduit à la formation d'alliances et de réseaux secrets, renforçant encore leur pouvoir et leur influence.\n\nDans la vaste étendue de l'univers, les Bruxas restent une énigme - séduisants et mystérieux, leurs véritables intentions se cachant derrière un voile d'allure et de grâce. Ceux qui rencontrent un Bruxa doivent agir avec prudence, car si leur contact peut apporter un plaisir inimaginable, il peut aussi conduire à un destin plus tragique que l'on ne pourrait jamais imaginer.</VRE_Bruxa.description>
<VRE_Bruxa.descriptionShort>Les Bruxas sont des surhommes sans âge et sans mort, dont le système sanguin est alimenté par des archites créés par les archotech. Ils sont extrêmement beaux et se lient presque toujours à d'autres sanguophages. Contrairement aux autres sous-xénotypes de cette espèce, les bruxas sont capables de se nourrir du sang des sanguophages, ce qui leur procure de grands avantages. Ils peuvent guérir n'importe quelle blessure et ne souffrent jamais de maladie ou de poison. Ils peuvent filtrer les infections dans le sang d'autres humains et les remplir d'un sentiment d'extase intense. Le prix à payer est que les bruxa doivent parfois consommer de l'hémogène - humain ou sanguophage - et qu'ils doivent périodiquement se reposer pendant de longues périodes. Ils sont facilement détruits par le feu et ralentis par la lumière UV.</VRE_Bruxa.descriptionShort>


</LanguageData>