<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VCE_RawApple.label>pomme</VCE_RawApple.label>
<VCE_RawApple.description>Pommes rouges et brillantes. Depuis les premiers temps de l'humanité, les pommes sont utilisées comme aliment à grignoter, comme ingrédient de dessert et pour faire du cidre.</VCE_RawApple.description>

<VCE_RawPeach.label>pêche</VCE_RawPeach.label>
<VCE_RawPeach.description>Un fruit juteux comestible appelé pêche ou nectarine. Une pêche mûre aura un arôme parfumé et sera délicieuse consommée fraîche.</VCE_RawPeach.description>

<VCE_RawCherry.label>cerise</VCE_RawCherry.label>
<VCE_RawCherry.description>De minuscules cerises sucrées de couleur rouge pourpre. Les cerises ont la particularité de nécessiter une brève saison de froid, c'est pourquoi elles sont rapidement devenues les préférées des cultures occidentales du nord.</VCE_RawCherry.description>

<VCE_RawPlum.label>prune</VCE_RawPlum.label>
<VCE_RawPlum.description>Un fruit violet à la peau lisse. De nombreuses cultures font sécher les prunes pour en faire des pruneaux afin de les conserver longtemps. Au lieu de pourrir, une fois les 15 jours écoulés, les prunes sèchent et deviennent des pruneaux, qui sont considérés comme des aliments conservés.</VCE_RawPlum.description>

<VCE_RawPrunes.label>pruneaux</VCE_RawPrunes.label>
<VCE_RawPrunes.description>Prunes séchées. Les pruneaux mettent très longtemps à se détériorer.</VCE_RawPrunes.description>

<VCE_RawPear.label>poire</VCE_RawPear.label>
<VCE_RawPear.description>Poires vertes croquantes. Si elles ressemblent de prime abord aux pommes, les poires sont légèrement plus fibreuses et moins sucrées.</VCE_RawPear.description>

<VCE_RawPricklyPear.label>figues de Barbarie</VCE_RawPricklyPear.label>
<VCE_RawPricklyPear.description>Fruits comestibles roses, ressemblant à des melons, utilisés historiquement par les indigènes du désert à la fois pour grignoter et pour se soigner.</VCE_RawPricklyPear.description>

<VCE_Bearberry.label>busserole</VCE_Bearberry.label>
<VCE_Bearberry.description>Il s'agit de petites baies roses connues sous le nom de busseroles. Les raisins-d'ours crus ont un goût acide et fade, mais après la cuisson, une douceur naturelle se dégage et le résultat peut être bien plus agréable au goût.</VCE_Bearberry.description>

<VCE_RawBanana.label>banane</VCE_RawBanana.label>
<VCE_RawBanana.description>Baies jaunes et allongées, faciles à éplucher pour révéler une chair profondément sucrée et presque pâteuse à l'intérieur. Elles sont les préférées des humains et des autres primates sous les tropiques depuis des millénaires.</VCE_RawBanana.description>

<VCE_RawOrange.label>orange</VCE_RawOrange.label>
<VCE_RawOrange.description>Sphériques et perforées, les oranges sont réputées pour être difficiles à éplucher et assez pulpeuses, mais elles sont connues pour être l'un des fruits les plus juteux qui soient, avec une saveur vive et un arrière-goût aigre.</VCE_RawOrange.description>

<VCE_RawOnion.label>oignon</VCE_RawOnion.label>
<VCE_RawOnion.description>Un bulbe comestible au goût et à l'odeur piquants et savoureux, avec presque autant de variétés que d'applications culinaires.</VCE_RawOnion.description>

<VCE_RawPumpkin.label>citrouille</VCE_RawPumpkin.label>
<VCE_RawPumpkin.description>Techniquement une baie géante, les citrouilles sont réputées pour être banales à semer et à récolter.</VCE_RawPumpkin.description>

<VCE_RawPepper.label>piment</VCE_RawPepper.label>
<VCE_RawPepper.description>De minuscules gousses cramoisies, épicées, souvent utilisées dans les sauces, les condiments ou les poudres. Si la saveur en elle-même est douce, la capsaïcine qu'elles contiennent fait que les humains les trouvent étrangement addictives, voire douloureuses lorsqu'elles sont consommées en quantité. Les animaux sont connus pour leur refus de manger cette plante.</VCE_RawPepper.description>

<VCE_RawPeas.label>petit pois</VCE_RawPeas.label>
<VCE_RawPeas.description>Les graines vertes sphériques sont bien cachées dans une gousse charnue. Les petits pois ont la particularité d'avoir une durée de conservation potentiellement longue lorsqu'ils sont séchés correctement.</VCE_RawPeas.description>

<VCE_RawEggplant.label>aubergine</VCE_RawEggplant.label>
<VCE_RawEggplant.description>Un fruit violet bulbeux de la famille des morelles. L'aubergine est rarement servie en accompagnement, remplissant généralement le rôle de composant principal du plat.</VCE_RawEggplant.description>

<VCE_RawCabbage.label>choux</VCE_RawCabbage.label>
<VCE_RawCabbage.description>Légume vert à feuilles, plutôt rustique, souvent haché et ensuite fermenté ou en ragoût.</VCE_RawCabbage.description>

<VCE_RawBeets.label>betterave</VCE_RawBeets.label>
<VCE_RawBeets.description>Un légume ressemblant à une herbe, largement cultivé pour les humains et le bétail, particulièrement nutritif et historiquement utilisé dans la fabrication de teintures.</VCE_RawBeets.description>

<VCE_RawTomatoes.label>tomate</VCE_RawTomatoes.label>
<VCE_RawTomatoes.description>Une série de fruits rouges juteux et brillants attachés par une vigne, utilisés couramment comme légumes. La cuisson à l'étouffée libère les sucres naturels et adoucit les acides qu'ils contiennent.</VCE_RawTomatoes.description>

<!-- Plant des plantations -->
<VCE_Grass.label>herbe</VCE_Grass.label>
<VCE_Grass.description>Herbe cultivée. Pousse partout où il y a un peu de lumière et un sol peu fertile.</VCE_Grass.description>

<VCE_TallGrass.label>herbe haute</VCE_TallGrass.label>
<VCE_TallGrass.description>Herbe haute cultivée. Pousse partout où il y a un peu de lumière et un sol peu fertile. Ralentit toute personne qui se déplace sur elle.</VCE_TallGrass.description>

<VCE_Agave.label>agave</VCE_Agave.label>
<VCE_Agave.description>Une plante désertique à grandes feuilles avec des fleurs et des tiges comestibles.</VCE_Agave.description>

<VCE_Onion.label>oignon</VCE_Onion.label>
<VCE_Onion.description>Un bulbe comestible au goût et à l'odeur piquants et savoureux, avec presque autant de variétés que d'applications culinaires. Ne peut pas subir les méfaits du mildiou.</VCE_Onion.description>

<VCE_Pumpkin.label>citrouille</VCE_Pumpkin.label>
<VCE_Pumpkin.description>Techniquement une baie géante, les citrouilles sont réputées pour être faciles à semer et à récolter. Cependant, leur résistance implique un poids et une masse supplémentaires - trop encombrants pour les bassins hydroponiques.</VCE_Pumpkin.description>

<VCE_Pepper.label>piment</VCE_Pepper.label>
<VCE_Pepper.description>De minuscules gousses cramoisies, épicées, souvent utilisées dans les sauces, les condiments ou les poudres. Bien que la saveur en elle-même soit douce, la capsaïcine qu'elles contiennent fait que les humains les trouvent étrangement addictives, voire douloureuses lorsqu'elles sont consommées en quantité. Les animaux sont connus pour ne pas en manger du tout.</VCE_Pepper.description>

<VCE_Peas.label>petit pois</VCE_Peas.label>
<VCE_Peas.description>Les graines vertes sphériques sont bien cachées dans une gousse charnue. Les petits pois sont connus pour être assez assoiffés et bénéficieront grandement des pluies. Les petits pois sont également connus pour avoir une durée de conservation potentiellement longue lorsqu'ils sont séchés correctement.</VCE_Peas.description>

<VCE_Eggplant.label>aubergine</VCE_Eggplant.label>
<VCE_Eggplant.description>Un fruit violet bulbeux de la famille des morelles. L'aubergine est rarement servie en accompagnement, remplissant généralement le rôle de composant principal du plat. Elle se développe par temps chaud.</VCE_Eggplant.description>

<VCE_Cabbage.label>choux</VCE_Cabbage.label>
<VCE_Cabbage.description>Un légume vert à feuilles, plutôt rustique, souvent haché puis fermenté ou en ragoût. Cette souche particulière semble très résistante aux toxines et aux radiations atmosphériques.</VCE_Cabbage.description>

<VCE_Beet.label>betterave</VCE_Beet.label>
<VCE_Beet.description>Un légume ressemblant à une herbe, largement cultivé par les humains et le bétail, particulièrement nutritif et historiquement utilisé dans la fabrication de teintures. Si les betteraves ont besoin d'un sol riche, elles sont assez robustes et continuent à pousser très lentement pendant l'hiver. Elles doivent cependant être plantées pendant la saison de croissance.</VCE_Beet.description>

<VCE_Tomato.label>tomate</VCE_Tomato.label>
<VCE_Tomato.description>Une série de fruits rouges juteux et brillants attachés par une vigne, utilisés couramment comme légumes. La cuisson à l'étouffée libère les sucres naturels et atténue les acides qu'ils contiennent. Les tomates se détachent facilement de la vigne sans avoir à la déraciner.</VCE_Tomato.description>

<VCE_AppleTree.label>pommier</VCE_AppleTree.label>
<VCE_AppleTree.description>Un arbre portant des pommes rouges et brillantes, bien qu'il existe une myriade de variétés différentes, ce type particulier favorise les étés chauds et les hivers doux. Depuis les premiers temps de l'humanité, la pomme est utilisée comme aliment à grignoter, comme ingrédient de dessert et pour faire du cidre.</VCE_AppleTree.description>

<VCE_PeachTree.label>pêcher</VCE_PeachTree.label>
<VCE_PeachTree.description>Arbre à feuilles caduques portant des fruits à noyau pelucheux connus sous le nom de pêches, le pêcher a souvent besoin de la pleine lumière du soleil et de températures chaudes. Les anciennes cultures orientales cultivaient ces arbres en bosquets, notant sa capacité à survivre dans des conditions de sécheresse.</VCE_PeachTree.description>

<VCE_CherryTree.label>cerisier</VCE_CherryTree.label>
<VCE_CherryTree.description>Un arbre portant de minuscules cerises sucrées de couleur rouge pourpre. Les cerisiers ont la particularité d'avoir besoin d'une brève saison de froid, c'est pourquoi leurs fruits sont rapidement devenus les préférés des civilisations occidentales du nord. Ce genre particulier est assez beau, moucheté de fleurs roses, et il fleurit entièrement chaque hiver.</VCE_CherryTree.description>

<VCE_PlumTree.label>prunier</VCE_PlumTree.label>
<VCE_PlumTree.description>Arbre touffu portant un fruit violet à la peau lisse. Les prunes sont particulièrement acidulées et sont transformées en une variété de confitures, de gelées et de cidres. De nombreuses cultures font également vieillir à sec les prunes pour en faire des pruneaux qui se conservent longtemps.</VCE_PlumTree.description>

<VCE_PearTree.label>poirier</VCE_PearTree.label>
<VCE_PearTree.description>Arbre robuste produisant des poires vertes et croquantes, le poirier a la particularité d'avoir besoin d'une grande quantité d'eau et d'un temps frais, mais s'adapte aussi très bien à l'ombre. Si elles ressemblent de prime abord aux pommes, les poires sont légèrement plus fibreuses et moins sucrées.</VCE_PearTree.description>

<VCE_Opuntia.label>opuntia</VCE_Opuntia.label>
<VCE_Opuntia.description>Plus souvent appelée "figue de Barbarie", cette plante est connue pour être très généreuse, même dans les déserts chauds et secs. Les coussinets de ce grand cactus épineux produisent des fruits roses comestibles ressemblant à des melons, utilisés historiquement par les indigènes du désert pour grignoter et se soigner.</VCE_Opuntia.description>

<VCE_BearBerryBush.label>busserole</VCE_BearBerryBush.label>
<VCE_BearBerryBush.description>Un buisson bas tacheté de baies roses qui prospère dans les sols pauvres, voire sablonneux. Si les busseroles crues ont un goût acide et fade, après cuisson, une douceur naturelle se dégage et le résultat peut être beaucoup plus agréable. Cette plante peut être cultivée en pot.</VCE_BearBerryBush.description>

<VCE_BananaTree.label>bananier</VCE_BananaTree.label>
<VCE_BananaTree.description>Un grand arbre tropical à larges feuilles, orné d'une grappe de baies jaunes et allongées que l'on appelle succinctement des bananes. Les bananes se pèlent facilement pour révéler une chair profondément sucrée et presque pâteuse à l'intérieur. Depuis des millénaires, les bananes sont les préférées des humains et des autres primates sous les tropiques. Les bananes sont faciles à récolter, car on peut couper une "grappe" entière en même temps.</VCE_BananaTree.description>

<VCE_OrangeTree.label>oranger</VCE_OrangeTree.label>
<VCE_OrangeTree.description>Un arbre buissonnant, semi-tropical, parsemé de fruits orange, bien équipé pour pousser dans des environnements humides et sur des sols mouillés. Sphériques et perforées, les oranges sont réputées pour être difficiles à peler et assez pulpeuses, mais elles sont connues pour être l'un des fruits les plus juteux qui soient, avec une saveur vive et un arrière-goût aigre.</VCE_OrangeTree.description>


</LanguageData>