<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VRE_FelineEars.label>oreilles félines</VRE_FelineEars.label>
<VRE_FelineEars.description>Les porteurs de ce gène ont des oreilles douces, poilues et félines.</VRE_FelineEars.description>

<VRE_FelineTail.label>queue féline</VRE_FelineTail.label>
<VRE_FelineTail.description>Les porteurs de ce gène ont une queue poilue qui est uniquement décorative.</VRE_FelineTail.description>

<VRE_PerfectBody.label>corps parfait</VRE_PerfectBody.label>
<VRE_PerfectBody.description>Les porteurs de ce gène ont un corps parfait, sans aucun défaut. Leur corps est symétrique, avec une peau douce qui ressemble à de la soie au toucher. Les personnes qui ont des relations intimes avec les porteurs de ce gène ne seront pas satisfaites d'aimer quelqu'un qui n'a pas un corps parfait.</VRE_PerfectBody.description>
<VRE_PerfectBody.labelShortAdj>parfait</VRE_PerfectBody.labelShortAdj>

<VRE_HighmateHair.label>cheveux magnifiques</VRE_HighmateHair.label>
<VRE_HighmateHair.description>Les porteurs de ce gène sont assurés d'utiliser des coiffures psycharmeur spécifiques.</VRE_HighmateHair.description>

<VRE_DominantGenome.label>génome dominant</VRE_DominantGenome.label>
<VRE_DominantGenome.description>Les porteurs de ce gène transmettent intrinsèquement toutes leurs caractéristiques à leur progéniture, car ce gène l'emporte sur les contributions génétiques de l'autre parent au cours de la reproduction. Si les deux partenaires possèdent le gène génome dominant, les gènes transmis seront aléatoires.</VRE_DominantGenome.description>

<VRE_RecessiveGenome.label>génome récessif</VRE_RecessiveGenome.label>
<VRE_RecessiveGenome.description>Les porteurs de ce gène ont un patrimoine génétique unique qui disparaît lors de la reproduction, de sorte qu'aucune de leurs caractéristiques n'est transmise à leur progéniture. Si les deux partenaires sont porteurs du gène génome récessif, les gènes transmis seront aléatoires.</VRE_RecessiveGenome.description>

<VRE_Libido_VeryHigh.label>libido très élevée</VRE_Libido_VeryHigh.label>
<VRE_Libido_VeryHigh.description>Les porteurs de ce gène sont très désireux de s'engager dans une relation sexuelle avec leur partenaire, ou avec n'importe qui d'autre d'ailleurs. Ils peuvent commencer à faire l'amour n'importe où et n'importe quand.</VRE_Libido_VeryHigh.description>
<VRE_Libido_VeryHigh.customEffectDescriptions.0>Augmente considérablement les chances de relation sexuelle.</VRE_Libido_VeryHigh.customEffectDescriptions.0>

<VRE_LovinDependency.label>dépendance au sexe</VRE_LovinDependency.label>
<VRE_LovinDependency.description>Les porteurs de ce gène ont besoin d'avoir des rapports sexuels réguliers pour survivre. Après 5 jours sans rapport, les porteurs souffriront d'une carence en sexe. Après 30 jours sans rapport, ils peuvent abandonner la colonie.</VRE_LovinDependency.description>

<VRE_Flirty.label>flirt</VRE_Flirty.label>
<VRE_Flirty.description>Les porteurs de ce gène sont stimulés émotionnellement par le flirt ludique. Ils offrent des mots affectueux pour égayer l'humeur de ceux qui les entourent. Cela contribue à renforcer les liens au sein de la communauté, et peut conduire à des histoires d'amour mais aussi à des ruptures.</VRE_Flirty.description>

<VRE_Distressed.label>bouleversé</VRE_Distressed.label>
<VRE_Distressed.description>Les porteurs de ce gène ont besoin de beaucoup plus de temps pour gérer leurs souvenirs difficiles et pénibles. Les pensées négatives liées à la souffrance humaine et animale durent deux fois plus longtemps.</VRE_Distressed.description>

<VRE_Harmless.label>inoffensif</VRE_Harmless.label>
<VRE_Harmless.description>Les porteurs de ce gène ne sont pas considérés comme une menace par les autres et ne seront pas attaqués à moins qu'ils ne tiennent une arme ou qu'ils aient été récemment mobilisés. Les porteurs de ce gène peuvent toujours être touchés par des tirs amis et des balles perdues, et seront toujours attaqués par les animaux chasseurs d'hommes.</VRE_Harmless.description>


<!-- Le mod modifie la description du gène du DLC Biotech -->
<PsychicBonding.description>Les porteurs de ce gène ont un organe neural spécial qui les lie psychiquement à un partenaire pour la vie. En fonction des caractéristiques des individus liés, ils recevront des effets uniques tant qu'ils seront ensemble. S'ils sont physiquement séparés, ils seront perturbés par la distance. Si l'un meurt, l'esprit de l'autre sera gravement perturbé.</PsychicBonding.description>


</LanguageData>