<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: cave moss -->
<VCE_RawMoss.label>mousse de caverne</VCE_RawMoss.label>
<!-- EN: A nutrient-rich moss that can be used to feed cave animals, but not humans. -->
<VCE_RawMoss.description>Une mousse riche en nutriments qui peut être utilisée pour nourrir les animaux des cavernes, mais pas les humains.</VCE_RawMoss.description>

<!-- EN: healshroom -->
<VCE_Healshroom.label>champignon de vie</VCE_Healshroom.label>
<!-- EN: A slow-growing mushroom which yields herbal medicine when harvested. Sowing and harvesting healshroom are both very labor-intensive tasks because of its fragility. It can grow on fungal gravel, but only in darkness - exposing it to any kind of light, including darklights, will kill it. -->
<VCE_Healshroom.description>Champignon à croissance lente qui, une fois récolté, donne des plantes médicinales. Le semis et la récolte du champignon de vie sont des tâches très laborieuses en raison de sa fragilité. Il peut pousser sur du gravier fongique, mais uniquement dans l'obscurité - l'exposer à n'importe quel type de lumière, y compris les lumières tamisées, le tuera.</VCE_Healshroom.description>

<!-- EN: cave moss -->
<VCE_Moss.label>mousse de caverne</VCE_Moss.label>
<!-- EN: A nutrient-rich moss that can be used to feed cave animals, but not humans. It can grow on fungal gravel, but only in darkness - exposing it to any kind of light, including darklights, will kill it. -->
<VCE_Moss.description>Une mousse riche en nutriments qui peut être utilisée pour nourrir les animaux des cavernes, mais pas les humains. Elle peut pousser sur du gravier fongique, mais uniquement dans l'obscurité - l'exposer à n'importe quel type de lumière, y compris les lumières tamisées, la tuera.</VCE_Moss.description>

<!-- EN: tinctshroom -->
<VCE_Tinctshroom.label>champignon tinctoria</VCE_Tinctshroom.label>
<!-- EN: A genetically-engineered mushroom which secretes a self-altering dye. This dye can be coaxed into different colors and used to dye apparel. It can grow on fungal gravel, but only in darkness - exposing it to any kind of light, including darklights, will kill it. -->
<VCE_Tinctshroom.description>Un champignon génétiquement modifié qui sécrète un colorant auto-altérant. Le colorant Tinctoria permet d'obtenir différentes couleurs et est utilisé pour teindre les vêtements. Il peut pousser sur du gravier fongique, mais uniquement dans l'obscurité - l'exposer à n'importe quel type de lumière, y compris les lumières tamisées, le tuera.</VCE_Tinctshroom.description>


</LanguageData>