<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<FFE_Sofa.label>canapé</FFE_Sofa.label>
<FFE_Sofa.description>Un siège large, doux et confortable. Idéal pour se détendre. Peut être utilisé autour des tables, des postes de travail et ailleurs.</FFE_Sofa.description>

<FFE_RoyalSofa.label>canapé royal</FFE_RoyalSofa.label>
<FFE_RoyalSofa.description>Un grand siège moelleux et luxueux. Monté à l'intérieur d'un cadre doré réservé aux élites les plus riches. Peut être utilisé autour des tables, des postes de travail et ailleurs.</FFE_RoyalSofa.description>

<FFE_Mirror.label>miroir</FFE_Mirror.label>
<FFE_Mirror.description>Un miroir sur pied. Doit être placé près d'un lit. Placer plus d'un miroir près du même lit n'a aucun effet.</FFE_Mirror.description>

<FFE_Divider.label>paravent</FFE_Divider.label>
<FFE_Divider.description>Un grand séparateur de pièce infranchissable. Doit être placée près d'un lit. Placer plus d'un paravent près du même lit n'a aucun effet.</FFE_Divider.description>

<FFE_CupboardSmall.label>armoire colonne</FFE_CupboardSmall.label>
<FFE_CupboardSmall.description>Une armoire simple pour la décoration de la pièce. Elle augmente l'attrait de la pièce.</FFE_CupboardSmall.description>

<FFE_CupboardLarge.label>armoire double</FFE_CupboardLarge.label>
<FFE_CupboardLarge.description>Une double armoire simple pour la décoration de la pièce. Elle augmente l'attrait de la pièce.</FFE_CupboardLarge.description>

<FFE_Banner.label>bannière</FFE_Banner.label>
<FFE_Banner.description>Une bannière décorative suspendue à un cadre vertical en bois.</FFE_Banner.description>

<FFE_AnimalMedTable.label>lit médicalisé animaux</FFE_AnimalMedTable.label>
<FFE_AnimalMedTable.description>Un lit spécialement conçu pour la chirurgie et le rétablissement des animaux. Il améliore les résultats médicaux par rapport aux lits normaux.</FFE_AnimalMedTable.description>

<FFE_CookingTable.label>table de cuisine</FFE_CookingTable.label>
<FFE_CookingTable.description>Une table non alimentée pour préparer des plats végétariens. Elle ne peut pas produire de plats à base de viande, car elle ne dispose pas de système de cuisson.</FFE_CookingTable.description>

<FFE_MeatMincer.label>hachoir à viande</FFE_MeatMincer.label>
<FFE_MeatMincer.description>Une table sur laquelle est installé un hachoir à viande. Elle vous permet de transformer la viande crue en viande hachée.</FFE_MeatMincer.description>

<FFE_WoodFiredHeater.label>chauffage au bois</FFE_WoodFiredHeater.label>
<FFE_WoodFiredHeater.description>Un simple appareil de chauffage au bois avec cheminée pour chauffer les pièces. Il chauffe la pièce à une température confortable, mais la puissance ne peut pas être modifiée.</FFE_WoodFiredHeater.description>

<FFE_ChoppedMeat.label>viande hachée</FFE_ChoppedMeat.label>
<FFE_ChoppedMeat.description>Produit à base de viande hachée. Son apparence n`est pas très appétissante et il se détériore rapidement hors du réfrigérateur. Peut être composé de plusieurs types de viande, qui est tellement mélangée qu'il est impossible de déterminer de quoi elle est faite.</FFE_ChoppedMeat.description>


</LanguageData>