<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFE_ArchotechSculpture.label>sculpture Archotech</VFE_ArchotechSculpture.label>
<VFE_ArchotechSculpture.description>Une ancienne machine mystérieuse à taille humaine. Crée une image détaillée dans l'esprit des colons alentour. Fonctionne à travers les murs.</VFE_ArchotechSculpture.description>

<VFE_Pottery.label>poterie</VFE_Pottery.label>
<VFE_Pottery.description>Une pièce de poterie de petite taille avec des gravures artistiques. Peut être fabriqué dans un Lieu d'assemblage</VFE_Pottery.description>

<VFE_StatueSmall.label>petite statue</VFE_StatueSmall.label>
<VFE_StatueSmall.description>Une pièce de petite taille sur un piédestal décoratif, sculptée dans une forme artistique.</VFE_StatueSmall.description>

<VFE_Carving.label>sculpture</VFE_Carving.label>
<VFE_Carving.description>Une petite sculpture faite à partir de morceaux de mur de la taille d'une personne. Peut servir de zone de couverture.</VFE_Carving.description>

<VFE_StatueLarge.label>large statue</VFE_StatueLarge.label>
<VFE_StatueLarge.description>Un morceau de matériau de la taille d'une personne sur un piédestal décoratif, sculpté dans une forme artistique.</VFE_StatueLarge.description>

<VFE_StatueGrand.label>grande statue</VFE_StatueGrand.label>
<VFE_StatueGrand.description>Un énorme morceau de matériau sur un piédestal décoratif, sculpté dans une forme artistique.</VFE_StatueGrand.description>

<VFE_Monument.label>monument</VFE_Monument.label>
<VFE_Monument.description>Un monument massif et infranchissable avec un piédestal orné et une grande œuvre d'art.</VFE_Monument.description>

<VFE_Relief.label>mur en relief</VFE_Relief.label>
<VFE_Relief.description>Un long pan de mur infranchissable sur lequel est sculpté un relief artistique.</VFE_Relief.description>

<VFE_Pillar.label>pilier</VFE_Pillar.label>
<VFE_Pillar.description>Un pilier infranchissable, décoré, capable de supporter un toit.</VFE_Pillar.description>

<VFE_Obelisk.label>obélisque</VFE_Obelisk.label>
<VFE_Obelisk.description>Un grand morceau de matériau en forme d'obélisque avec une œuvre d'art sculptée sur les côtés.</VFE_Obelisk.description>

<VFE_Plinth.label>socle</VFE_Plinth.label>
<VFE_Plinth.description>Un petit socle avec une scène artistique sculptée sur les côtés. Peut être utilisé pour stocker des objets divers. Les objets qui y sont rangés ne se détérioreront pas, même s'ils sont à l'extérieur.</VFE_Plinth.description>

<VFE_DecorativePlantPot.label>pot à plantes décoratif</VFE_DecorativePlantPot.label>
<VFE_DecorativePlantPot.description>Planter des fleurs décoratives dans ce pot ornementales pour améliorer l'humeur des personnes à proximité.</VFE_DecorativePlantPot.description>

<VFE_Wallpaper.label>papier peint</VFE_Wallpaper.label>
<VFE_Wallpaper.description>Un mur infranchissable avec un beau papier peint. Capable de soutenir un toit.</VFE_Wallpaper.description>

<UnfinishedHologram.label>hologramme inachevé</UnfinishedHologram.label>

<HologramBase.label>base d'hologramme</HologramBase.label>
<HologramBase.description>Un dispositif de projection de lumière à taille humaine, représentant une œuvre d'art réalisée à l'aide de plusieurs langages de programmation. Il doit être alimenté pour afficher l'œuvre d'art.</HologramBase.description>

<VFE_HologramOn.label>hologramme</VFE_HologramOn.label>
<VFE_HologramOn.description>Un dispositif de projection de lumière à taille humaine, représentant une œuvre d'art réalisée à l'aide de plusieurs langages de programmation. Il doit être alimenté pour afficher l'œuvre d'art.</VFE_HologramOn.description>

<UnfinishedRug.label>tapis inachevé</UnfinishedRug.label>

<VFE_RugSmall.label>petit tapis</VFE_RugSmall.label>
<VFE_RugSmall.description>Un textile de revêtement de sol de petite taille, décoré de broderies artistiques.</VFE_RugSmall.description>

<VFE_RugLarge.label>large tapis</VFE_RugLarge.label>
<VFE_RugLarge.description>Un textile de revêtement de sol de grande taille, décoré de broderies artistiques.</VFE_RugLarge.description>

<VFE_RugGrand.label>grand tapis</VFE_RugGrand.label>
<VFE_RugGrand.description>Un immense textile de revêtement de sol qui domine une pièce, décoré de broderies artistiques.</VFE_RugGrand.description>


</LanguageData>