<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VVE_ClassicCars.label>voitures de collection</VVE_ClassicCars.label>
<VVE_ClassicCars.description>Vous permet d'apprendre à construire des voitures de de collection et fantaisistes telles que le springbok. Pour réaliser ce projet, il vous faudra trouver une épave de springbok et la restaurer.</VVE_ClassicCars.description>

<VVE_SuperCars.label>supercars</VVE_SuperCars.label>
<VVE_SuperCars.description>Vous permet d'apprendre à construire des supercars rapides et luxueuses telles que la foudre. Pour mener à bien ce projet, il vous faudra trouver une épave de foudre et la restaurer.</VVE_SuperCars.description>

<VVE_BattleTanks.label>chars de combat</VVE_BattleTanks.label>
<VVE_BattleTanks.description>Vous permet d'apprendre à construire des chars de combat lourdement blindés tels que le marshal, équipés d'une variété d'armes. Pour mener à bien ce projet, il vous faudra trouver une épave du marshal et la restaurer.</VVE_BattleTanks.description>

<VVE_LightArmoredVehicles.label>véhicules blindés légers</VVE_LightArmoredVehicles.label>
<VVE_LightArmoredVehicles.description>Vous permet d'apprendre à construire des véhicules blindés légers tels que le paladin ou le harceleur, qui peuvent transporter des soldats de manière efficace et efficiente tout en leur fournissant un appui-feu. Pour réaliser ce projet, il vous faudra trouver une épave du paladin ou du harceleur et la restaurer.</VVE_LightArmoredVehicles.description>

<VVE_OffroadJeeps.label>jeeps tout-terrain</VVE_OffroadJeeps.label>
<VVE_OffroadJeeps.description>Vous permet d'apprendre à construire des jeeps tout-terrain telles que le nomade, qui peuvent traverser n'importe quel terrain avec facilité. Pour réaliser ce projet, il vous faudra trouver une épave de nomade et la restaurer.</VVE_OffroadJeeps.description>

<VVE_Louie.label>louie</VVE_Louie.label>
<VVE_Louie.description>Vous permet d'apprendre à construire un grand hélicoptère de transport appelé Louie, capable de transporter facilement des marchandises et des troupes sur de longues distances. Pour mener à bien ce projet, il vous faudra trouver une épave de louie et la restaurer.</VVE_Louie.description>

<VVE_BigRigs.label>gros camions</VVE_BigRigs.label>
<VVE_BigRigs.description>Vous permet d'apprendre à construire de gros camions tels que le gros engin ou l'hermano, capables de transporter de grandes quantités de marchandises sur de très longues distances. Pour réaliser ce projet, il vous faudra trouver une épave de gros engin ou d'hermano et la restaurer.</VVE_BigRigs.description>

<VVE_Cherokee.label>cherokee</VVE_Cherokee.label>
<VVE_Cherokee.description>Vous permet d'apprendre à construire un hélicoptère cargo à deux rotors appelé cherokee, capable de livrer des milliers de kilogrammes de ressources par voie aérienne. Pour mener à bien ce projet, il vous faudra trouver une épave de cherokee et la restaurer.</VVE_Cherokee.description>

<VVE_SelfpropelledArtillery.label>artillerie automotrice</VVE_SelfpropelledArtillery.label>
<VVE_SelfpropelledArtillery.description>Vous permet d'apprendre à construire une puissante artillerie automotrice telle que le célèbre udar, capable de faire pleuvoir des tirs d'artillerie sur les ennemis de la carte locale. Pour mener à bien ce projet, il vous faudra trouver une épave d'udar et la restaurer.</VVE_SelfpropelledArtillery.description>

<VVE_RocketArtillery.label>artillerie à roquettes</VVE_RocketArtillery.label>
<VVE_RocketArtillery.description>Vous permet d'apprendre à construire des systèmes de roquettes à lancement multiple permettant de couvrir une zone entière de missiles. Pour mener à bien ce projet, il vous faudra trouver une épave de burya et la restaurer.</VVE_RocketArtillery.description>

<VVE_SiegePods.label>capsules de siège</VVE_SiegePods.label>
<VVE_SiegePods.description>Vous permet d'apprendre à construire de puissantes capsules de siège qui servent de bases temporaires et mobiles lors d'assauts en territoire ennemi. Pour mener à bien ce projet, il vous faudra trouver une épave de goliath et la restaurer.</VVE_SiegePods.description>


</LanguageData>