<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VRE_Sensitivity_Dangerous_Hediff.label>sensibilité dangereuse aux UV</VRE_Sensitivity_Dangerous_Hediff.label>
<VRE_Sensitivity_Dangerous_Hediff.description>Il s'agit d'un hediff caché qui modifie la vue du colon en fonction de la lumière du soleil.</VRE_Sensitivity_Dangerous_Hediff.description>

<VRE_ConsumedAnimalHemogen.label>hémogène animal consommé</VRE_ConsumedAnimalHemogen.label>
<VRE_ConsumedAnimalHemogen.description>L'hémogène animal augmente les capacités de régénération et de combat de l'utilisateur, mais diminue fortement sa capacité à communiquer avec les autres.</VRE_ConsumedAnimalHemogen.description>

<VRE_ConsumedCorpseHemogen.label>hémogène cadavérique consommé</VRE_ConsumedCorpseHemogen.label>
<VRE_ConsumedCorpseHemogen.description>L'hémogène cadavérique affaiblit considérablement le porteur, mais augmente considérablement la filtration du sang.</VRE_ConsumedCorpseHemogen.description>

<VRE_ConsumedSanguophageHemogen.label>hémogène sanguophage consommé</VRE_ConsumedSanguophageHemogen.label>
<VRE_ConsumedSanguophageHemogen.description>L'hémogène sanguophage donne au porteur une puissante amélioration à toutes ses capacités.</VRE_ConsumedSanguophageHemogen.description>

<VRE_SharpTalons.label>serres acérées</VRE_SharpTalons.label>
<VRE_SharpTalons.description>Serres acérées pouvant être utilisées en combat de mêlée.</VRE_SharpTalons.description>
<VRE_SharpTalons.comps.HediffComp_VerbGiver.tools.talons.label>serres</VRE_SharpTalons.comps.HediffComp_VerbGiver.tools.talons.label>

<VRE_DraincasketSickness.label>maladie cercueil de drainage</VRE_DraincasketSickness.label>
<VRE_DraincasketSickness.description>Les séquelles de l'utilisation d'un cercueil de drainage. Les symptômes de la maladie du cercueil de drainage comprennent généralement une douleur localisée, un gonflement et une rougeur à l'endroit où les tubes du cercueil de drainage sont raccordés. Les victimes peuvent ressentir une fatigue croissante, une faiblesse et une sensation générale de malaise.</VRE_DraincasketSickness.description>
<VRE_DraincasketSickness.descriptionShort>Les séquelles de l'utilisation d'un cercueil de drainage. Les victimes peuvent ressentir une fatigue croissante, une faiblesse et un sentiment général de malaise.</VRE_DraincasketSickness.descriptionShort>

<VRE_SolidifiedHemogen.label>durcisseur d'hémogène</VRE_SolidifiedHemogen.label>
<VRE_SolidifiedHemogen.description>L'armure est améliorée car cette personne a utilisé du durcisseur d'hémogène lors de son repos de torpeur. Cet effet dure jusqu'au prochain repos de torpeur.</VRE_SolidifiedHemogen.description>
<VRE_SolidifiedHemogen.extraTooltip>Dure jusqu'au prochain repos de torpeur.</VRE_SolidifiedHemogen.extraTooltip>

<VRE_HemogenAmplifiedWeak.label>hémogène amplifié, faible</VRE_HemogenAmplifiedWeak.label>
<VRE_HemogenAmplifiedWeak.description>Tous les gains d'hémogène sont multipliés car cette personne a utilisé un petit amplificateur d'hémogène pendant son repos de torpeur. Cet effet dure jusqu'au prochain repos de torpeur.</VRE_HemogenAmplifiedWeak.description>
<VRE_HemogenAmplifiedWeak.extraTooltip>Dure jusqu'au prochain repos de torpeur.</VRE_HemogenAmplifiedWeak.extraTooltip>


</LanguageData>