<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: anchovy -->
<VCEF_RawAnchovy.label>anchois</VCEF_RawAnchovy.label>
<!-- EN: Raw anchovy. A small, common forage fish of the family Engraulidae. Most species are found in marine waters, but several will enter brackish water and some are restricted to fresh water. -->
<VCEF_RawAnchovy.description>Anchois cru. Un petit poisson fourrage commun de la famille des engraulidés. La plupart des espèces se trouvent dans les eaux marines, mais plusieurs pénètrent dans les eaux saumâtres et certaines sont limitées à l'eau douce.</VCEF_RawAnchovy.description>

<!-- EN: angelfish -->
<VCEF_RawAngelfish.label>poisson-ange</VCEF_RawAngelfish.label>
<!-- EN: Raw angelfish. Angelfish refers to several species of fish, both marine and freshwater, usually sporting bright colours and deep, laterally compressed bodies. -->
<VCEF_RawAngelfish.description>Poisson-ange cru. Le poisson-ange fait référence à plusieurs espèces de poissons, marins et d'eau douce, arborant généralement des couleurs vives et des corps profonds et latéralement comprimés.</VCEF_RawAngelfish.description>

<!-- EN: anglerfish -->
<VCEF_RawAnglerfish.label>baudroie</VCEF_RawAnglerfish.label>
<!-- EN: Raw anglerfish. Anglerfish are bony fish named for their characteristic mode of predation, in which, a fleshy growth from the fish's head (the esca or illicium) acts as a lure towards other fish. -->
<VCEF_RawAnglerfish.description>Baudroie crue. La baudroie est un poisson osseux nommé pour son mode de prédation caractéristique, dans lequel une croissance charnue de la tête du poisson (l'esca ou l'illicium) agit comme un leurre vers d'autres poissons.</VCEF_RawAnglerfish.description>

<!-- EN: clownfish -->
<VCEF_RawClownfish.label>poisson-clown</VCEF_RawClownfish.label>
<!-- EN: Raw clownfish. In the wild, clownfish form symbiotic mutualisms with sea anemones. Depending on species, clownfish are overall yellow, orange, or a reddish or blackish color, and many show white bars or patches. -->
<VCEF_RawClownfish.description>Poisson-clown cru. Dans la nature, les poissons-clowns forment des mutualismes symbiotiques avec les anémones de mer. Selon les espèces, le poisson-clown est globalement jaune, orange ou de couleur rougeâtre ou noirâtre, et beaucoup présentent des barres ou des taches blanches.</VCEF_RawClownfish.description>

<!-- EN: eel -->
<VCEF_RawEel.label>anguille</VCEF_RawEel.label>
<!-- EN: Raw eel. An eel is any ray-finned fish belonging to the order Anguilliformes. Eels are elongated fish, possessing no pelvic fins, and many species also lacking pectoral fins. Eels swim by generating body waves which travel the length of their bodies. -->
<VCEF_RawEel.description>Anguille crue. Une anguille est un poisson à nageoires rayonnées appartenant à l'ordre des Anguilliformes. Les anguilles sont des poissons allongés, ne possédant pas de nageoires pelviennes et de nombreuses espèces également dépourvues de nageoires pectorales. Les anguilles nagent en générant des ondes corporelles qui parcourent la longueur de leur corps.</VCEF_RawEel.description>

<!-- EN: goldfish -->
<VCEF_RawGoldfish.label>poisson rouge</VCEF_RawGoldfish.label>
<!-- EN: Raw goldfish. The goldfish (Carassius auratus) is a freshwater fish in the family Cyprinidae of order Cypriniformes. It is one of the most commonly kept aquarium fish. -->
<VCEF_RawGoldfish.description>Poisson rouge cru. Le poisson rouge (Carassius auratus) est un poisson d'eau douce de la famille des Cyprinidés d'ordre Cypriniformes. C'est l'un des poissons d'aquarium les plus gardés.</VCEF_RawGoldfish.description>

<!-- EN: haddock -->
<VCEF_RawHaddock.label>aiglefin</VCEF_RawHaddock.label>
<!-- EN: Raw haddock. The haddock (Melanogrammus aeglefinus) is a saltwater fish from the family Gadidae, the true cods. It is an important food fish and has traditionaly been consumed either fresh or smoked. -->
<VCEF_RawHaddock.description>Aiglefin cru. L'aiglefin (Melanogrammus aeglefinus) est un poisson d'eau salée de la famille des Gadidae, les vrais morues. C'est un poisson alimentaire important et il est traditionnellement consommé frais ou fumé.</VCEF_RawHaddock.description>

<!-- EN: halibut -->
<VCEF_RawHalibut.label>flétan</VCEF_RawHalibut.label>
<!-- EN: Raw halibut. Halibut is a common name principally applied to the two flatfish from the family of right-eye flounders. Less commonly, and in some regions only, other species of flatfish are also referred to as being halibuts. -->
<VCEF_RawHalibut.description>Flétan cru. Le flétan est un nom commun principalement appliqué aux deux poissons plats de la famille des plies de l'œil droit. Moins communément, et dans certaines régions seulement, d'autres espèces de poissons plats sont également appelées flétans.</VCEF_RawHalibut.description>

<!-- EN: herring -->
<VCEF_RawHerring.label>hareng</VCEF_RawHerring.label>
<!-- EN: Raw herring. Herring are forage fish, mostly belonging to the family Clupeidae. Herring often move in large schools around fishing banks and near the coast. -->
<VCEF_RawHerring.description>Hareng cru. Le hareng est un poisson fourrage, appartenant principalement à la famille des Clupeidae. Le hareng se déplace souvent dans de grandes écoles autour des bancs de pêche et près de la côte.</VCEF_RawHerring.description>

<!-- EN: koi -->
<VCEF_RawKoi.label>koï</VCEF_RawKoi.label>
<!-- EN: Raw koi. Koi are colored varieties of the Amur carp (Cyprinus rubrofuscus) that are kept for decorative purposes in outdoor koi ponds or water gardens. -->
<VCEF_RawKoi.description>Koï cru. Les carpes koï sont des variétés colorées de la carpe de l'Amour (Cyprinus rubrofuscus) qui sont conservées à des fins décoratives dans les bassins de carpes koï en plein air ou les jardins d'eau.</VCEF_RawKoi.description>

<!-- EN: lobster -->
<VCEF_RawLobster.label>homard</VCEF_RawLobster.label>
<!-- EN: Raw lobster. Lobsters are large marine crustaceans. Lobsters have long bodies with muscular tails. Three of their five pairs of legs have claws, including the first pair, which are usually much larger than the others. -->
<VCEF_RawLobster.description>Homard cru. Les homards sont de gros crustacés marins. Les homards ont un corps long avec des queues musclées. Trois de leurs cinq paires de pattes ont des griffes, y compris la première paire, qui sont généralement beaucoup plus grandes que les autres.</VCEF_RawLobster.description>

<!-- EN: mackerel -->
<VCEF_RawMackerel.label>maquereau</VCEF_RawMackerel.label>
<!-- EN: Raw mackerel. Mackerel is a common name applied to a number of different species of pelagic fish, mostly from the family Scombridae. They are found in both temperate and tropical seas, mostly living along the coast or offshore in the oceanic environment. -->
<VCEF_RawMackerel.description>Maquereau cru. Le maquereau est un nom commun appliqué à un certain nombre d'espèces différentes de poissons pélagiques, principalement de la famille des Scombridae. On les trouve dans les mers tempérées et tropicales, vivant principalement le long de la côte ou au large dans l'environnement océanique.</VCEF_RawMackerel.description>

<!-- EN: minnow -->
<VCEF_RawMinnow.label>vairon</VCEF_RawMinnow.label>
<!-- EN: Raw minnow. Minnow is the common name for a number of species of small freshwater fish, belonging to several genera of the family Cyprinidae. -->
<VCEF_RawMinnow.description>Vairon brut. Le méné est le nom commun d'un certain nombre d'espèces de petits poissons d'eau douce, appartenant à plusieurs genres de la famille des cyprinidés.</VCEF_RawMinnow.description>

<!-- EN: perch -->
<VCEF_RawPerch.label>perche</VCEF_RawPerch.label>
<!-- EN: Raw perch. Perch is a common name for fish of the genus Perca, freshwater gamefish belonging to the family Percidae. The perch lend their name to a large order of vertebrates: the Perciformes. Many species of freshwater gamefish more or less resemble perch, but belong to different genera. -->
<VCEF_RawPerch.description>Perche brute. La perche est un nom commun pour les poissons du genre Perca, poisson gibier d'eau douce appartenant à la famille des Percidae. La perche prête son nom à un grand nombre de vertébrés: les Perciformes. De nombreuses espèces de gibier d'eau douce ressemblent plus ou moins à la perche, mais appartiennent à différents genres.</VCEF_RawPerch.description>

<!-- EN: pufferfish -->
<VCEF_RawPufferfish.label>poisson-globe</VCEF_RawPufferfish.label>
<!-- EN: Raw pufferfish. Pufferfish are a family of primarily marine and estuarine fish. The majority of pufferfish species are toxic and some are among the most poisonous vertebrates in the world. In certain species, the internal organs, such as the liver, and sometimes their skin, contain tetrodotoxin and are highly toxic to most animals when eaten; nevertheless, the meat of some species is considered a delicacy when prepared by specially trained chefs. -->
<VCEF_RawPufferfish.description>Poisson-globe cru. Le poisson-globe est une famille de poissons principalement marins et estuariens. La majorité des espèces de poisson-globe sont toxiques et certaines sont parmi les vertébrés les plus toxiques du monde. Chez certaines espèces, les organes internes, tels que le foie et parfois leur peau, contiennent de la tétrodotoxine et sont très toxiques pour la plupart des animaux lorsqu'ils sont mangés; néanmoins, la viande de certaines espèces est considérée comme une délicatesse lorsqu'elle est préparée par des chefs spécialement formés.</VCEF_RawPufferfish.description>

<!-- EN: sprat -->
<VCEF_RawSprat.label>sprat</VCEF_RawSprat.label>
<!-- EN: Raw sprat. Sprat is the common name applied to a group of forage fish belonging to the genus Sprattus in the family Clupeidae. Like most forage fishes, sprats are highly active, small, oily fish. They travel in large schools with other fish and swim continuously throughout the day. -->
<VCEF_RawSprat.description>Sprat cru. Le sprat est le nom commun appliqué à un groupe de poissons fourrages appartenant au genre Sprattus de la famille des Clupeidae. Comme la plupart des poissons fourrages, les sprats sont de petits poissons gras très actifs. Ils voyagent dans de grands bancs avec d'autres poissons et nagent continuellement tout au long de la journée.</VCEF_RawSprat.description>

<!-- EN: swordfish -->
<VCEF_RawSwordfish.label>espadon</VCEF_RawSwordfish.label>
<!-- EN: Raw swordfish. Swordfish, also known as broadbills, are large, highly migratory, predatory fish characterized by a long, flat, pointed bill. -->
<VCEF_RawSwordfish.description>Espadon cru. L'espadon, également connu sous le nom de broadbills, est un gros poisson prédateur hautement migrateur caractérisé par un long bec plat et pointu.</VCEF_RawSwordfish.description>

<!-- EN: trout -->
<VCEF_RawTrout.label>truite</VCEF_RawTrout.label>
<!-- EN: Raw trout. Trout is the common name for a number of species of freshwater fish. Most species of trout live in freshwater lakes and rivers exclusively, while there are others, such as the steelhead, which can spend two or three years at sea before returning to fresh water to spawn (a habit more typical of salmon). -->
<VCEF_RawTrout.description>Truite crue. La truite est le nom commun d'un certain nombre d'espèces de poissons d'eau douce. La plupart des espèces de truites vivent exclusivement dans les lacs et les rivières d'eau douce, tandis qu'il en existe d'autres, comme la truite arc-en-ciel, qui peuvent passer deux ou trois ans en mer avant de retourner en eau douce pour frayer (une habitude plus typique du saumon).</VCEF_RawTrout.description>


<!-- EN: Mote -->
<VCEF_Mote_FishingRod_MechAncient.label>Mote</VCEF_Mote_FishingRod_MechAncient.label>

<!-- EN: Mote -->
<VCEF_Mote_FishingRod_MechNew.label>Mote</VCEF_Mote_FishingRod_MechNew.label>


</LanguageData>