<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<Plant_TreeGauranlen.label>arbre Anima Nexus</Plant_TreeGauranlen.label>
<Plant_TreeGauranlen.description>Un grand arbre à l'allure particulière, doté d'un cycle de vie unique, d'une écorce chaude et lisse comme la peau et de longues feuilles irisées. Infusés de micro-organismes bioluminescents, les arbres anima développent une forme unique de symbiose psychique avec les formes de vie environnantes. Chaque arbre Anima Nexus contient une petite reine dryade inconsciente. La reine donne naissance à des créatures appelées dryades qui gardent et soignent l'arbre. En échange, l'arbre nourrit ses protecteurs. De l'extérieur, il semble que les dryades soient créées directement par l'arbre et qu'elles en fassent partie.\n\nIl est possible pour une personne de créer un lien avec un arbre et de contrôler partiellement les dryades qu'il produit.\n\nCertains disent que les arbres Anima Nexus sont les maisons des esprits de la nature qui suivent l'humanité à travers les mondes. Les sorciers tribaux sont également capables de se concentrer sur les arbres Anima en méditant auprès d'eux.\n\nLes propriétés psychiques des arbres anima sont affaiblies si des structures artificielles sont placées à proximité. Ils refusent d'être mis en cage ou étudiés, et doivent rester dans la nature.</Plant_TreeGauranlen.description>

<Plant_MossGauranlen.label>buisson d'Anima</Plant_MossGauranlen.label>
<Plant_MossGauranlen.description>Buisson symbiotique infusé de micro-organismes lumineux, que l'on trouve souvent autour des arbres Anima Nexus.</Plant_MossGauranlen.description>

<Plant_PodGauranlen.label>cosse d'Anima</Plant_PodGauranlen.label>
<Plant_PodGauranlen.description>Une petite cosse qui protège une seule graine d'Anima. Cette graine peut être récoltée et utilisée pour planter un arbre Anima Nexus.</Plant_PodGauranlen.description>

<GauranlenSeed.label>graine d'Anima</GauranlenSeed.label>
<GauranlenSeed.description>La graine d'un arbre Anima Nexus. Elle peut être plantée pour créer un nouvel arbre Anima Nexus.</GauranlenSeed.description>

<Dryad_Basic.description>Les dryades sont de petit mammifères qui ont une relation symbiotique avec l'arbre Anima Nexus. Cette dryade immature protège son arbre, mais son objectif principal est de se transformer en une formes de dryade plus spécialisées et plus puissantes.</Dryad_Basic.description>

<Dryad_Woodmaker.description>Une caste de dryade qui se spécialise dans la production de bois. Avec son arbre Anima Nexus, cette dryade peut générer un matériau semblable au bois en continue. Cependant, elles sont lente et peu utile pour le travail ou pour le combat.\n\nEn général, les dryades sont des mammifères qui ont une relation symbiotique avec l'arbre Anima Nexus. Elles se reproduisent avec leur arbre, qui contient une reine dryade cachée. Les dryades peuvent se transformer en diverses castes spécialisées.</Dryad_Woodmaker.description>

<Dryad_Berrymaker.description>Une caste de dryade spécialisée dans la production alimentaire. Avec son arbre Anima Nexus, cette dryade peut générer des baies nourrissantes en continue. Cependant, elles sont lente et peu utile pour le travail ou pour le combat.\n\nEn général, les dryades sont des mammifères qui ont une relation symbiotique avec l'arbre Anima Nexus. Elles se reproduisent avec leur arbre, qui contient une reine dryade cachée. Les dryades peuvent se transformer en diverses castes spécialisées.</Dryad_Berrymaker.description>

<Dryad_Medicinemaker.description>Une caste de dryade spécialisée dans la production de médicaments. Avec son arbre Anima Nexus, cette dryade peut produire des herbes médicinales en continue. Cependant, elles sont lente et peu utile pour le travail ou pour le combat.\n\nEn général, les dryades sont des mammifères qui ont une relation symbiotique avec l'arbre Anima Nexus. Elles se reproduisent avec leur arbre, qui contient une reine dryade cachée. Les dryades peuvent se transformer en diverses castes spécialisées.</Dryad_Medicinemaker.description>

<Dryad_Gaumaker.label>dryade animacultrice</Dryad_Gaumaker.label>
<Dryad_Gaumaker.description>Une caste de dryades avec la capacité unique de produire de nouvelles gousses Anima Nexus et de reproduire l'arbre Anima Nexus avec son symbiote, la reine des dryades. Pour ce faire, trois dryades gaucultrice doivent fusionner.\n\nEn général, les dryades sont des mammifères qui ont une relation symbiotique avec l'arbre Anima Nexus. Elles se reproduisent avec leur arbre, qui contient une reine dryade cachée. Les dryades peuvent se transformer en diverses castes spécialisées.</Dryad_Gaumaker.description>

<Dryad_Carrier.description>Une caste de dryade spécialisée dans le transport d'objets. Sous l'influence des humains, elles peuvent les aider a transporter leurs affaires.\n\nEn général, les dryades sont des mammifères qui ont une relation symbiotique avec l'arbre Anima Nexus. Elles se reproduisent avec leur arbre, qui contient une reine dryade cachée. Les dryades peuvent se transformer en diverses castes spécialisées.</Dryad_Carrier.description>

<Dryad_Clawer.description>Une caste de dryade spécialisée dans l'attaque. La dryade à griffes doit son nom à ses grandes griffes. Bien qu'elles puissent faire d'énormes dégâts, elles sont elle-même vulnérable aux attaques.\n\nEn général, les dryades sont des mammifères qui ont une relation symbiotique avec l'arbre Anima Nexus. Elles se reproduisent avec leur arbre, qui contient une reine dryade cachée. Les dryades peuvent se transformer en diverses castes spécialisées.</Dryad_Clawer.description>

<Dryad_Barkskin.description>Une caste de dryade spécialisée dans le blocage des coups pendant le combat. Les dryades à peau d'écorce sont recouvertes d'une épaisse peau semblable à de l'écorce qui est en partie formée par l'arbre Anima Nexus lui-même. Sous l'influence des humains, elles peuvent devenir de parfaits soldats défensifs.\n\nEn général, les dryades sont des mammifères qui ont une relation symbiotique avec l'arbre Anima Nexus. Elles se reproduisent avec leur arbre, qui contient une reine dryade cachée. Les dryades peuvent se transformer en diverses castes spécialisées.</Dryad_Barkskin.description>

<DryadCocoon.description>Une sphère de matière végétale fibreuse. Une dryade à l'intérieur se transforme lentement en une nouvelle forme. Les arbres Anima Nexus font pousser ces sphères pour protéger les dryades pendant leur transformation.</DryadCocoon.description>

<GaumakerCocoon.description>Fruit de la fusion de plusieurs dryades Animacultrice, cette cosse plante/animal symbiotique est un élément essentiel du cycle de vie des Anima Nexus. Après un certain temps, il fleurira en une gousse mature Anima Nexus qui pourra être récoltée pour planter un nouvel arbre Anima Nexus.</GaumakerCocoon.description>

<GaumakerCocoon.label>cosse d'animacultrice</GaumakerCocoon.label>


</LanguageData>