<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VRE_Gauranlenkin.label>gauranlenkin</VRE_Gauranlenkin.label>
<VRE_Gauranlenkin.description>Basés sur des données génétiques issues de l'investissement de Gauranlen Inc. dans la dendrologie après la chute de Sorne, les phytokins sont des humanoïdes à base de plantes qui privilégient la synergie et la symbiose. Leur capacité à subsister uniquement grâce à la lumière du soleil et leur affinité avec toute forme de vie végétale les rendent particulièrement aptes à aider les colonies nouvellement établies ou les fermes industrielles peu performantes.\n\nD'après les recherches menées sur la planète forestière de Phytok, qui ont permis une analyse approfondie de la compatibilité des humains avec l'énergie psychique, les xénogermes phytokins sont généralement réservés à des rôles de soutien de haut niveau dans les méga-corporations et les gouvernements planétaires. Leur mode de reproduction unique a donné naissance à de nombreux descendants identiques, chaque génération devenant successivement plus compétente que son géniteur, ce qui contribue à leur nombre extrêmement réduit. Leur affinité avec la vie végétale, ainsi que l'effet secondaire d'une sensibilité psychique extrêmement élevée et en constante augmentation, signifient que tous les xénohumains phytokins trouvés sur la Bordure sont toujours adaptés aux arbres dominants de haut concept qui sont présents sur leur planète de résidence.\n\nCe xénogerme en particulier s'est adapté aux arbres Gauranlen, ce qui lui permet d'agir comme une reine dryade non stationnaire, bien que sans potentiel de croissance. Ils peuvent également améliorer les tentatives de connexion avec un arbre Gauranlen local et sont deux fois plus efficaces qu'un non-phytokin pour élaguer leur propre arbre.</VRE_Gauranlenkin.description>
<VRE_Gauranlenkin.descriptionShort>Puissants conseillers des souverains et des tyrans, les gauranlenkins sont beaux et rusés et ont la capacité de se connecter à un arbre gauranlen, ce qui améliore considérablement ses capacités. Les gauranlenkins peuvent engendrer deux dryades qui les considèrent comme leur mère et obéissent à tous leurs ordres. Elles sont excellentes pour prendre soin des plantes et se reproduisent en plantant une jeune pousse.</VRE_Gauranlenkin.descriptionShort>


</LanguageData>