<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEC_NewEmpire.label>Nouvel Empire</VFEC_NewEmpire.label>
<VFEC_NewEmpire.description>Les chamailleries au sénat et la politique féroce vous ont laissé un dégoût pour tout ce qui concerne la volonté du peuple. Vous méritez tellement plus - puisque votre sang est royal et votre couronne est dorée. Vous avez rassemblé quelques-uns des sénateurs qui se sont rangés de votre côté et ont quitté le confort de la République. Il est temps de les unir à vos conditions, sous votre règne. Gloire à l'empire. Gloire à l'Empereur !\nNote : Comme vous commencez hostile aux factions de la République, ce scénario est difficile.</VFEC_NewEmpire.description>
<VFEC_NewEmpire.scenario.description>Les chamailleries au sénat et la politique féroce vous ont laissé un dégoût pour tout ce qui concerne la volonté du peuple. Vous méritez tellement plus - puisque votre sang est royal et votre couronne est dorée. Vous avez rassemblé quelques-uns des sénateurs qui se sont rangés de votre côté et ont quitté le confort de la République. Il est temps de les unir à vos conditions, sous votre règne. Gloire à l'empire. Gloire à l'Empereur !\nNote : Comme vous commencez hostile aux factions de la République, ce scénario est difficile.</VFEC_NewEmpire.scenario.description>
<VFEC_NewEmpire.scenario.name>Nouvel Empire</VFEC_NewEmpire.scenario.name>
<VFEC_NewEmpire.scenario.parts.GameStartDialog.text>Les chamailleries au sénat et la politique féroce vous ont laissé un dégoût pour tout ce qui concerne la volonté du peuple. Vous méritez tellement plus - puisque votre sang est royal et votre couronne est dorée. Vous avez rassemblé quelques-uns des sénateurs qui se sont rangés de votre côté et ont quitté le confort de la République. Il est temps de les unir à vos conditions, sous votre règne.</VFEC_NewEmpire.scenario.parts.GameStartDialog.text>
<VFEC_NewEmpire.scenario.parts.VFEC_AddStartingStructure.structureLabel>Un petit campement</VFEC_NewEmpire.scenario.parts.VFEC_AddStartingStructure.structureLabel>
<VFEC_NewEmpire.scenario.summary>Un rassemblement de la noblesse avec un grand objectif. Une expérience classique par défaut.</VFEC_NewEmpire.scenario.summary>


</LanguageData>