<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VBE_MakeCoffeeFast.label>préparer un café expresso</VBE_MakeCoffeeFast.label>
<VBE_MakeCoffeeFast.description>Une boisson chaude et amère généralement agrémentée de lait et de sucre. Un favori parmi les étudiants et les employés de bureau à travers la galaxie en raison de sa forte teneur en caféine et de son arôme agréable. La préparation du café dans une machine à expresso est généralement beaucoup plus rapide.</VBE_MakeCoffeeFast.description>
<VBE_MakeCoffeeFast.jobString>Prépare le café expresso.</VBE_MakeCoffeeFast.jobString>

<VBE_ReheatCoffee.label>réchauffer un café glacé</VBE_ReheatCoffee.label>
<VBE_ReheatCoffee.description>Cette machine à expresso dispose d'un petit réchaud intégré pour réchauffer le café glacé.</VBE_ReheatCoffee.description>
<VBE_ReheatCoffee.jobString>Réchauffe le café glacé.</VBE_ReheatCoffee.jobString>

<VBE_BrewLatteCoffee.label>préparer un café au lait</VBE_BrewLatteCoffee.label>
<VBE_BrewLatteCoffee.description>Préparer un espresso intense mélangé à du lait frais pour atténuer l'amertume avant de le verser et de le servir. Les cafés au lait ont la réputation d'être particulièrement appréciés des personnes "sophistiquées".</VBE_BrewLatteCoffee.description>
<VBE_BrewLatteCoffee.jobString>Prépare le café au lait.</VBE_BrewLatteCoffee.jobString>

<VBE_BrewMochaCoffee.label>préparer un café moka</VBE_BrewMochaCoffee.label>
<VBE_BrewMochaCoffee.description>Un café mélangé à un chocolat doux et somptueux. Les plus snobs diront que le moka est plus un dessert qu'une véritable boisson au café.</VBE_BrewMochaCoffee.description>
<VBE_BrewMochaCoffee.jobString>Prépare le café moka.</VBE_BrewMochaCoffee.jobString>

<VBE_BrewIrishCoffee.label>préparer un irish coffee</VBE_BrewIrishCoffee.label>
<VBE_BrewIrishCoffee.description>Il s'agit d'une boisson à base de whisky et de café mélangés soigneusement avant de former une crème et d'être garnie d'une cuillerée de chantilly. Parfait pour ceux qui viennent de sortir du lit et qui ont déjà envie de s'y remettre.</VBE_BrewIrishCoffee.description>
<VBE_BrewIrishCoffee.jobString>Prépare l'irish coffee.</VBE_BrewIrishCoffee.jobString>

<VBE_BrewCannibalCoffee.label>préparer un café cannibale</VBE_BrewCannibalCoffee.label>
<VBE_BrewCannibalCoffee.description>Préparer une boisson... pour un buveur de café très particulier... et raffiné.</VBE_BrewCannibalCoffee.description>
<VBE_BrewCannibalCoffee.jobString>Prépare le café cannibale.</VBE_BrewCannibalCoffee.jobString>

<VBE_MakeTeaFast.label>infuser un thé rapide</VBE_MakeTeaFast.label>
<VBE_MakeTeaFast.description>Préparer une boisson agréable et aromatique en faisant infuser un sachet de feuilles de thé dans de l'eau bouillante. L'infusion du thé dans cette machine à expresso spécialement équipée est généralement beaucoup plus rapide.</VBE_MakeTeaFast.description>
<VBE_MakeTeaFast.jobString>Infuse du thé rapide.</VBE_MakeTeaFast.jobString>

<VBE_MakeBlackTea.label>infuser thé noir</VBE_MakeBlackTea.label>
<VBE_MakeBlackTea.description>Un thé particulièrement amer coupé avec du lait crémeux, réveille un peu et apaise l'esprit.</VBE_MakeBlackTea.description>
<VBE_MakeBlackTea.jobString>Infuse du thé noir.</VBE_MakeBlackTea.jobString>

<VBE_MakeYuenYeung.label>infuser yuenyeung</VBE_MakeYuenYeung.label>
<VBE_MakeYuenYeung.description>Faites un mélange de café et de thé. Les buveurs de thé et de café mettent respectivement leurs différences de côté pour concocter cet amalgame douteux. Qu'il soit servi chaud ou froid, il est tout aussi troublant pour la personne qui le boit.</VBE_MakeYuenYeung.description>
<VBE_MakeYuenYeung.jobString>Infuse du yuenyeung.</VBE_MakeYuenYeung.jobString>

<VBE_MakeKombucha.label>infuser thé kombucha</VBE_MakeKombucha.label>
<VBE_MakeKombucha.description>Il s'agit d'un thé sucré que l'on laisse fermenter. Après fermentation, le produit final est une boisson aigre-douce, parfois même naturellement pétillante, connue sous le nom de kombucha. On lui prête des vertus pour la santé, mais certains restent sceptiques.</VBE_MakeKombucha.description>
<VBE_MakeKombucha.jobString>Infuse du thé kombucha.</VBE_MakeKombucha.jobString>


</LanguageData>