<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFE_TheLoneScavenger.label>Le ferrailleur solitaire</VFE_TheLoneScavenger.label>
<VFE_TheLoneScavenger.description>Au cours de vos voyages à travers la surface à la recherche de pièces de métal à vendre dans l'une des colonies d'étrangers, vous tombez sur un spectacle incroyable : une usine abandonnée et entièrement automatisée. Vos sens de ferrailleur vous poussent à la démonter et à récupérer ce que vous pouvez, mais l'entrepreneur qui est en vous souhaite entendre les machines chanter à nouveau.\n\nRemarque : comme votre personnage de départ ne dispose pas de compétences élevées, il s'agit d'un scénario difficile en début de partie.</VFE_TheLoneScavenger.description>
<VFE_TheLoneScavenger.scenario.description>Au cours de vos voyages à travers la surface à la recherche de pièces de métal à vendre dans l'une des colonies d'étrangers, vous tombez sur un spectacle incroyable : une usine abandonnée et entièrement automatisée. Vos sens de ferrailleur vous poussent à la démonter et à récupérer ce que vous pouvez, mais l'entrepreneur qui est en vous souhaite entendre les machines chanter à nouveau.\n\nRemarque : comme votre personnage de départ ne dispose pas de compétences élevées, il s'agit d'un scénario difficile en début de partie.</VFE_TheLoneScavenger.scenario.description>
<VFE_TheLoneScavenger.scenario.name>Le ferrailleur solitaire</VFE_TheLoneScavenger.scenario.name>
<VFE_TheLoneScavenger.scenario.parts.GameStartDialog.text>Vivant au jour le jour, ramassant de précieuses ferrailles sur la planète et les vendant au plus offrant - généralement les propriétaires de dépotoirs - vous ne vous attendiez pas à tomber sur quelque chose d'aussi précieux qu'une usine entièrement automatisée, utilisant les dernières technologies mécanoïde d'Urbworld.\n\nMaintenant, le choix vous appartient - allez-vous la démonter pour ne pas tenter les nombreux pillards qui troublent ces terres ? Ou allez-vous redonner à l'usine sa gloire d'antan ?\n</VFE_TheLoneScavenger.scenario.parts.GameStartDialog.text>
<VFE_TheLoneScavenger.scenario.parts.VFEC_AddStartingStructure.structureLabel>Une usine abandonnée</VFE_TheLoneScavenger.scenario.parts.VFEC_AddStartingStructure.structureLabel>
<VFE_TheLoneScavenger.scenario.summary>Un ferrailleur solitaire avec un choix difficile. Difficile.</VFE_TheLoneScavenger.scenario.summary>


</LanguageData>