<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VBE_DrankBlackTea.label>a bu du thé noir</VBE_DrankBlackTea.label>
<VBE_DrankBlackTea.description>Les tanins naturellement présents dans le thé, une fois assimilés, augmentent les stimulations du système nerveux, supprimant l'envie de dormir et renforçant le système immunitaire. Augmente la vitesse de gain d'immunité de 20% et fournit une réduction de 15% du taux de perte de repos pendant 5 heures.</VBE_DrankBlackTea.description>

<VBE_IrishCoffeeHigh.label>irish coffee</VBE_IrishCoffeeHigh.label>
<VBE_IrishCoffeeHigh.description>La caféine naturellement présente dans le café, une fois assimilée, augmente les stimulations du système nerveux, supprime l'envie de dormir et libère l'esprit. Augmente la vitesse d'apprentissage de 16% et réduit de 16% le taux de perte de repos. Augmente la vitesse globale de travail de 16%. Le café chaud réduit l'hypothermie.</VBE_IrishCoffeeHigh.description>
<VBE_IrishCoffeeHigh.labelNoun>un irish coffee</VBE_IrishCoffeeHigh.labelNoun>

<VBE_DrankKombuchaTea.label>a bu du thé kombucha</VBE_DrankKombuchaTea.label>
<VBE_DrankKombuchaTea.description>Les tanins naturellement présents dans le thé, une fois assimilés, augmentent les stimulations du système nerveux, supprimant l'envie de dormir et renforçant le système immunitaire. Augmente la vitesse de gain d'immunité de 15% et fournit une réduction de 10% du taux de perte de repos pendant 5 heures. Le thé Kombucha réduit les effets du diabète s'il est présent.</VBE_DrankKombuchaTea.description>

<VBE_LatteCoffeeHigh.label>café au lait</VBE_LatteCoffeeHigh.label>
<VBE_LatteCoffeeHigh.description>La caféine naturellement présente dans le café, une fois assimilée, augmente les stimulations du système nerveux, supprime l'envie de dormir et libère l'esprit. Augmente la vitesse d'apprentissage de 18% et réduit de 18% le taux de perte de repos. Le café au lait réduit l'hypothermie.</VBE_LatteCoffeeHigh.description>
<VBE_LatteCoffeeHigh.labelNoun>un café au lait</VBE_LatteCoffeeHigh.labelNoun>

<VBE_YuenYeungHigh.label>yuenyeung</VBE_YuenYeungHigh.label>
<VBE_YuenYeungHigh.description>La caféine naturellement présente dans le café, une fois assimilée, augmente les stimulations du système nerveux, supprime l'envie de dormir et libère l'esprit. Augmente la vitesse d'apprentissage de 15% et réduit de 13% le taux de perte de repos. Le thé qu'il contient augmente la vitesse de gain d'immunité de 15%. Le café froid réduit les coups de chaleur.</VBE_YuenYeungHigh.description>
<VBE_YuenYeungHigh.labelNoun>un café</VBE_YuenYeungHigh.labelNoun>


</LanguageData>