<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: bass -->
<VCEF_RawBass.label>basse</VCEF_RawBass.label>
<!-- EN: Raw bass. Bass is a name shared by many species of fish. The term encompasses both freshwater and marine species, all belonging to the large order Perciformes. -->
<VCEF_RawBass.description>Basse brute. La basse est un nom partagé par de nombreuses espèces de poissons. Le terme englobe à la fois les espèces d'eau douce et les espèces marines, toutes appartenant au grand ordre Perciformes.</VCEF_RawBass.description>

<!-- EN: catfish -->
<VCEF_RawCatfish.label>poisson-chat</VCEF_RawCatfish.label>
<!-- EN: Raw catfish. Catfish are a diverse group of ray-finned fish. Named for their prominent barbels, which resemble a cat's whiskers. -->
<VCEF_RawCatfish.description>Poisson-chat cru. Le poisson-chat est un groupe diversifié de poissons à nageoires rayonnées. Nommé pour ses barbillons proéminents, qui ressemblent aux moustaches d'un chat.</VCEF_RawCatfish.description>

<!-- EN: cod -->
<VCEF_RawCod.label>morue</VCEF_RawCod.label>
<!-- EN: Raw cod. Cod refers to several large species of fish with a voracious appetite, feeding largely on other fishes and various invertebrates. Cod has long been considered a perfect fish for human consumption, with its flaky white flesh, a high protein content and low fat content. -->
<VCEF_RawCod.description>Morue crue. La morue fait référence à plusieurs grandes espèces de poissons avec un appétit vorace, se nourrissant en grande partie d'autres poissons et de divers invertébrés. La morue a longtemps été considérée comme un poisson parfait pour la consommation humaine, avec sa chair blanche feuilletée, une teneur élevée en protéines et une faible teneur en matières grasses.</VCEF_RawCod.description>

<!-- EN: guppy -->
<VCEF_RawGuppy.label>guppy</VCEF_RawGuppy.label>
<!-- EN: Raw guppy. The guppy (Poecilia reticulata), also known as millionfish and rainbow fish, is one of the world's most widely distributed tropical fish, and one of the most popular freshwater aquarium fish species. -->
<VCEF_RawGuppy.description>Guppy brut. Le guppy (Poecilia reticulata), également connu sous le nom de millions de poissons et de poissons arc-en-ciel, est l'un des poissons tropicaux les plus répandus au monde et l'une des espèces de poissons d'aquarium d'eau douce les plus populaires.</VCEF_RawGuppy.description>

<!-- EN: piranha -->
<VCEF_RawPiranha.label>piranha</VCEF_RawPiranha.label>
<!-- EN: Raw piranha. A piranha is a freshwater fish that inhabits rivers, floodplains, lakes and reservoirs. Although often described as extremely predatory and mainly feeding on fish, their dietary habits vary extensively, and they will also take plant material, leading to their classification as omnivorous. -->
<VCEF_RawPiranha.description>Piranha cru. Un piranha est un poisson d'eau douce qui habite les rivières, les plaines inondables, les lacs et les réservoirs. Bien que souvent décrits comme extrêmement prédateurs et se nourrissant principalement de poissons, leurs habitudes alimentaires varient considérablement et ils prennent également du matériel végétal, ce qui conduit à leur classification comme omnivore.</VCEF_RawPiranha.description>

<!-- EN: salmon -->
<VCEF_RawSalmon.label>saumon</VCEF_RawSalmon.label>
<!-- EN: Raw salmon. Salmon is the common name for several species of ray-finned fish in the family Salmonidae. Typically, salmon are anadromous: they hatch in fresh water, migrate to the ocean, then return to fresh water to reproduce. However, populations of several species are restricted to fresh water through their lives. -->
<VCEF_RawSalmon.description>Saumon cru. Le saumon est le nom commun de plusieurs espèces de poissons à nageoires rayonnées dans la famille des salmonidés. En règle générale, les saumons sont anadromes: ils éclosent en eau douce, migrent vers l'océan, puis retournent en eau douce pour se reproduire. Cependant, les populations de plusieurs espèces sont limitées à l'eau douce tout au long de leur vie.</VCEF_RawSalmon.description>

<!-- EN: tuna -->
<VCEF_RawTuna.label>thon</VCEF_RawTuna.label>
<!-- EN: Raw tuna. Tuna are large saltwater fish. An active and agile predator, the tuna has a sleek, streamlined body, and is among the fastest-swimming pelagic fish. Tuna has been highly prized as a food fish. Besides their commercial value as food, the great size, speed, and power they display as apex predators has attracted the admiration of fishermen, writers, and scientists. -->
<VCEF_RawTuna.description>Thon cru. Le thon est un gros poisson d'eau salée. Prédateur actif et agile, le thon a un corps élégant et profilé et fait partie des poissons pélagiques qui nagent le plus rapidement. Le thon est très apprécié comme poisson de consommation. Outre leur valeur commerciale en tant que nourriture, la grande taille, la vitesse et la puissance qu'ils affichent en tant que prédateurs de pointe ont suscité l'admiration des pêcheurs, des écrivains et des scientifiques.</VCEF_RawTuna.description>


</LanguageData>