<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AEXP_EggMoaFertilized.label>œuf de moa (fécondé)</AEXP_EggMoaFertilized.label>
<AEXP_EggMoaFertilized.description>Un oeuf de moa fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un bébé moa. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggMoaFertilized.description>

<AEXP_EggRockhopperPenguinFertilized.label>œuf de manchot sauteur (fécondé)</AEXP_EggRockhopperPenguinFertilized.label>
<AEXP_EggRockhopperPenguinFertilized.description>Un œuf fécondé de manchot sauteur. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un bébé manchot sauteur. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggRockhopperPenguinFertilized.description>

<AEXP_RawFish.label>poisson cru</AEXP_RawFish.label>
<AEXP_RawFish.description>Du poisson cru. Un manchot débrouillard a pêché ça.</AEXP_RawFish.description>
<AEXP_RawFish.tools.raw_fish.label>poisson cru</AEXP_RawFish.tools.raw_fish.label>

<AEXP_BlackFootedFerret.label>putois à pieds noirs</AEXP_BlackFootedFerret.label>
<AEXP_BlackFootedFerret.description>Un petit membre nocturne de la famille des belettes qui se nourrit d'autres mammifères plus petits. Elle a un long corps et une fourrure brun jaunâtre avec une couche de fourrure noirâtre sur le dos, et un masque noir autour des yeux.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; En voie de disparition. Le putois d'Amérique est le mammifère le plus menacé d'Amérique du Nord, et on le croyait éteint en 1976. Un petit groupe a été redécouvert en 1981, élevé en captivité et soigneusement relâché. En 2020, moins de 500 putois d'Amérique vivent à l'état sauvage dans 17 sites de réintroduction, soit une population bien inférieure aux 3 000 individus nécessaires au rétablissement complet de l'espèce.</AEXP_BlackFootedFerret.description>
<AEXP_BlackFootedFerret.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_BlackFootedFerret.tools.left_claw.label>
<AEXP_BlackFootedFerret.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_BlackFootedFerret.tools.right_claw.label>
<AEXP_BlackFootedFerret.tools.head.label>tête</AEXP_BlackFootedFerret.tools.head.label>

<AEXP_BlackRhino.label>rhinocéros noir</AEXP_BlackRhino.label>
<AEXP_BlackRhino.description>Un énorme mammifère herbivore au caractère bien trempé. Les rhinocéros noirs se distinguent de leurs congénères blancs par leur taille légèrement inférieure et la forme de leurs lèvres. Le rhinocéros noir a une lèvre supérieure pointue, alors que les blancs ont une lèvre carrée, une différence liée au régime alimentaire des animaux : Les rhinocéros noirs sont des brouteurs qui se nourrissent principalement de végétaux.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; En danger critique d'extinction. Trois des sept sous-espèces de rhinocéros noirs se sont éteintes depuis 1850 et une autre est au bord de l'extinction. En 2020, grâce aux efforts persistants des programmes de conservation à travers l'Afrique, le nombre de rhinocéros noirs a augmenté pour atteindre une population actuelle comprise entre 5 366 et 5 627 individus.</AEXP_BlackRhino.description>
<AEXP_BlackRhino.tools.horn-0.label>corne</AEXP_BlackRhino.tools.horn-0.label>
<AEXP_BlackRhino.tools.horn-1.label>corne</AEXP_BlackRhino.tools.horn-1.label>
<AEXP_BlackRhino.tools.head.label>tête</AEXP_BlackRhino.tools.head.label>

<AEXP_Bonobo.label>bonobo</AEXP_Bonobo.label>
<AEXP_Bonobo.description>Le bonobo est un grand singe, un parent plus petit du chimpanzé avec un crâne plus rond et un visage plus plat. Les bonobos ont des jambes plus longues, des bras plus courts et un tronc plus étroit. Les bonobos présentent un comportement social remarquablement différent de celui des chimpanzés, avec un accent mis sur le rétablissement de la paix et le sexe comme outil de gestion et de diffusion des tensions.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; En voie de disparition. Les populations ont rapidement décliné au cours des 30 dernières années, mais il n'existe pas d'estimation fiable du nombre actuel de bonobos. Leur habitat à l'intérieur de la République démocratique du Congo est souvent menacé par l'instabilité politique.</AEXP_Bonobo.description>
<AEXP_Bonobo.tools.left_fist.label>poing gauche</AEXP_Bonobo.tools.left_fist.label>
<AEXP_Bonobo.tools.right_fist.label>poing droit</AEXP_Bonobo.tools.right_fist.label>
<AEXP_Bonobo.tools.head.label>tête</AEXP_Bonobo.tools.head.label>

<AEXP_Moa.label>moa</AEXP_Moa.label>
<AEXP_Moa.description>Un très grand oiseau herbivore incapable de voler, originaire des îles de la Nouvelle-Zélande. Les moas n'ont même pas les ailes vestigiales que possèdent tous les autres rapaces. Les moas se nourrissent de toute une gamme d'espèces végétales et de parties de plantes, notamment de brindilles et de feuilles fibreuses prélevées sur des arbres et des arbustes bas.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; Éteinte depuis peu. Le moa était l'herbivore dominant en Nouvelle-Zélande avant l'arrivée de l'homme. Les Polynésiens sont arrivés quelque temps avant 1300, et tous les genres de moa ont rapidement été conduits à l'extinction par la chasse et, dans une moindre mesure, par la réduction de l'habitat due au défrichement des forêts. En 1445, tous les moas s'étaient éteints.</AEXP_Moa.description>
<AEXP_Moa.tools.claws.label>griffes</AEXP_Moa.tools.claws.label>
<AEXP_Moa.tools.beak.label>bec</AEXP_Moa.tools.beak.label>
<AEXP_Moa.tools.head.label>tête</AEXP_Moa.tools.head.label>

<AEXP_Panda.label>panda géant</AEXP_Panda.label>
<AEXP_Panda.description>Le panda, avec sa fourrure noire et blanche distinctive et luxuriante, est un ours hervibore adapté à la vie dans les forêts de bambous. Le panda géant moyen mange entre 9 et 14 kg de pousses de bambou par jour pour compenser le contenu énergétique limité de son alimentation. Les pandas sont généralement moins agressifs que les autres espèces d'ours.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; Vulnérable. Récemment reclassé du statut d'espèce en danger (à partir de 2020), le nombre de pandas sauvages remonte enfin après des années de déclin. La perte d'habitat est leur principale menace.</AEXP_Panda.description>
<AEXP_Panda.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Panda.tools.left_claw.label>
<AEXP_Panda.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Panda.tools.right_claw.label>
<AEXP_Panda.tools.head.label>tête</AEXP_Panda.tools.head.label>

<AEXP_Quagga.label>quagga</AEXP_Quagga.label>
<AEXP_Quagga.description>Le quagga est une sous-espèce du zèbre des plaines. Il se distingue des autres zèbres par son motif limité de rayures de couleur brune et blanche, principalement sur la partie antérieure du corps. L'arrière est brun et sans rayures, et ressemble davantage à un cheval.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; Éteinte récemment. Les quaggas se sont éteints à la fin du XIXe siècle en raison de la chasse excessive pratiquée par l'ère coloniale. Le projet Quagga a été lancé en 1987 en Afrique du Sud pour créer une population de zèbres ressemblant aux quaggas en sélectionnant des zèbres des plaines pour obtenir un motif de rayures réduit, dans le but de les introduire dans l'ancienne aire de répartition des quaggas.</AEXP_Quagga.description>
<AEXP_Quagga.tools.head.label>tête</AEXP_Quagga.tools.head.label>
<AEXP_Quagga.tools.left_hoof.label>sabot gauche</AEXP_Quagga.tools.left_hoof.label>
<AEXP_Quagga.tools.right_hoof.label>sabot droit</AEXP_Quagga.tools.right_hoof.label>

<AEXP_RockhopperPenguin.label>manchot sauteur</AEXP_RockhopperPenguin.label>
<AEXP_RockhopperPenguin.description>De taille beaucoup plus petite que le manchot empereur, les manchots sauteurs pèsent moins de 5 kg. Ils ont été nommés en raison de leurs mouvements distinctifs de sautillement sur les collines et falaises rocheuses où ils vivent et se reproduisent.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; Vulnérable. Au cours des 30 dernières années, on estime que la population des manchot sauteur a diminué de près de 25 % - et maintenant le changement climatique pourrait les mettre encore plus en danger.</AEXP_RockhopperPenguin.description>
<AEXP_RockhopperPenguin.tools.claws.label>griffes</AEXP_RockhopperPenguin.tools.claws.label>
<AEXP_RockhopperPenguin.tools.beak.label>bec</AEXP_RockhopperPenguin.tools.beak.label>
<AEXP_RockhopperPenguin.tools.head.label>tête</AEXP_RockhopperPenguin.tools.head.label>

<AEXP_TasmanianDevil.label>diable de Tasmanie</AEXP_TasmanianDevil.label>
<AEXP_TasmanianDevil.description>Un marsupial carnivore caractérisé par sa carrure trapue et musclée, sa fourrure noire, son odeur âcre, son cri extrêmement fort et dérangeant, son sens aigu de l'odorat et sa férocité lorsqu'il se nourrit.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; En voie de disparition. Les experts estiment que le diable a subi un déclin de plus de 80 % de sa population depuis le milieu des années 1990. On estime que moins de 25 000 diables de Tasmanie vivent encore à l'état sauvage.</AEXP_TasmanianDevil.description>
<AEXP_TasmanianDevil.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_TasmanianDevil.tools.left_claw.label>
<AEXP_TasmanianDevil.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_TasmanianDevil.tools.right_claw.label>
<AEXP_TasmanianDevil.tools.head.label>tête</AEXP_TasmanianDevil.tools.head.label>

<AEXP_Thylacine.label>thylacine</AEXP_Thylacine.label>
<AEXP_Thylacine.description>Communément appelé tigre de Tasmanie en raison de la rayure qui orne le bas de son dos, le thylacine est un prédateur carnivore timide et nocturne. Il a l'apparence générale d'un chien de taille moyenne à grande, à l'exception de sa queue rigide et de sa poche abdominale semblable à celle d'un kangourou.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; Éteinte depuis peu. Le dernier thylacine connu est mort d'exposition au zoo de Beaumaris à Hobart en 1936. On estime qu'il y avait environ 5000 thylacines en Tasmanie à l'époque de la colonisation européenne, mais la chasse excessive, combinée à des facteurs tels que la destruction de l'habitat et l'introduction de maladies, a conduit à l'extinction rapide de l'espèce.</AEXP_Thylacine.description>
<AEXP_Thylacine.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Thylacine.tools.left_claw.label>
<AEXP_Thylacine.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Thylacine.tools.right_claw.label>
<AEXP_Thylacine.tools.head.label>tête</AEXP_Thylacine.tools.head.label>

<AEXP_AfricanWildDog.label>lycaon</AEXP_AfricanWildDog.label>
<AEXP_AfricanWildDog.description>Un grand canidé, qui se distingue des chiens et des loups par une dentition hautement spécialisée pour un régime hypercarnivore, et par l'absence d'ergots. Le lycaon est un animal très social, qui vit en meute. Comme la plupart des canidés sauvages, il préfère rester aussi loin que possible de l'homme.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; En voie de disparition. Le chien sauvage d'Afrique est principalement menacé par la fragmentation de son habitat, qui entraîne des conflits entre l'homme et la faune, la transmission de maladies infectieuses et des taux de mortalité élevés. On estime qu'environ 6 600 adultes survivront en 2020.</AEXP_AfricanWildDog.description>
<AEXP_AfricanWildDog.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_AfricanWildDog.tools.left_claw.label>
<AEXP_AfricanWildDog.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_AfricanWildDog.tools.right_claw.label>
<AEXP_AfricanWildDog.tools.head.label>tête</AEXP_AfricanWildDog.tools.head.label>

<AEXP_Pangolin.label>pangolin géant</AEXP_Pangolin.label>
<AEXP_Pangolin.description>Parfois appelés fourmiliers écailleux, les pangolins sont des mammifères dont la peau est recouverte de grandes écailles de kératine protectrices. Les pangolins sont nocturnes et leur régime alimentaire se compose principalement de fourmis et de termites, qu'ils capturent à l'aide de leur longue langue. Ils ont tendance à être des animaux solitaires, ne se rencontrant que pour s'accoupler.\n\n&lt;color=#33d733&gt;&lt;b&gt;État de préservation dans le monde réel :&lt;/b&gt;&lt;/color&gt; En voie de disparition. Le pangolin géant est menacé par la destruction de son habitat, la déforestation et la chasse pour le commerce de la viande de gibier. Les pangolins sont devenus le mammifère sauvage faisant l'objet du plus grand trafic au monde.</AEXP_Pangolin.description>
<AEXP_Pangolin.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Pangolin.tools.left_claw.label>
<AEXP_Pangolin.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Pangolin.tools.right_claw.label>
<AEXP_Pangolin.tools.head.label>tête</AEXP_Pangolin.tools.head.label>


</LanguageData>