<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VBE_BrewMintCoffee.label>préparer un café à la menthe</VBE_BrewMintCoffee.label>
<VBE_BrewMintCoffee.description>Préparer un expresso amer mélangé à de la crème ou du lait, puis mélangé encore à de la menthe et garni. Un café frais et velouté laisse place à un arrière-goût encore plus frais et apaisant, sans parler de l'haleine qui sent bon.</VBE_BrewMintCoffee.description>
<VBE_BrewMintCoffee.jobString>Prépare le café à la menthe.</VBE_BrewMintCoffee.jobString>

<VBE_BrewDalgonaCoffee.label>préparer un café dalgona</VBE_BrewDalgonaCoffee.label>
<VBE_BrewDalgonaCoffee.description>Préparer une nouvelle boisson à la mode dans le monde du café dont la rumeur dit qu'elle provient de mondes lointains. Des grains de café sont rapidement mélangés à du sucre pour former une mousse épaisse et délicieusement sucrée. Ensuite, la mousse est dispersée sur du lait soigneusement refroidi avant d'être consommée.</VBE_BrewDalgonaCoffee.description>
<VBE_BrewDalgonaCoffee.jobString>Prépare le café dalgona.</VBE_BrewDalgonaCoffee.jobString>


<VBE_MakeGreenTea.label>infuser un thé vert</VBE_MakeGreenTea.label>
<VBE_MakeGreenTea.description>Préparer un thé vert léger, aux agrumes, agrémenté de sucre pour créer une saveur de beurre, presque de noix.</VBE_MakeGreenTea.description>
<VBE_MakeGreenTea.jobString>Infuser le thé vert</VBE_MakeGreenTea.jobString>

<VBE_MakeMintTea.label>infuser un thé à la menthe</VBE_MakeMintTea.label>
<VBE_MakeMintTea.description>Préparer des feuilles de thé noir mélangées à des feuilles de menthe et laisser infuser longuement, puis garnir de feuilles de menthe supplémentaires. Votre haleine sera d'une fraîcheur surprenante.</VBE_MakeMintTea.description>
<VBE_MakeMintTea.jobString>Infuser le thé à la menthe</VBE_MakeMintTea.jobString>

<VBE_MakeMasalaChai.label>infuser Masala Chai</VBE_MakeMasalaChai.label>
<VBE_MakeMasalaChai.description>Préparer un thé aux épices, chaud et presque boisé, composé de feuilles simples et d'épices complexes. Présumé être bon contre un taux de cholestérol élevé.</VBE_MakeMasalaChai.description>
<VBE_MakeMasalaChai.jobString>Infuser du Masala Chai</VBE_MakeMasalaChai.jobString>

<VBE_MakeNoonChai.label>infuser Chaï de midi</VBE_MakeNoonChai.label>
<VBE_MakeNoonChai.description>Préparer un ancien thé du Cachemire en mélangeant des feuilles de thé, une pincée de sel et du bicarbonate de soude, ce qui donne une boisson d'un rose éclatant, réputée pour être non seulement délicieuse mais aussi saine pour l'organisme. Très efficace pour traiter les personnes souffrant d'hypertension artérielle.</VBE_MakeNoonChai.description>
<VBE_MakeNoonChai.jobString>Infuser du Chaï de midi</VBE_MakeNoonChai.jobString>


</LanguageData>