<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<Precision.label>Tir de précision</Precision.label>
<Precision.description>Une expertise en précision lors de l'utilisation d'armes à distance de haute et basse technologie.</Precision.description>

<CloseQuarters.label>Viser</CloseQuarters.label>
<CloseQuarters.description>Une expertise dans la visée lors d'un tir avec des armes à distance de haute et basse technologie.</CloseQuarters.description>

<Gunner.label>Rechargement</Gunner.label>
<Gunner.description>Une expertise dans le rechargement des armes à distance de haute et basse technologie.</Gunner.description>

<Sharp.label>Perçant</Sharp.label>
<Sharp.description>Une expertise en perforation d'armure lors de l'utilisation d'armes de mêlée tranchantes.</Sharp.description>

<Blunt.label>Duel</Blunt.label>
<Blunt.description>Une expertise dans le combat de mêlée armé au rythme effréné.</Blunt.description>

<Tamer.label>Apprivoiser</Tamer.label>
<Tamer.description>Une expertise dans l'apprivoisement des animaux sauvages.</Tamer.description>

<Rancher.label>Élevage</Rancher.label>
<Rancher.description>Une expertise en matière d'élevage et de collecte de produits animaux.</Rancher.description>

<Hunter.label>Chasse</Hunter.label>
<Hunter.description>Une expertise dans l'art de la chasse.</Hunter.description>

<Trainer.label>Manutention</Trainer.label>
<Trainer.description>Une expertise dans la gestion et le dressage des animaux de colonie.</Trainer.description>

<QualityExpert.label>Qualité de l'art</QualityExpert.label>
<QualityExpert.description>Une expertise dans la création d'œuvres d'art de qualité supérieure.</QualityExpert.description>

<QuantityExpert.label>Quantité de l'art</QuantityExpert.label>
<QuantityExpert.description>Une expertise dans la création d'œuvres d'art rapidement et efficacement.</QuantityExpert.description>

<Flooring.label>Revêtement de sol</Flooring.label>
<Flooring.description>Une expertise dans la construction de sols.</Flooring.description>

<Repairman.label>Réparation</Repairman.label>
<Repairman.description>Une expertise dans la réparation des structures cassées et endommagées.</Repairman.description>

<Architect.label>Architecture</Architect.label>
<Architect.description>Une expertise dans la création de bâtiments complexes et esthétiques.</Architect.description>

<Foreman.label>Bâtiment</Foreman.label>
<Foreman.description>Une expertise dans la construction rapide et efficace d'un grand nombre de bâtiments.</Foreman.description>

<Butcher.label>Dépeçage</Butcher.label>
<Butcher.description>Une expertise dans le dépeçage des animaux morts.</Butcher.description>

<DrugChef.label>Cuisson de drogues</DrugChef.label>
<DrugChef.description>Une expertise dans la création de drogues.</DrugChef.description>

<TopChef.label>Hygiène alimentaire</TopChef.label>
<TopChef.description>Une expertise dans la préparation de repas sûrs à consommer dans n'importe quel environnement.</TopChef.description>

<IndustrialChef.label>Alimentation</IndustrialChef.label>
<IndustrialChef.description>Une expertise dans la création de grandes quantités de repas pour nourrir rapidement de nombreuses personnes.</IndustrialChef.description>

<MechanoidExpert.label>Désassembleur</MechanoidExpert.label>
<MechanoidExpert.description>Une expertise dans tout ce qui est mécanoïde, y compris le démantèlement et le désassemblage.</MechanoidExpert.description>

<Tailor.label>Couture</Tailor.label>
<Tailor.description>Une expertise dans la confection de vêtements de qualité.</Tailor.description>

<Weaponsmith.label>Armurerie</Weaponsmith.label>
<Weaponsmith.description>Une expertise dans la création d'armes de qualité.</Weaponsmith.description>

<IndustrialProcessExpert.label>Fabrication</IndustrialProcessExpert.label>
<IndustrialProcessExpert.description>Une expertise dans l'élaboration efficace de composants.</IndustrialProcessExpert.description>

<Surgeon.label>Chirurgie</Surgeon.label>
<Surgeon.description>Une expertise dans la réalisation de chirurgies fiables et efficaces.</Surgeon.description>

<BattlefieldMedic.label>Premiers secours</BattlefieldMedic.label>
<BattlefieldMedic.description>Une expertise en matière de traitement rapide et de réactivité d'intervention médicale.</BattlefieldMedic.description>

<InfectiousDiseaseExpert.label>Soins aux patients</InfectiousDiseaseExpert.label>
<InfectiousDiseaseExpert.description>Une expertise dans la prise en charge des patients malades, souffrant de diverses maladies.</InfectiousDiseaseExpert.description>

<Driller.label>Forage</Driller.label>
<Driller.description>Une expertise dans l'utilisation d'une foreuse en profondeur pour exploiter les ressources plus efficacement.</Driller.description>

<OreExpert.label>Prospection</OreExpert.label>
<OreExpert.description>Une expertise dans l'extraction de minerais et la recherche d'autres minerais.</OreExpert.description>

<Tunneller.label>Tunnelier</Tunneller.label>
<Tunneller.description>Une expertise dans l'excavation de tunnels massifs et de cavernes.</Tunneller.description>

<Geologist.label>Géologie</Geologist.label>
<Geologist.description>Une expertise dans les roches et l'obtention de plus de morceaux de roche en creusant.</Geologist.description>

<Pharmacologist.label>Synthèse</Pharmacologist.label>
<Pharmacologist.description>Une expertise dans la création efficace de médicaments complexes.</Pharmacologist.description>

<Researcher.label>Recherche</Researcher.label>
<Researcher.description>Une expertise dans la recherche de nouvelles technologies.</Researcher.description>

<Forager.label>Cueillette</Forager.label>
<Forager.description>Une expertise pour vivre de la terre et cueillir les fruits de la forêt.</Forager.description>

<HarvesterCareful.label>Récolte</HarvesterCareful.label>
<HarvesterCareful.description>Une expertise pour s'assurer de ne gaspiller aucune partie de la plante lors de la récolte.</HarvesterCareful.description>

<GreenThumb.label>Semer</GreenThumb.label>
<GreenThumb.description>Une expertise pour semer et récolter rapidement de grandes quantités de plantes.</GreenThumb.description>

<Warden.label>Gardiennage</Warden.label>
<Warden.description>Une expertise dans la gestion des prisonniers et des esclaves, leur recrutement et leur arrestation si nécessaire.</Warden.description>

<Negotiator.label>Négociation</Negotiator.label>
<Negotiator.description>Une expertise dans la gestion des négociations et du commerce.</Negotiator.description>


</LanguageData>