<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<EB_SampleButchering.label>anatomie insectoïde</EB_SampleButchering.label>
<EB_SampleButchering.description>Vous permet de construire des tables d'autopsie permettant de prélever des échantillons de tissus sur les insectoïdes morts.</EB_SampleButchering.description>

<EB_Bioengineering.label>laboratoire génétique</EB_Bioengineering.label>
<EB_Bioengineering.description>Vous permet de découvrir les secrets fondamentaux de la bio-ingénierie spacetech et de construire vos propres laboratoires de génétique insectoïde.</EB_Bioengineering.description>

<EB_SimpleIncubator.label>incubateur de fortune</EB_SimpleIncubator.label>
<EB_SimpleIncubator.description>Vous permet d'explorer les solutions de bio-ingénierie spacetech et de construire un dispositif rudimentaire capable d'engendrer des sujets vivants à partir de génomes dont le taux d'échec est significatif.</EB_SimpleIncubator.description>

<EB_SimpleRepeller.label>théorie du comportement insectoïde</EB_SimpleRepeller.label>
<EB_SimpleRepeller.description>Vous permet d'acquérir une compréhension complexe des comportements insectoïdes.</EB_SimpleRepeller.description>

<EB_Incubator.label>incubateur de bio-ingénierie</EB_Incubator.label>
<EB_Incubator.description>Vous permet de percer les secrets de la bio-ingénierie ultratech et de construire un appareil spécialisé dans la gestation de sujets vivants à partir de génomes.</EB_Incubator.description>

<EB_Repeller.label>répulsif sonique infestation</EB_Repeller.label>
<EB_Repeller.description>Vous permet de comprendre de manière transcendante les comportements des insectoïdes et de construire des dispositifs capables de les éloigner de votre base.</EB_Repeller.description>

<EB_Inducer.label>inducteur sonique d'infestation</EB_Inducer.label>
<EB_Inducer.description>Vous permet de comprendre de manière transcendante les comportements des insectoïdes et de construire des dispositifs capables de les inciter à attaquer votre base.</EB_Inducer.description>

<EB_EnzymeSynthesis.label>enzyme de synthèse</EB_EnzymeSynthesis.label>
<EB_EnzymeSynthesis.description>Vous permet de construire des machines capables de synthétiser des enzymes à partir de matériel génétique et d'utiliser ces enzymes pour imiter les processus naturels.</EB_EnzymeSynthesis.description>


</LanguageData>