<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.label>prestigieux casque de soldat</VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.label>
<VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.description>Un casque blindé léger et de haute technologie avec une plaque protectrice en plastacier.\n\nChère et belle, une armure de prestige comme celle-ci est généralement conçue pour les personnes de haut statut. Les fils d'eltex incorporés améliorent également la sensibilité psychique du porteur.</VAE_Headgear_RoyalTrooperHelmet.description>

<VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.label>prestigieuse armure de soldat</VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.label>
<VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.description>Une armure légère à faible énergie. Des plaques légères tissées en plastacier bloquent les attaques, et des assistants neuro-mémétiques dans le bas du corps redistribuent le poids porté par son utilisateur. Elle est plus fine que les autres armures motorisées et peut se porter sous des vêtements.\n\nChères et belles, les armures de prestige de ce type sont généralement conçues pour les personnes de haut rang. Les fils d'eltex incorporés améliorent également la sensibilité psychique du porteur.</VAE_Apparel_RoyalTrooperArmor.description>

<VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.label>prestigieux casque brise-siège</VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.label>
<VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.description>Un casque high-tech lourdement blindé, avec une coque solide en plastacier et une caméra omni-spectre.\n\nChère et belle, une armure de prestige comme celle-ci est généralement conçue pour les personnes de haut statut. Les fils d'eltex incorporés améliorent également la sensibilité psychique du porteur.</VAE_Headgear_RoyalSiegeHelmet.description>

<VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.label>prestigieuse armure brise-siège</VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.label>
<VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.description>Une armure lourde motorisée, conçue pour une protection accrue tout en conservant la mobilité. De lourdes plaques de plastacier tissé, associées à un émetteur de bouclier énergétique intégré, stoppent la plupart des attaques. Des assistants neuro-mémétiques permettent à un humain de porter cette armure sans l'immobiliser complètement.\n\nChère et belle, une armure de prestige comme celle-ci est généralement conçue pour les personnes de haut statut. Les fils d'eltex incorporés améliorent également la sensibilité psychique du porteur.</VAE_Apparel_RoyalSiegeArmor.description>


</LanguageData>