<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VAE_Headgear_TrooperHelmet.label>casque de soldat</VAE_Headgear_TrooperHelmet.label>
<VAE_Headgear_TrooperHelmet.description>Un casque blindé léger à faible énergie de haute technologie avec une plaque protectrice en plastacier.\n\nCe type d'armure est souvent utilisé par les recrues impériaux et les forces militaires de la fin du monde intermédiaire.</VAE_Headgear_TrooperHelmet.description>

<VAE_Apparel_TrooperArmor.label>armure de soldat</VAE_Apparel_TrooperArmor.label>
<VAE_Apparel_TrooperArmor.description>Une armure légère à faible énergie. Des plaques légères tissées en plastacier bloquent les attaques, des assistants neuro-mémétiques dans la partie inférieure du corps redistribuent le poids porté par son utilisateur. Elle est plus fine que les autres armures motorisées et peut se porter sous des vêtements.\n\nCe type d'armure est souvent utilisé par les recrues impériaux et les forces militaires de la fin du monde intermédiaire.</VAE_Apparel_TrooperArmor.description>

<VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.label>casque brise-siège</VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.label>
<VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.description>Un casque high-tech lourdement blindé, avec une coque solide en plastacier et une caméra omni-spectre.\n\nCe type de casque est souvent utilisée par les Stormtroopers impériaux et les gardiens de la paix de Glitterworld.</VAE_Headgear_HeavyMarineHelmet.description>

<VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.label>armure brise-siège</VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.label>
<VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.description>Une armure lourde motorisée, conçue pour une protection accrue tout en conservant la mobilité. De lourdes plaques en plastacier tissé, associées à un émetteur de bouclier énergétique intégré, stoppent la plupart des attaques. Des assistants neuro-mémétiques permettent à un humain de porter cette armure sans l'immobiliser complètement.\n\nCe type d’armure est souvent utilisée par les Stormtroopers impériaux et les gardiens de la paix de Glitterworld.</VAE_Apparel_HeavyMarineArmor.description>


</LanguageData>