<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEC_Togas.label>toge</VFEC_Togas.label>
<VFEC_Togas.description>Vous permet de fabriquer des toges, vêtements quotidiens des citoyens de la république.</VFEC_Togas.description>

<VFEC_TemperatureControl.label>contrôle de température</VFEC_TemperatureControl.label>
<VFEC_TemperatureControl.description>Vous permet de fabriquer de grandes glacières passives, un moyen de refroidir les espaces intérieurs en dessous du point de congélation sans avoir besoin d'électricité, ou des pierres chaudes, un chauffage primitif.</VFEC_TemperatureControl.description>

<VFEC_MeatDrying.label>séchage de viande</VFEC_MeatDrying.label>
<VFEC_MeatDrying.description>Vous permet de fabriquer des séchoirs à viande, vous permettant de conserver la viande et de créer une spécialité romaine.</VFEC_MeatDrying.description>

<VFEC_Mosaics.label>mosaïque</VFEC_Mosaics.label>
<VFEC_Mosaics.description>Vous permet de construire d'excellentes mosaïques de pierre, en utilisant différentes couleurs et formes pour exprimer la beauté. Lent à construire.</VFEC_Mosaics.description>

<VFEC_Thermaebath.label>bain thermal</VFEC_Thermaebath.label>
<VFEC_Thermaebath.description>Vous permet de construire de grand bain thermal qui utilise les geysers de vapeur pour réchauffer l'eau, permettant à 8 personnes de se baigner ensemble avec la possibilité d'amour en groupe.</VFEC_Thermaebath.description>

<VFEC_DramaAndComedy.label>drame et Comédie</VFEC_DramaAndComedy.label>
<VFEC_DramaAndComedy.description>Vous permet de jouer diverses pièces sur la scène de théâtre en tant qu'activité récréative.</VFEC_DramaAndComedy.description>

<VFEC_BronzeWorking.label>travail du bronze</VFEC_BronzeWorking.label>
<VFEC_BronzeWorking.description>Vous permet de combiner l'acier avec des morceaux de pierre pour créer un métal légèrement plus fragile, mais en grande quantité.</VFEC_BronzeWorking.description>

<VFEC_CraftingBench.label>établi d'artisanat</VFEC_CraftingBench.label>
<VFEC_CraftingBench.description>Vous permet de construire un établi pour fabriquer des objets simples comme des clubs ou des arcs.</VFEC_CraftingBench.description>

<VFEC_CementMaking.label>fabrication du ciment</VFEC_CementMaking.label>
<VFEC_CementMaking.description>Vous permet de construire une presse à ciment, permettant de créer un matériau en pierre extrêmement solide à partir de morceaux de pierre.</VFEC_CementMaking.description>

<VFEC_WoodfiredCrematorium.label>crématorium à bois</VFEC_WoodfiredCrematorium.label>
<VFEC_WoodfiredCrematorium.description>Vous permet de construire un énorme crématorium en pierre, alimenté au bois, qui vaporise les cadavres à haute température.</VFEC_WoodfiredCrematorium.description>

<VFEC_TyrianProduction.label>production tyrienne</VFEC_TyrianProduction.label>
<VFEC_TyrianProduction.description>Vous permet de créer une ferme tyrienne - une structure sur les berges d'une rivière qui teint du tissu, pouvant ensuite être extrait sous forme de tissu royal extrêmement précieux.</VFEC_TyrianProduction.description>

<VFEC_RoadBuilding.label>construction de routes</VFEC_RoadBuilding.label>
<VFEC_RoadBuilding.description>Vous permet de construire des chemins, des routes de terre et des routes de pierre directement sur la carte monde, ce qui permet aux caravanes de voyager plus rapidement.</VFEC_RoadBuilding.description>

<VFEC_HeavyShieldMaking.label>bouclier lourd</VFEC_HeavyShieldMaking.label>
<VFEC_HeavyShieldMaking.description>Vous permet de créer des boucliers lourds de type Scutum typiquement associés aux légionnaires.</VFEC_HeavyShieldMaking.description>

<VFEC_LegionaryArmaments.label>armement légionnaire</VFEC_LegionaryArmaments.label>
<VFEC_LegionaryArmaments.description>Vous permet de fabriquer des tentes, javelots, spathas et dagues, constituant l'armurerie légionnaire.</VFEC_LegionaryArmaments.description>

<VFEC_LegionnaireArmor.label>armure légionnaire</VFEC_LegionnaireArmor.label>
<VFEC_LegionnaireArmor.description>Vous permet de fabriquer des armures lourdes de légionnaires, capables de résister à un haut degré de dégâts tranchants.</VFEC_LegionnaireArmor.description>

<VFEC_CenturionArmor.label>armure de centurion</VFEC_CenturionArmor.label>
<VFEC_CenturionArmor.description>Vous permet de forger des armures de centurion, excellentes pour mener les hommes dans des batailles héroïques.</VFEC_CenturionArmor.description>

<VFEC_Scorpion.label>scorpion</VFEC_Scorpion.label>
<VFEC_Scorpion.description>Vous permet de construire des scorpions, une arme de guerre transportable qui sert également d'arbalète lourde semi-automatique.</VFEC_Scorpion.description>

<VFEC_Beacons.label>balises</VFEC_Beacons.label>
<VFEC_Beacons.description>Vous permet de construire de grands bûchers en bois qui, lorsqu'ils sont allumés, garantissent l'arrivée de renforts amis.</VFEC_Beacons.description>


</LanguageData>