<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFES_PlayerSettlement.label>nouvelle planque</VFES_PlayerSettlement.label>
<VFES_PlayerSettlement.description>Une petite planque de membres de gangs et de criminels.</VFES_PlayerSettlement.description>
<VFES_PlayerSettlement.pawnSingular>bandit</VFES_PlayerSettlement.pawnSingular>
<VFES_PlayerSettlement.pawnsPlural>bandits</VFES_PlayerSettlement.pawnsPlural>
<VFES_PlayerSettlement.leaderTitle>leader</VFES_PlayerSettlement.leaderTitle>

<SettlerCivil.label>colons pacifiques</SettlerCivil.label>
<SettlerCivil.description>Ces gens vivent ici depuis des décennies, voire des siècles, et ont perdu la plupart des technologies qui les ont amenés sur ce monde. Ils sont parfaitement capables de se défendre avec des armes à poudre à canon de base, tout en vaquant à leurs occupations quotidiennes : garder le bétail, boire du chemshine et traquer des primes.\n\nIls sont préoccupés par les questions pratiques de commerce, de confiance et de survie.\n\nCe groupe particulier tient en haute estime le comportement civilisé.</SettlerCivil.description>
<SettlerCivil.pawnSingular>colon</SettlerCivil.pawnSingular>
<SettlerCivil.pawnsPlural>colons</SettlerCivil.pawnsPlural>
<SettlerCivil.leaderTitle>maire</SettlerCivil.leaderTitle>

<SettlerRough.label>colons féroces</SettlerRough.label>
<SettlerRough.description>Ces gens vivent ici depuis des décennies, voire des siècles, et ont perdu la plupart des technologies qui les ont amenés sur ce monde. Ils sont parfaitement capables de se défendre avec des armes à poudre à canon de base, tout en vaquant à leurs occupations quotidiennes : garder le bétail, boire du chemshine et traquer des primes.\n\nIls ne sont pas concernés par les questions pratiques de commerce et de confiance.\n\nCe groupe particulier croit que personne ne peut les égaler et que seule la force permet de survivre sur la frontière.</SettlerRough.description>
<SettlerRough.pawnSingular>colon</SettlerRough.pawnSingular>
<SettlerRough.pawnsPlural>colons</SettlerRough.pawnsPlural>
<SettlerRough.leaderTitle>maire</SettlerRough.leaderTitle>

<SettlerSavage.label>bandits</SettlerSavage.label>
<SettlerSavage.description>Ces gens vivent ici depuis des décennies, voire des siècles, et ont perdu la plupart des technologies qui les ont amenés sur ce monde. Ils forment une confédération de gangs de bandits qui se sont mis d'accord pour combattre les étrangers plutôt que de se battre entre eux.\n\nLes bandits ne sèment pas, ne construisent pas, et font rarement du commerce. Animés par une culture du sang et d'honneur pour valoriser la force personnelle et l'impitoyabilité, ils s'enrichissent en pillant et en dévalisant leurs voisins plus productifs.</SettlerSavage.description>
<SettlerSavage.pawnSingular>bandit</SettlerSavage.pawnSingular>
<SettlerSavage.pawnsPlural>bandits</SettlerSavage.pawnsPlural>
<SettlerSavage.leaderTitle>maire</SettlerSavage.leaderTitle>


</LanguageData>