<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<Highwayman_MainTurret.label>tourelle highwayman</Highwayman_MainTurret.label>
<Highwayman_MainTurret.fireModes.0.label>En rafale</Highwayman_MainTurret.fireModes.0.label>
<Highwayman_MainTurret.description>Minitourelle légèrement blindée à double articulation. Habituellement monté sur les véhicules blindés de transport de troupes Highwaymen. Doit être rechargé avec de l'acier. Ne peut tirer qu'à courte portée, mais n'a aucun problème à tirer sur les ennemis qui engagent le véhicule au corps à corps.</Highwayman_MainTurret.description>
<Highwayman_MainTurret.gizmoDescription>Choisir une cible.\n\nTirer dans la zone.</Highwayman_MainTurret.gizmoDescription>

<Roadkill_MainTurret.label>canon roadkill</Roadkill_MainTurret.label>
<Roadkill_MainTurret.fireModes.0.label>Tir unique</Roadkill_MainTurret.fireModes.0.label>
<Roadkill_MainTurret.description>Canon permettant de tirer des obus de chars explosifs sur une distance moyenne. Généralement monté sur les chars Roadkill. Doit être rechargé avec de l'acier. Ne peut pas tirer en se déplaçant. A une portée décente, mais ne peut pas viser les ennemis trop proches.</Roadkill_MainTurret.description>
<Roadkill_MainTurret.gizmoDescription>Choisir une cible.\n\nTirer dans la zone.</Roadkill_MainTurret.gizmoDescription>

<Bulldog_MainTurret.label>canon bulldog</Bulldog_MainTurret.label>
<Bulldog_MainTurret.fireModes.0.label>Tir unique</Bulldog_MainTurret.fireModes.0.label>
<Bulldog_MainTurret.description>Un grand canon à longue portée permettant de tirer des obus explosifs sur une distance moyenne. Généralement monté sur les chars Bulldog.</Bulldog_MainTurret.description>
<Bulldog_MainTurret.gizmoDescription>Choisir une cible.\n\nTirer dans la zone.</Bulldog_MainTurret.gizmoDescription>

<Tango_MainTurret.label>autocanon tango</Tango_MainTurret.label>
<Tango_MainTurret.fireModes.0.label>Coup par coup</Tango_MainTurret.fireModes.0.label>
<Tango_MainTurret.fireModes.1.label>En rafale</Tango_MainTurret.fireModes.1.label>
<Tango_MainTurret.description>Tourelle automatique lourde montée sur un APC Tango. Ses obus de gros calibre font de gros dégâts sur des distances importantes, mais elle est imprécise et consomme beaucoup de munitions.</Tango_MainTurret.description>
<Tango_MainTurret.gizmoDescription>Choisir une cible.\n\nTirer dans la zone.</Tango_MainTurret.gizmoDescription>

<VVE_Bunsen_MainTurret.label>lance-flammes bunsen</VVE_Bunsen_MainTurret.label>
<VVE_Bunsen_MainTurret.fireModes.0.label>Gerbe de feu</VVE_Bunsen_MainTurret.fireModes.0.label>
<VVE_Bunsen_MainTurret.description>Tourelle de lance-flammes à moyenne portée légèrement blindée, généralement montée sur des réservoirs de type bunsen. Elle se nourrit directement du réservoir de carburant du véhicule. Assez dévastateur contre l'infanterie, le lance-flammes bunsen est moins efficace contre les cibles blindées.</VVE_Bunsen_MainTurret.description>
<VVE_Bunsen_MainTurret.gizmoDescription>Choisir une cible.\n\nTirer dans la zone.</VVE_Bunsen_MainTurret.gizmoDescription>

<Scytheman_MainTurret.label>tourelle d'essaim de roquettes</Scytheman_MainTurret.label>
<Scytheman_MainTurret.fireModes.0.label>En rafale</Scytheman_MainTurret.fireModes.0.label>
<Scytheman_MainTurret.description>Un lanceur imprécis pouvant tirer deux barrages de roquettes recouvrant une large zone. La tourelle ne fait feu que lorsque quelqu'un lui en donne l'ordre. Elle est très efficace contre les grands groupes de combattants faibles, mais moins efficace contre un petit nombre de cibles blindées. Un tir intensif peut faire surchauffer la tourelle et la rendre inutilisable.</Scytheman_MainTurret.description>
<Scytheman_MainTurret.gizmoDescription>Choisir une cible.\n\nTirer dans la zone.</Scytheman_MainTurret.gizmoDescription>

<Toad_MainTurret.label>artillerie crapaud</Toad_MainTurret.label>
<Toad_MainTurret.fireModes.0.label>Tir unique</Toad_MainTurret.fireModes.0.label>
<Toad_MainTurret.description>Tourelle de mortier qui lance toutes sortes d'obus, généralement montée sur des capsules de siège crapauds. Bien qu'elle puisse infliger des dégâts dévastateurs, l'imprécision inhérente au mortier la rend plus utile pour attaquer de grandes fortifications que des groupes d'ennemis sur le terrain.</Toad_MainTurret.description>
<Toad_MainTurret.gizmoDescription>Choisir une cible.\n\nTirer dans la zone.</Toad_MainTurret.gizmoDescription>


</LanguageData>