<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VIEHAR_Apparel_Beads.label>perles</VIEHAR_Apparel_Beads.label>
<VIEHAR_Apparel_Beads.description>De grandes perles faites d'une variété de matériaux utilisés pour signifier la dévotion à ses croyances.</VIEHAR_Apparel_Beads.description>

<VIEHAR_Apparel_BishopHat.label>mitre</VIEHAR_Apparel_BishopHat.label>
<VIEHAR_Apparel_BishopHat.description>Une coiffe de cérémonie haute et royale destinée à orner la tête des représentants de la foi chrétienne.</VIEHAR_Apparel_BishopHat.description>

<VIEHAR_Apparel_BrimlessHat.label>chapeau sans bord</VIEHAR_Apparel_BrimlessHat.label>
<VIEHAR_Apparel_BrimlessHat.description>Un petit chapeau simple, destiné à être posé délicatement sur la tête. Ceux qui le portent affirment souvent qu'il dégage une certaine note angélique.</VIEHAR_Apparel_BrimlessHat.description>

<VIEHAR_Apparel_CommisarHat.label>casquette commissaire</VIEHAR_Apparel_CommisarHat.label>
<VIEHAR_Apparel_CommisarHat.description>Un chapeau distingué, à rebord, orné d'un insigne de bravoure, destiné à inspirer la coopération de ses subordonnés à tout prix.</VIEHAR_Apparel_CommisarHat.description>

<VIEHAR_Apparel_DeerSkull.label>crâne de cerf</VIEHAR_Apparel_DeerSkull.label>
<VIEHAR_Apparel_DeerSkull.description>Une simple capuche avec un crâne d'animal monté sur le devant. Cette pièce est généralement portée par les personnes de tendance tribale ou proches de la nature.</VIEHAR_Apparel_DeerSkull.description>

<VIEHAR_Apparel_Fez.label>fez</VIEHAR_Apparel_Fez.label>
<VIEHAR_Apparel_Fez.description>Chapeau conique à sommet plat orné d'un gland noir, souvent porté par la noblesse du désert.</VIEHAR_Apparel_Fez.description>

<VIEHAR_Apparel_Headbag.label>sac en papier</VIEHAR_Apparel_Headbag.label>
<VIEHAR_Apparel_Headbag.description>Une capuche de culte destinée à être portée pour l'anonymat et le collectivisme pendant les rituels ou portée en signe de grande humilité.</VIEHAR_Apparel_Headbag.description>

<VIEHAR_Apparel_Headscarf.label>foulard de tête</VIEHAR_Apparel_Headscarf.label>
<VIEHAR_Apparel_Headscarf.description>Chapeau chaud et souple qui couvre les oreilles, souvent porté par les personnes appartenant aux tribus montagnardes.</VIEHAR_Apparel_Headscarf.description>

<VIEHAR_Apparel_HorseMask.label>masque de cheval</VIEHAR_Apparel_HorseMask.label>
<VIEHAR_Apparel_HorseMask.description>Ce chapeau jovial, qui imite l'apparence d'un cheval, est connu des fêtards du monde entier pour être l'incarnation du soulagement comique.</VIEHAR_Apparel_HorseMask.description>

<VIEHAR_Apparel_MilitaryCap.label>casquette militaire</VIEHAR_Apparel_MilitaryCap.label>
<VIEHAR_Apparel_MilitaryCap.description>Une casquette militaire standard destinée à être portée pendant les activités hors combat, bien que des officiers courageux soient connus pour la porter également au combat.</VIEHAR_Apparel_MilitaryCap.description>

<VIEHAR_Apparel_Skullcap.label>calotte</VIEHAR_Apparel_Skullcap.label>
<VIEHAR_Apparel_Skullcap.description>Petit chapeau extrêmement simple destiné à ne couvrir que la couronne de la tête. Souvent porté en permanence par les pieux et les dévots.</VIEHAR_Apparel_Skullcap.description>

<VIEHAR_Apparel_SpikedSkullcap.label>calotte à pointes</VIEHAR_Apparel_SpikedSkullcap.label>
<VIEHAR_Apparel_SpikedSkullcap.description>Une coiffe en forme d'auréole destinée à accentuer le fait que celui qui la porte est un profane. Souvent porté par ceux qui trouvent le salut dans la souffrance.</VIEHAR_Apparel_SpikedSkullcap.description>

<VIEHAR_Apparel_WideHat.label>chapeau large</VIEHAR_Apparel_WideHat.label>
<VIEHAR_Apparel_WideHat.description>Un chapeau rustique à large bord, destiné à être porté par les shérifs et les représentants de la loi des mondes lointains.</VIEHAR_Apparel_WideHat.description>

<VIEHAR_Apparel_Rags.label>loque</VIEHAR_Apparel_Rags.label>
<VIEHAR_Apparel_Rags.description>Un ensemble de chiffons destinés à se couvrir, n'offrant pratiquement aucune protection ou chaleur, mais destiné à transmettre le détachement des plaisirs de la vie et la paix avec soi-même.</VIEHAR_Apparel_Rags.description>


</LanguageData>