<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<AEXP_BeaverDam.label>barrage de castor</AEXP_BeaverDam.label>
<AEXP_BeaverDam.description>Les barrages de castors ou les retenues de castors sont des barrages construits par les castors pour fournir des étangs comme protection contre les prédateurs tels que les coyotes, les loups et les ours, et pour fournir un accès facile à la nourriture pendant l'hiver.</AEXP_BeaverDam.description>

<AEXP_EggWildGooseUnfertilized.label>œuf d'oie sauvage (non fécondé)</AEXP_EggWildGooseUnfertilized.label>
<AEXP_EggWildGooseUnfertilized.description>Un œuf d'oie sauvage non fertilisé. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggWildGooseUnfertilized.description>

<AEXP_EggWildGooseFertilized.label>œuf d'oie sauvage (fécondé)</AEXP_EggWildGooseFertilized.label>
<AEXP_EggWildGooseFertilized.description>Un œuf d'oie sauvage fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore en un oison sauvage. Peut être mangé cru, mais c’est meilleur lorsqu’il est cuit.</AEXP_EggWildGooseFertilized.description>

<AEXP_RedPanda.label>panda roux</AEXP_RedPanda.label>
<AEXP_RedPanda.description>Le panda roux est un petit mammifère, légèrement plus grand qu'un chat domestique, avec un corps d'ours et une épaisse fourrure roussâtre. Son ventre et ses membres sont noirs, et il y a des marques blanches sur le côté de sa tête et au-dessus de ses petits yeux. Les pandas roux sont des animaux très habiles et acrobatiques qui restent principalement dans les arbres. C'est un animal solitaire, principalement actif du crépuscule à l'aube, bien qu'il puisse être assez affectueux s'il est correctement apprivoisé.</AEXP_RedPanda.description>
<AEXP_RedPanda.tools.left_fist.label>poing gauche</AEXP_RedPanda.tools.left_fist.label>
<AEXP_RedPanda.tools.right_fist.label>poing droit</AEXP_RedPanda.tools.right_fist.label>
<AEXP_RedPanda.tools.head.label>tête</AEXP_RedPanda.tools.head.label>

<AEXP_Badger.label>blaireau</AEXP_Badger.label>
<AEXP_Badger.description>Les blaireaux sont de petits mammifères nocturnes au corps plat et cunéiforme, aux pieds larges munis de longues griffes et aux poils grossiers. Les blaireaux ont des membres solides et des griffes acérées qui les aident à creuser des terriers et à trouver de la nourriture sous terre. Il est omnivore et son régime alimentaire se compose principalement de vers de terre, d'insectes, de larves et de petits animaux tels que les hérissons et les lapins.</AEXP_Badger.description>
<AEXP_Badger.tools.left_paw.label>patte gauche</AEXP_Badger.tools.left_paw.label>
<AEXP_Badger.tools.right_paw.label>patte droite</AEXP_Badger.tools.right_paw.label>
<AEXP_Badger.tools.head.label>tête</AEXP_Badger.tools.head.label>

<AEXP_WildGoose.label>oie sauvage</AEXP_WildGoose.label>
<AEXP_WildGoose.description>Une oie grise non domestiquée. Par rapport à leurs congénères domestiques, qui ont été sélectionnées au cours de milliers d'années pour leur taille, les oies sauvages ne pondent pas autant d'œufs et sont réputées pour leur tempérament agressif. La paix n'a jamais été une option.</AEXP_WildGoose.description>
<AEXP_WildGoose.tools.claws.label>griffes</AEXP_WildGoose.tools.claws.label>
<AEXP_WildGoose.tools.beak.label>bec</AEXP_WildGoose.tools.beak.label>
<AEXP_WildGoose.tools.head.label>tête</AEXP_WildGoose.tools.head.label>

<AEXP_Beaver.label>castor</AEXP_Beaver.label>
<AEXP_Beaver.description>Grand rongeur semi-aquatique doté d'une queue plate en forme de pagaie et de pattes arrière palmées. Les castors sont réputés pour leurs compétences innées en matière de construction. Ils construisent leurs maisons, ou "huttes", à partir de bâtons, de brindilles, de pierres et de boue dans les lacs, les cours d'eau et les deltas de rivières à marée. Les castors sont bien connus pour construire des barrages sur les cours d'eau et construire leurs huttes dans les étangs artificiels qui se forment.</AEXP_Beaver.description>
<AEXP_Beaver.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Beaver.tools.left_claw.label>
<AEXP_Beaver.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Beaver.tools.right_claw.label>
<AEXP_Beaver.tools.head.label>tête</AEXP_Beaver.tools.head.label>

<AEXP_Hedgehog.label>hérisson</AEXP_Hedgehog.label>
<AEXP_Hedgehog.description>Le hérisson est un petit mammifère au visage conique, aux pattes courtes et au corps recouvert de piquants semblables à ceux du porc-épic. En cas de danger, le hérisson se roule en boule de sorte que les piquants recouvrent toute la surface de son corps exposé et protègent l'animal des prédateurs.</AEXP_Hedgehog.description>
<AEXP_Hedgehog.tools.left_claw.label>griffe gauche</AEXP_Hedgehog.tools.left_claw.label>
<AEXP_Hedgehog.tools.right_claw.label>griffe droite</AEXP_Hedgehog.tools.right_claw.label>
<AEXP_Hedgehog.tools.head.label>tête</AEXP_Hedgehog.tools.head.label>


</LanguageData>