<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VPEA_Shortskip.label>saut bref</VPEA_Shortskip.label>
<VPEA_Shortskip.description>Téléporte la cible vers une position souhaitée, pas trop éloignée de son point de départ. Le psylanceur n'a pas besoin de ligne de vue pour se rendre à destination. La portée augmente avec la sensibilité psychique du psylanceur.</VPEA_Shortskip.description>
<VPEA_Shortskip.jobReportString>Utilise la capacité : {0}</VPEA_Shortskip.jobReportString>
<VPEA_Shortskip.verbProperties.label>saut bref</VPEA_Shortskip.verbProperties.label>

<VREA_PsychicThrow.label>jet psychique</VREA_PsychicThrow.label>
<VREA_PsychicThrow.description>Lance une charge d'énergie psychique concentrée, infligeant un traumatisme contondant à tout ce qui est touché. La sensibilité psychique augmente le nombre de projectiles tirés en une seule rafale, touchant ainsi plusieurs ennemis.</VREA_PsychicThrow.description>
<VREA_PsychicThrow.jobReportString>Utilise la capacité : {0}</VREA_PsychicThrow.jobReportString>
<VREA_PsychicThrow.verbProperties.label>jet psychique</VREA_PsychicThrow.verbProperties.label>

<VREA_PsychicWarp.label>distorsion psychique</VREA_PsychicWarp.label>
<VREA_PsychicWarp.description>Projette une bombe multidimensionnelle microscopique sur une cible, réduisant à néant toute armure qu'elle pourrait avoir. Les entités avec "distorsion psychique" qui sont touchées par "jet psychique" explosent. La sensibilité psychique augmente le nombre de projectiles tirés en une seule rafale, touchant ainsi plusieurs ennemis.</VREA_PsychicWarp.description>
<VREA_PsychicWarp.jobReportString>Utilise la capacité : {0}</VREA_PsychicWarp.jobReportString>
<VREA_PsychicWarp.verbProperties.label>distorsion psychique</VREA_PsychicWarp.verbProperties.label>

<VREA_PsychicLance.label>lance psychique</VREA_PsychicLance.label>
<VREA_PsychicLance.description>Lance un grand projectile de siège d'énergie psychique qui génère une sphère de saut du chaos partout où il touche, sautant tous ceux qui subissent l'effet vers des endroits proches aléatoires, infligeant de profondes blessures par coupure. Le rayon de l'effet de saut augmente avec la sensibilité psychique du psylanceur.</VREA_PsychicLance.description>
<VREA_PsychicLance.jobReportString>Utilise la capacité : {0}</VREA_PsychicLance.jobReportString>
<VREA_PsychicLance.verbProperties.label>lance psychique</VREA_PsychicLance.verbProperties.label>


</LanguageData>