<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<SuperJump.label>super saut</SuperJump.label>
<SuperJump.description>Les muscles des jambes de ce sujet ont été renforcés par des broches de fibres denses et son squelette est plus résistant aux impacts. Cela lui permet de faire des bonds de plusieurs dizaines de mètres et d'atterrir sans blessure.</SuperJump.description>

<Telepathy.label>télépathie</Telepathy.label>
<Telepathy.description>Le sujet est capable de submerger mentalement l'esprit d'une cible.</Telepathy.description>

<PsychicShock.label>choc psychique</PsychicShock.label>
<PsychicShock.description>Le sujet est capable de choquer l'esprit d'une cible avec des images chaotiques, bloquant la perception cohérente et la plongeant dans un état de choc psychique.</PsychicShock.description>

<Invisibility.label>invisibilité</Invisibility.label>
<Invisibility.description>Le sujet est capable de générer un champ psychique autour de son corps qui empêche les autres de le voir ou même de constater son existence pendant un bref moment.</Invisibility.description>

<SelfControl.label>maîtrise de soi</SelfControl.label>
<SelfControl.description>Le sujet a atteint une maîtrise de l'autocontrôle, capable de décider activement d'arrêter toute rupture mentale en se forçant psychiquement à revivre un souvenir cher qui le ramène à la réalité. Ensuite, il lui faudra 2 jours pour choisir un autre souvenir.</SelfControl.description>

<Overshield.label>bouclier de protection</Overshield.label>
<Overshield.description>Le sujet est capable de projeter un bouclier de protection localisé et unidirectionnel pendant 30 secondes, envoyant au loin tous les projectiles terrestres entrants. Le processus est extrêmement épuisant pour l'utilisateur et il faut attendre 3 minutes avant de pouvoir à nouveau l’utiliser.</Overshield.description>

<SummonLightning.label>invoquer la foudre</SummonLightning.label>
<SummonLightning.description>Le sujet est capable de générer des sauts de pression différentielle dans l'atmosphère pour générer une tempête d'éclair localisée. L'organe à connexion psychique est situé à la base du crâne et ne peut être utilisé qu'une fois toutes les 2 minutes.</SummonLightning.description>

<AnimalSpeech.label>langage animal</AnimalSpeech.label>
<AnimalSpeech.description>Le sujet est capable de surcharger psychiquement la production hormonale d'un animal une fois par jour, en le convainquant qu'il est un membre de son espèce. Cela permet soit de sortir l'animal de son état de chasseur d'hommes, soit de le convaincre de rejoindre la colonie.</AnimalSpeech.description>

<Empathy.label>empathie</Empathy.label>
<Empathy.description>Le sujet peut amener le corps d'une cible amicale à produire une quantité massive d'endorphines par la diffusion d'hormones. La montée en puissance dure une journée entière et peut être effectuée une fois par jour.</Empathy.description>

<HealOthers.label>soigner</HealOthers.label>
<HealOthers.description>Le sujet peut faire en sorte que le corps d'une cible amie se régénère rapidement de toute blessure grâce à l'émission d'hormones et d'une brume riche en nutriments.</HealOthers.description>

<GloryKill.label>massacre glorieux</GloryKill.label>
<GloryKill.description>Le sujet est capable de se forcer à une réaction de combat ou de fuite et reçoit une dose massive d'adrénaline permise par une glande surrénale hypertrophiée. Cette poussée de force lui permet d'attaquer au hasard un ennemi proche et de le mettre en pièces, mais elle est si épuisante que l'utilisateur doit passer 5 jours à récupérer.</GloryKill.description>

<ElectromagneticPulse.label>impulsion électromagnétique</ElectromagneticPulse.label>
<ElectromagneticPulse.description>Le sujet a développé une glande capable d'absorber l'énergie environnante et de la stocker. Il possède également une protubérance nodulaire qui peut être rapidement irritée pour générer une décharge de rayonnement électromagnétique.</ElectromagneticPulse.description>

<FireBreath.label>souffle de feu</FireBreath.label>
<FireBreath.description>Le sujet a développé une glande à mucus dans le fond de sa gorge et des sacs de carburant chimique dans sa poitrine. En contractant sa poitrine lorsqu'il crache, il émet un jet de flamme de moyenne portée qui embrase tout sur son passage.</FireBreath.description>

<IceBreath.label>souffle de glace</IceBreath.label>
<IceBreath.description>Le sujet a développé une glande à mucus dans le fond de sa gorge et des sacs de neutroamine dans sa poitrine. En contractant sa poitrine lorsqu'il crache, il projette un jet de liquide de moyenne portée qui s'évapore rapidement, ralentissant les cibles et provoquant une hypothermie.</IceBreath.description>

<LaserEyes.label>yeux laser</LaserEyes.label>
<LaserEyes.description>Le sujet est capable de générer psychiquement deux saute-moutons microscopiques temporaires reliés au noyau d'une étoile à neutrons voisine. Cette énergie est dirigée par ce que le sujet regarde, générant un puissant faisceau d'énergie sur une distance moyenne.</LaserEyes.description>

<MatterPhasing.label>phasage des matières</MatterPhasing.label>
<MatterPhasing.description>Le sujet est capable de convaincre psychiquement son corps qu'il est capable d'exister dans la même position spatio-temporelle qu'un autre objet, en particulier qu'il peut traverser les murs. Cela peut être extrêmement pénible pour le corps et ne peut être fait que par périodes de 10 secondes avec une pause de 60 secondes.</MatterPhasing.description>

<ElectricityBlast.label>explosion électrique</ElectricityBlast.label>
<ElectricityBlast.description>Le sujet est capable de produire un courant électrique massif dans une chaîne de cibles en dépouillant psychiquement leur corps d'électrons, puis en dirigeant un éclair focalisé en utilisant son propre corps comme conducteur. Très efficace contre les ennemis robotiques mais nécessite 60 secondes de recharge.</ElectricityBlast.description>

<SpeedBurst.label>bonus de vitesse</SpeedBurst.label>
<SpeedBurst.description>Le sujet est capable de se forcer à réagir en situation de combat ou de fuite et de recevoir une dose massive d'adrénaline permise par une glande surrénale hypertrophiée. Cela lui permet de frapper deux fois plus vite en combat de mêlée et de quadrupler sa vitesse de déplacement.</SpeedBurst.description>

<AcidSpitting.label>crachat d'acide</AcidSpitting.label>
<AcidSpitting.description>Le sujet a développé des sacs de produits chimiques concentrés dans sa poitrine. Les sacs sont reliés par des tubes aux coins de sa bouche et peuvent être expulsés en contractant sa poitrine lorsqu'il crache, réagissant ainsi avec l'oxygène et formant des gouttes de gelée caustique.</AcidSpitting.description>

<Fireball.label>boule de feu</Fireball.label>
<Fireball.description>Le sujet a développé un sac de carburant chimique gélifié dans la paume de sa main ainsi que de nombreuses glandes. Toutes les 30 secondes, ces glandes expulsent une boule de napalm dans un poing fermé qui peut ensuite être lancé pour s'enflammer dans l'air, avant d'atterrir et de mettre le feu à une petite zone.</Fireball.description>

<Metamorphosis.label>métamorphose</Metamorphosis.label>
<Metamorphosis.description>Le sujet est capable d'exercer temporairement une force psychique qui oblige son corps à prendre la forme de ce que l'esprit est convaincu qu'il doit être.</Metamorphosis.description>

<PlasteelClaws.label>griffes en plastacier</PlasteelClaws.label>
<PlasteelClaws.description>Le sujet a développé des griffes osseuses gainées de plastacier dans ses mains, qui peuvent être étendues par des fentes verticales entre les doigts. Elles servent d'armes de mêlée rapides, réactives et mortelles.</PlasteelClaws.description>
<PlasteelClaws.effectDescription>Griffes puissantes et rétractables. Elles infligent des dégâts élevés en combat de mêlée.</PlasteelClaws.effectDescription>

<Unstoppable.label>inarrêtable</Unstoppable.label>
<Unstoppable.description>Le cerveau du sujet n'est plus capable de traiter la sensation de douleur. Cela lui permet d'accomplir plus de choses, mais empêche son corps de s'arrêter de subir des dégâts excessifs jusqu'à ce qu'il soit détruit.</Unstoppable.description>
<Unstoppable.effectDescription>100% Résistance à la douleur.</Unstoppable.effectDescription>

<EagleEye.label>œil de lynx</EagleEye.label>
<EagleEye.description>La perception de la profondeur chez ce sujet a été remarquablement améliorée, de même que sa vitesse de réaction, ce qui lui permet d'ajuster rapidement l'arc de tir pour atteindre des cibles deux fois plus éloignées qu'en temps normal.</EagleEye.description>
<EagleEye.effectDescription>Portée des armes à distance doublée.</EagleEye.effectDescription>

<Marksmanship.label>tir de précision</Marksmanship.label>
<Marksmanship.description>La perception de la profondeur chez ce sujet a été remarquablement améliorée en même temps que son acuité visuelle, ce qui lui donne une précision parfaite avec les armes à distance.</Marksmanship.description>

<Assassin.label>assassin</Assassin.label>
<Assassin.description>Le sujet est devenu capable de porter des coups très précis, même dans une mêlée frénétique, sachant exactement où frapper pour atteindre le cerveau ou le cœur.</Assassin.description>
<Assassin.effectDescription>Toutes les attaques touchent les organes vitaux (cerveau et cœur).</Assassin.effectDescription>

<SuperStrength.label>super force</SuperStrength.label>
<SuperStrength.description>Les muscles de ce sujet ont été renforcés par des broches de fibres denses, améliorant considérablement leur rapport puissance/masse et les rendant presque deux fois plus forts qu'auparavant. Cela double leurs dégâts de mêlée et leur capacité d'inventaire et de caravane.</SuperStrength.description>
<SuperStrength.effectDescription>Double les dégâts de mêlée. Double la taille de l'inventaire de la caravane. Double la taille de l'inventaire.</SuperStrength.effectDescription>

<MartialArtist.label>art martial</MartialArtist.label>
<MartialArtist.description>La vitesse de réaction de ce sujet a été grandement améliorée, tout comme sa coordination œil-main, ce qui lui permet de toujours porter des coups et de ne jamais être touché dans les combats de mêlée.</MartialArtist.description>
<MartialArtist.effectDescription>Ne rate jamais les attaques de mêlée. Esquive toujours les attaques de mêlée.</MartialArtist.effectDescription>

<BulletproofSkin.label>peau imperméable</BulletproofSkin.label>
<BulletproofSkin.description>La peau et les fibres musculaires de ce sujet sont devenues incroyablement denses, ce qui les empêche de subir des coupures. Cela n'empêche pas les contusions ou les os de se briser.</BulletproofSkin.description>
<BulletproofSkin.effectDescription>Tous les dégâts tranchants infligés à ce colon se transforment en dégâts contondants.</BulletproofSkin.effectDescription>

<PlasteelSkeleton.label>squelette en plastacier</PlasteelSkeleton.label>
<PlasteelSkeleton.description>Le squelette du sujet a été lentement mais entièrement remplacé par du plastacier, sans aucun défaut. Les os ne peuvent être ni fissurés ni brisés.</PlasteelSkeleton.description>
<PlasteelSkeleton.effectDescription>Immunisé contre les fissures et les os cassés.</PlasteelSkeleton.effectDescription>

<SelfResurrection.label>auto-résurrection</SelfResurrection.label>
<SelfResurrection.description>Le sujet est pratiquement un zombie, car lorsque ses fonctions corporelles et mentales cessent, son corps entre en animation suspendue. En l'espace de 3 jours, son corps se remet de ses blessures graves et ressuscite de force, de la majorité de ses blessures.</SelfResurrection.description>
<SelfResurrection.effectDescription>Ce colon ne peut pas mourir, et tant que le corps existe, quelques instants après sa mort, le colon reviendra à la vie sans aucune blessure.</SelfResurrection.effectDescription>

<RedundantStomach.label>estomac superflu</RedundantStomach.label>
<RedundantStomach.description>Le corps du sujet est devenu si habile à extraire l'énergie de l'environnement qu'il n'a plus besoin de s'alimenter. Ces sources d'énergie peuvent être des toxines, des champs électromagnétiques, la lumière du soleil, des charges statiques ou des radiations.</RedundantStomach.description>
<RedundantStomach.effectDescription>Régénérer la faim de manière passive, en supprimant complètement le besoin de manger.</RedundantStomach.effectDescription>

<Darkvision.label>vision nocturne</Darkvision.label>
<Darkvision.description>Le sujet développe des membranes réfléchissantes à l'arrière de ses yeux, qui sont également très légèrement bioluminescentes, et ses pupilles sont transformées en fentes verticales. Cela signifie qu'il peut voir dans l'obscurité totale comme en plein jour.</Darkvision.description>
<Darkvision.effectDescription>Pas de pénalité d'obscurité ou d'affaiblissement de l'humeur.</Darkvision.effectDescription>

<RegeneratingLimbs.label>régénération des membres</RegeneratingLimbs.label>
<RegeneratingLimbs.description>Le corps du sujet a développé une colonie fongique mutante qui peut reproduire les organes ou les membres manquants en se "souvenant" de ce qui manque au corps.</RegeneratingLimbs.description>
<RegeneratingLimbs.effectDescription>Les membres et organes manquants repoussent après un certain temps.</RegeneratingLimbs.effectDescription>

<EfficientBuilder.label>constructeur efficace</EfficientBuilder.label>
<EfficientBuilder.description>Le sujet a développé une capacité inhabituelle à détecter et à prévoir les contraintes dans les structures, ce qui lui permet d'économiser un quart des ressources la moitié du temps sans risquer l'intégrité structurelle.</EfficientBuilder.description>
<EfficientBuilder.effectDescription>50% de chance que la construction d'un objet rembourse 25% des ressources utilisées pour la construire.</EfficientBuilder.effectDescription>

<MasterfulCraft.label>métier de maître</MasterfulCraft.label>
<MasterfulCraft.description>La sensibilité tactile et la coordination œil-main des sujets se sont améliorées de façon spectaculaire, ce qui leur confère de superbes compétences artisanales et leur permet de produire des articles de deux classes supérieures à ceux de travailleurs similaires.</MasterfulCraft.description>
<MasterfulCraft.effectDescription>Les objets fabriqués sont toujours de 2 niveaux de qualité supérieurs, plafonnés à Légendaire.</MasterfulCraft.effectDescription>

<ColdResistance.label>résistance au froid</ColdResistance.label>
<ColdResistance.description>Le sujet a développé de minuscules nodules sur tout le corps, capables de l'empêcher de souffrir du froid. Ils fonctionnent en surstimulant les muscles du corps pour qu'ils génèrent de la chaleur, une sensation similaire à des secousses presque ininterrompues qu'ils apprennent à ignorer même si cela se produit pendant le sommeil.</ColdResistance.description>
<ColdResistance.effectDescription>Ne souffrira jamais d'hypothermie. Ne subit pas l'effet "A dormit dans le froid".</ColdResistance.effectDescription>

<HeatResistance.label>résistance à la chaleur</HeatResistance.label>
<HeatResistance.description>Le sujet a développé de minuscules nodules sur tout le corps qui sont capables de l'empêcher de souffrir de la chaleur. Ils fonctionnent en surstimulant les glandes sudoripares du corps et, à ce titre, ils ne souffriront jamais de coup de chaleur, ne pourront pas être incendiés et ignoreront le dégoût d'être en sueur.</HeatResistance.description>
<HeatResistance.effectDescription>Ne subira jamais de coup de chaleur. Ne subit pas l'effet de la sueur. Ne peut pas être brûlé.</HeatResistance.effectDescription>

<Celebrity.label>célébrité</Celebrity.label>
<Celebrity.description>La conscience sociale et la sympathie générale du sujet sont devenues presque légendaires. Il sait toujours ce qu'il faut dire et personne ne peut s'empêcher de constater à quel point il est sympathique.</Celebrity.description>
<Celebrity.effectDescription>Toutes les interactions sociales sont des mots gentils. Les gens ont tendance à aimer le colon célèbre 2x plus.</Celebrity.effectDescription>

<MasterHacker.label>maître hacker</MasterHacker.label>
<MasterHacker.description>Le sujet a développé une alacrité mentale inhabituelle lorsqu'il s'agit de résoudre un code informatique. Lorsqu'il est forcé de s'expliquer, il ne peut que répondre "ça marche, tout simplement". Cela permet au sujet d'effectuer toutes les opérations de piratage instantanément.</MasterHacker.description>
<MasterHacker.effectDescription>Toutes les opérations de piratage initiées par ce colon sont instantanées.</MasterHacker.effectDescription>

<Loner.label>solitaire</Loner.label>
<Loner.description>Le sujet est capable d'atteindre une forme de zen méditatif lorsqu'il est seul, capable de se ressourcer s'il est dans la solitude.</Loner.description>
<Loner.effectDescription>Le Plaisir remonte progressivement s’il est seul dans la pièce.</Loner.effectDescription>

<BlastResistance.label>résistance aux explosions</BlastResistance.label>
<BlastResistance.description>La peau du sujet a été modifiée pour devenir non-newtonienne et durcir lorsqu'elle est exposée à des vitesses d'impact extrêmement élevées, comme les éclats de grenade.</BlastResistance.description>
<BlastResistance.effectDescription>Ne subit pas les dégâts des explosions.</BlastResistance.effectDescription>

<PromisingCandidate.label>candidat prometteur</PromisingCandidate.label>
<PromisingCandidate.description>Par manque de meilleur terme, les gènes du sujet ont été perfectionnés pour les altérations génétiques. Ils sont complètement malléables et peuvent être améliorés sans problème ni risque d'échec de l'expérience critique.</PromisingCandidate.description>
<PromisingCandidate.effectDescription>Les chances d'échec de l'expérience sont toujours réduites à 0 %.</PromisingCandidate.effectDescription>

<SuperLearning.label>super apprentissage</SuperLearning.label>
<SuperLearning.description>Le cerveau du sujet est devenu hyper élastique, ce qui lui permet d'apprendre rapidement de nouvelles compétences sans presque aucun effort.</SuperLearning.description>

<ToxicResistance.label>résistance toxique</ToxicResistance.label>
<ToxicResistance.description>Le sujet est devenu un rempart contre les effets toxiques. Les toxines qu'il absorbe sont immédiatement traitées par son foie, ce qui le rend inoffensif et lui confère une immunité totale contre les effets toxiques.</ToxicResistance.description>

<PsychicResistance.label>résistance psychique</PsychicResistance.label>
<PsychicResistance.description>Le sujet est devenu une forteresse contre les attaques psychiques. Tout effet psychique est bloqué grâce à une toile organique qui entoure et isole son cerveau.</PsychicResistance.description>

<Regeneration.label>régénération</Regeneration.label>
<Regeneration.description>Le taux de régénération cellulaire de ce sujet a été grandement amélioré, ce qui lui permet de guérir de presque tous les traumatismes, tant que les membres sont encore présents.</Regeneration.description>
<Regeneration.effectDescription>Toutes les blessures se guérissent assez rapidement. Les membres ne peuvent pas repousser.</Regeneration.effectDescription>

<SuperSpeed.label>super vitesse</SuperSpeed.label>
<SuperSpeed.description>Les muscles et la vitesse de réaction de ce sujet ont été améliorés, ce qui lui permet de se déplacer 50 % plus vite et d'être capable d'utiliser cette augmentation de vitesse sans se heurter à des objets.</SuperSpeed.description>

<GeniusIntellect.label>génie intellectuel</GeniusIntellect.label>
<GeniusIntellect.description>La vitesse de traitement mental du sujet a été considérablement améliorée, ce qui se traduit par d'excellentes capacités de déduction et d'analyse. Cela lui permet de rechercher des nouvelles idées ou des idées existantes trois fois plus vite qu'auparavant.</GeniusIntellect.description>

<WeaponExpert.label>expert en armes</WeaponExpert.label>
<WeaponExpert.description>La vitesse de réaction de ce sujet a été améliorée en même temps que sa coordination main-œil, ce qui a permis de réduire de moitié l'échauffement et le rechargement des armes.</WeaponExpert.description>

<Blind.label>aveugle</Blind.label>
<Blind.description>Le système cérébral responsable du traitement des données optiques a été retardé, ce qui rend le sujet totalement aveugle malgré une vue fonctionnelle.</Blind.description>
<Blind.effectDescription>Vue limitée à 0%.</Blind.effectDescription>

<Deaf.label>sourd</Deaf.label>
<Deaf.description>Le système cérébral responsable du traitement des données auditives a été retardé, ce qui rend le sujet complètement sourd, bien que les canaux de l'oreille interne soient fonctionnels.</Deaf.description>
<Deaf.effectDescription>Ouïe limitée à 0 %.</Deaf.effectDescription>

<Mute.label>muet</Mute.label>
<Mute.description>Le sujet a développé un blocage mental et ne peut plus créer de sons avec sa bouche ou ses cordes vocales, éliminant toute forme de parole.</Mute.description>
<Mute.effectDescription>Parole limitée à 0 %.</Mute.effectDescription>

<PsychologicalParalysis.label>paralysie psychologique</PsychologicalParalysis.label>
<PsychologicalParalysis.description>Le système cérébral responsable du contrôle de la motricité des jambes est devenu déficient, ce qui rend le sujet paraplégique.</PsychologicalParalysis.description>
<PsychologicalParalysis.effectDescription>Le colon ne peut pas marcher.</PsychologicalParalysis.effectDescription>

<PainHypersensitivity.label>hypersensibilité à la douleur</PainHypersensitivity.label>
<PainHypersensitivity.description>Le système cérébral du sujet, qui est responsable de la sensation de douleur, a été surdéveloppé, de sorte que même une coupure de papier donne l'impression que le doigt est mâchouillé par un animal sauvage.</PainHypersensitivity.description>
<PainHypersensitivity.effectDescription>Douleur multipliée par 300%.</PainHypersensitivity.effectDescription>

<Prideful.label>orgueilleux</Prideful.label>
<Prideful.description>Le sujet a développé un sentiment de fierté peut-être mal placé grâce à sa thérapie génique et ne supporte pas bien le rejet, parfois violemment. Être rejeté peut provoquer un état mental de meurtrier à l'encontre de l'intérêt amoureux.</Prideful.description>
<Prideful.effectDescription>Lorsqu'il est repoussé, il a 10 % de chances de se mettre dans un état mental de meurtrier contre la personne qui l'a repoussé.</Prideful.effectDescription>

<Bloodlust.label>soif de sang</Bloodlust.label>
<Bloodlust.description>Les glandes hormonales du sujet sont devenues hypersensibles, et provoquer la mort de quelqu'un provoque un pic massif de dopamine et procure un plaisir incroyable, ce qui rend le sujet accro au meurtre. Cela peut conduire à ce qu'un meurtre devienne une longue chaîne de massacres provoqués par une folie meurtrière.</Bloodlust.description>
<Bloodlust.effectDescription>En cas de meurtre, peut entrer dans un état mental de berserk (50% de chances).</Bloodlust.effectDescription>

<Paranoid.label>paranoïaque</Paranoid.label>
<Paranoid.description>Le sujet a développé un mal du pays massif et ne se sent en sécurité que lorsqu'il se trouve dans ce qu'il considère comme sa maison.</Paranoid.description>
<Paranoid.effectDescription>Si le colon se trouve en dehors de la zone de base, il subit un affaiblissement de l'humeur.</Paranoid.effectDescription>

<Audacious.label>audacieux</Audacious.label>
<Audacious.description>Le sujet a développé un mépris total de toute autorité sauf la sienne et ne fera que ce qu'il veut.</Audacious.description>
<Audacious.effectDescription>On ne peut pas dire au colob de faire quelque chose (clic droit et forcer les tâches désactivés).</Audacious.effectDescription>

<Callous.label>insensible</Callous.label>
<Callous.description>Le sujet est devenu insensible et ne tient pas compte du caractère sacré de la vie, massacrant d'anciens collègues ou même des plaisanteries amicales. Tant qu'il a un endroit où s'asseoir, il s'en moque.</Callous.description>
<Callous.effectDescription>Humeur non affectée par la vue de la mort, les colons non enterrés, les prisonniers vendus comme esclaves, les prélèvements d'organes, le dépeçage d'humains ou les conversations amicales. Essentiellement un psychopathe vanilla.</Callous.effectDescription>

<Immature.label>immature</Immature.label>
<Immature.description>Le sujet a perdu plusieurs méthodes d'expression de ses émotions, ne parvenant à se faire comprendre qu'en faisant des crises de colère.</Immature.description>
<Immature.effectDescription>La majorité des états mentales sont des crises de colère.</Immature.effectDescription>

<EasilyBored.label>facilement ennuyé</EasilyBored.label>
<EasilyBored.description>Les fonctions cognitives du sujet sont devenues surdéveloppées et nécessitent deux fois plus de stimulation récréative pour retarder l'ennui.</EasilyBored.description>
<EasilyBored.effectDescription>La recréation du colon tombe 2x plus vite.</EasilyBored.effectDescription>

<EasilyEnraged.label>facilement enragé</EasilyEnraged.label>
<EasilyEnraged.description>Le sujet a développé un sentiment d'orgueil peut-être mal placé grâce à sa thérapie génique et ne supporte pas la critique, ce qui le fait entrer dans une rage psychotique chaque fois qu'on l'offense.</EasilyEnraged.description>
<EasilyEnraged.effectDescription>Le colon va initier des combats sociaux à chaque fois qu'il est offensé.</EasilyEnraged.effectDescription>

<Sickly.label>maladif</Sickly.label>
<Sickly.description>La réponse immunitaire du sujet a été détruite, ce qui l'oblige à se rendre fréquemment chez le médecin car il attrape constamment de nouvelles maladies au moment même où il se remet de la précédente.</Sickly.description>
<Sickly.effectDescription>Tombe malade très souvent.</Sickly.effectDescription>

<Zealot.label>fanatique</Zealot.label>
<Zealot.description>Le sujet a développé un état de zèle intense, selon lequel tous ceux qui sont contre la volonté de la colonie ne méritent pas de vivre.</Zealot.description>
<Zealot.effectDescription>Tue instantanément tous les prisonniers.</Zealot.effectDescription>

<Lustful.label>lubrique</Lustful.label>
<Lustful.description>La production d'hormones du sujet s'est emballée, ce qui l'amène à faire constamment des remarques ou des gestes révoltants et génère de l'animosité entre lui et ses collègues.</Lustful.description>
<Lustful.effectDescription>Flirte constamment avec les autres, mais les flirts sont toujours rejetés. Cela fait tomber les relations avec les personnes.</Lustful.effectDescription>

<Hallucinations.label>hallucinations</Hallucinations.label>
<Hallucinations.description>Le sujet souffre régulièrement d'hallucinations auditives et optiques, complètement convaincu de voir quelque chose qui n'est pas là. Parfois, il essaie de les faire disparaître en tirant dessus avec son arme.</Hallucinations.description>
<Hallucinations.effectDescription>Entre dans un état mental silencieux appelé "voit ou entend des choses", où il se promène sans but, peut sortir une arme et tirer une ou deux fois. Un tel état mental ne dure qu'un court moment et ne donnera PAS lieu à une lettre l'annonçant.</Hallucinations.effectDescription>

<Unstable.label>instable</Unstable.label>
<Unstable.description>Le cerveau du sujet est devenu très sensible aux longueurs d'onde psychiques, ce qui le rend vulnérable aux attaques psychiques des Mécanoïdes mais aussi beaucoup plus performant en tant que médium.</Unstable.description>

<ExtremelyFlammable.label>extrêmement inflammable</ExtremelyFlammable.label>
<ExtremelyFlammable.description>Le corps entier du sujet est devenu hautement inflammable, la moindre étincelle pouvant le faire s'enflammer.</ExtremelyFlammable.description>

<ToxinIntolerance.label>intolérance aux toxines</ToxinIntolerance.label>
<ToxinIntolerance.description>Les organes du sujet manquent constamment de certains minéraux (exemple l'iode) et les absorbent librement dans l'air, même s'ils sont irradiés ou liés à des produits chimiques toxiques.</ToxinIntolerance.description>

<HeatIntolerance.label>intolérance à la chaleur</HeatIntolerance.label>
<HeatIntolerance.description>Le sujet ne peut plus transpirer correctement, ce qui signifie qu'il surchauffe très facilement car son corps ne peut plus se refroidir. Cela fait baisser leur température maximale de confort de 10 degrés.</HeatIntolerance.description>

<ColdIntolerance.label>intolérance au froid</ColdIntolerance.label>
<ColdIntolerance.description>Les muscles du sujet ne tremblent plus involontairement, ce qui signifie qu'il ne peut plus se réchauffer lorsqu'il est exposé à des températures froides. La température minimale de confort augmente ainsi de 10 degrés.</ColdIntolerance.description>

<ImmunologicalDisorder.label>trouble immunologique</ImmunologicalDisorder.label>
<ImmunologicalDisorder.description>Le système immunitaire du sujet a été détruit, ce qui l'oblige à prendre fréquemment des médicaments et à recevoir des soins médicaux constants, car même un simple reniflement pourrait le tuer.</ImmunologicalDisorder.description>

<Hypermetabolism.label>hypermétabolisme</Hypermetabolism.label>
<Hypermetabolism.description>Le métabolisme du sujet s'est emballé, ce qui l'oblige à manger deux fois plus qu'avant, même s'il n'a pas besoin de cette énergie supplémentaire.</Hypermetabolism.description>

<Finicky.label>pointilleux</Finicky.label>
<Finicky.description>Le sujet est devenu incroyablement capricieux, exigeant qu'il prête une attention excessive à la plus insignifiante des tâches et prenant trois fois plus de temps que d'habitude.</Finicky.description>

<Unsure.label>incertain</Unsure.label>
<Unsure.description>Le sujet est devenu incroyablement sceptique et souffre de fréquents vertiges. Il prend deux fois plus de temps pour acquérir des cibles avec ses armes car il vérifie à nouveau qu'il est prêt à tirer.</Unsure.description>

<AlwaysKnowsBetter.label>je-sais-tout</AlwaysKnowsBetter.label>
<AlwaysKnowsBetter.description>Le sujet a développé un sentiment de fierté quelque peu déplacé grâce à sa thérapie génique et refuse d'apprendre quoi que ce soit de nouveau, affirmant qu'il sait mieux que tout le monde et que personne ne peut améliorer la perfection.</AlwaysKnowsBetter.description>

<Bigot.label>bigot</Bigot.label>
<Bigot.description>Le sujet est devenu bigot, il croit que la règle de sa communauté est absolue et refuse de s'occuper des prisonniers à moins qu'ils ne soient au bout d'un couteau ou d'une arme à feu.</Bigot.description>

<ConscientiousObjector.label>objection de conscience</ConscientiousObjector.label>
<ConscientiousObjector.description>Le sujet est devenu incroyablement consciencieux et refuse d'utiliser des armes ou même de se défendre face à la violence.</ConscientiousObjector.description>

<Egotistical.label>égoïste</Egotistical.label>
<Egotistical.description>Le sujet a développé un ego démesuré et refuse de faire tout travail, qu'il considère comme indigne de lui.</Egotistical.description>


</LanguageData>