<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VCE_WeirdCheese.label>fromage bizarre</VCE_WeirdCheese.label>
<VCE_WeirdCheese.description>Fromage à l'odeur nauséabonde qui laisse constamment échapper une pellicule huileuse. Il a un goût aigre et chimique, qui peut être considéré soit comme un goût développé, soit comme dégoûtant.</VCE_WeirdCheese.description>

<VCE_MechaCheese.label>fromage méca</VCE_MechaCheese.label>
<VCE_MechaCheese.description>Un fromage mécanoïde créé en pressant du lait mécanoïde. Il n'est pas comestible, mais s'il est consommé, il agira comme une drogue incroyablement puissante, similaire au Luciferium, mais sans la dépendance.</VCE_MechaCheese.description>

<VCE_BearffaloCheese.label>fromage d'oursffalo</VCE_BearffaloCheese.label>
<VCE_BearffaloCheese.description>Un étrange fromage bleu créé à partir de lait d'oursffalo. Très nutritif, mais très riche en graisses saturées.</VCE_BearffaloCheese.description>

<VCE_ThrumffaloGouda.label>gouda de thrumffalo</VCE_ThrumffaloGouda.label>
<VCE_ThrumffaloGouda.description>Le Gouda de Thrumffalo est considéré comme une délicatesse raffinée. Il met très longtemps à se raffiner, mais une fois qu'il est prêt, c'est l'un des fromages les plus nourrissants que l'on puisse trouver sur la Bordure.</VCE_ThrumffaloGouda.description>

<VCE_LumpyCheese.label>fromage grumeleux</VCE_LumpyCheese.label>
<VCE_LumpyCheese.description>Ce fromage grumeleux semble avoir des morceaux de protéines concentrées, au goût de nuggets de poulet. Les colons semblent l'apprécier.</VCE_LumpyCheese.description>

<VCE_ChickenffaloCheese.label>Fromage de poulet-muffalo</VCE_ChickenffaloCheese.label>
<VCE_ChickenffaloCheese.description>Un fromage très fade, presque sans goût. Son seul avantage est qu'il s'affine beaucoup plus vite que les autres fromages.</VCE_ChickenffaloCheese.description>

<VCE_BrownCheese.label>fromage brun</VCE_BrownCheese.label>
<VCE_BrownCheese.description>Un fromage de couleur brune, au goût similaire à celui du Cheddar mais avec des notes de noix grillées. Pas très nutritif, mais très agréable à manger.</VCE_BrownCheese.description>

<VCE_HairyCheese.label>fromage poilu</VCE_HairyCheese.label>
<VCE_HairyCheese.description>Pourquoi ? Pourquoi, pourquoi, pourquoi, POURQUOI ? Du fromage. Avec des cheveux. POURQUOI ???</VCE_HairyCheese.description>

<VCE_RatCheese.label>fromage de rat</VCE_RatCheese.label>
<VCE_RatCheese.description>Une fois que l'on a dépassé l'idée que ce fromage a été créé à partir de lait de rat géant, il n'est pas si mauvais que ça !</VCE_RatCheese.description>


</LanguageData>