<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

<VCE_AquaticGrowingZone>Zone agricole aquatique</VCE_AquaticGrowingZone>
<VCE_AquaticGrowingZoneDesc>Créer une zone où vos colons tenteront de faire pousser des plantes aquatiques. Les plantes aquatiques ignorent la fertilité du terrain mais prennent beaucoup de temps à être semées et récoltées.\n\nCette zone ne peut pas être placée sur des eaux océaniques (salées).</VCE_AquaticGrowingZoneDesc>

<VCE_SandyGrowingZone>Zone agricole sableuse</VCE_SandyGrowingZone>
<VCE_SandyGrowingZoneDesc>Créer une zone où vos colons essaieront de faire pousser des plantes sableuses. Les plantes sableuses ignorent la fertilité du terrain mais prennent beaucoup de temps à être semées et récoltées.\n\nCette zone ne peut pas être placée sur le sable fin.</VCE_SandyGrowingZoneDesc>

<VCE_NotInEquator>Pas dans la région équatoriale (sur cette planète, en dessous de la latitude {0}). Croissance normale.</VCE_NotInEquator>
<VCE_InEquator>Dans la région équatoriale, la croissance est 30 % plus rapide.</VCE_InEquator>

<VCE_NeedsShade>Cette plante a besoin de pousser à l'ombre : à l'extérieur, mais sous un toit.</VCE_NeedsShade>

<VCE_Pollinated>Ruche à proximité</VCE_Pollinated>
<VCE_NotPollinated>Aucune ruche trouvée dans un rayon de 6 cases (calculé à la plantation).</VCE_NotPollinated>

<VCE_CarrotsNearby>Carotte{0_multiple ? s : } plantée{0_multiple ? s : } à proximité : {0}/100</VCE_CarrotsNearby>
<VCE_BeansNearby>Haricot{0_multiple ? s : } vert{0_multiple ? s : } planté{0_multiple ? s : } à proximité : {0}/100</VCE_BeansNearby>

<VCE_StuntedGrowthFertility>Croissance réduite en raison d'un sol non rocailleux.</VCE_StuntedGrowthFertility>
<VCE_StoppedGrowthFertility>Croissance impossible en raison d'un terrain trop fertile.</VCE_StoppedGrowthFertility>

<VCE_WaterNearby>Un plan d'eau à proximité empêche la croissance de cette plante.</VCE_WaterNearby>
<VCE_NoWaterNearby>L'absence d'un plan d'eau à proximité empêche la croissance de cette plante.</VCE_NoWaterNearby>

<VCE_NoSeaTilesNearby>Trop loin de la mer, pas de bonus de croissance supplémentaire.</VCE_NoSeaTilesNearby>
<VCE_SeaTilesNearby>{0} case{0_multiple ? s : } de mer à proximité, {0}% de croissance bonus.</VCE_SeaTilesNearby>


</LanguageData>