<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEP_Junkers.label>junkers</VFEP_Junkers.label>
<VFEP_Junkers.description>Une confédération de gangs de pirates qui se sont mis d'accord pour combattre les étrangers au lieu de se battre entre eux.\n\nLes pirates ne sèment pas, ne construisent pas, et font rarement du commerce. Animés par une culture du sang et de l'honneur qui valorise la force personnelle et l'impitoyabilité, ils s'enrichissent en pillant et en attaquant leurs voisins plus productifs.\n\nLes junkers utilisent la technologie des warcaskets et s'enferment dans des tombes métalliques dans lesquelles ils pillent, volent, saccagent et meurent inévitablement. Ils utilisent rarement des armes de mêlée et préfèrent se tenir à distance de l'ennemi afin d'utiliser pleinement la puissance des armes des warcaskets.</VFEP_Junkers.description>
<VFEP_Junkers.pawnSingular>junker</VFEP_Junkers.pawnSingular>
<VFEP_Junkers.pawnsPlural>junkers</VFEP_Junkers.pawnsPlural>
<VFEP_Junkers.leaderTitle>khan</VFEP_Junkers.leaderTitle>

<VFEP_Mercenaries.label>mercenaires</VFEP_Mercenaries.label>
<VFEP_Mercenaries.description>Une organisation paramilitaire approuvée et gouvernée par des personnalités politiques et des mégacorporations.\n\nLes mercenaires ne sèment pas, ne construisent pas et font rarement du commerce. Animés par une culture du sang et de l'honneur qui valorise la force personnelle et l'impitoyabilité, ils s'enrichissent en pillant et en attaquant leurs voisins plus productifs.\n\nLes mercenaires utilisent des armes et des armures de technologie spatiale pour éliminer les cibles de leurs dirigeants. Contrairement aux autres factions de pirates, il est possible de communiquer avec les mercenaires et de se lier d'amitié avec eux, mais ils ont rarement beaucoup à offrir en matière de commerce et de recherche.</VFEP_Mercenaries.description>
<VFEP_Mercenaries.pawnSingular>mercenaire</VFEP_Mercenaries.pawnSingular>
<VFEP_Mercenaries.pawnsPlural>mercenaires</VFEP_Mercenaries.pawnsPlural>
<VFEP_Mercenaries.leaderTitle>général</VFEP_Mercenaries.leaderTitle>

<VFEP_PlayerPirate.label>Nouvelle crique</VFEP_PlayerPirate.label>
<VFEP_PlayerPirate.description>Une petite crique de pirates.</VFEP_PlayerPirate.description>
<VFEP_PlayerPirate.pawnSingular>pirate</VFEP_PlayerPirate.pawnSingular>
<VFEP_PlayerPirate.pawnsPlural>pirates</VFEP_PlayerPirate.pawnsPlural>
<VFEP_PlayerPirate.leaderTitle>leader</VFEP_PlayerPirate.leaderTitle>


</LanguageData>