<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFET_Fire.label>le feu</VFET_Fire.label>
<VFET_Fire.description>Vous permet de débloquer la capacité d'utiliser et de maîtriser le feu à des fins diverses. Débloque le métier Pompier.</VFET_Fire.description>

<VFET_Agriculture.label>l'agriculture</VFET_Agriculture.label>
<VFET_Agriculture.description>Vous permet d'apprendre à cultiver diverses plantes de base. Débloque le métier Fermier.</VFET_Agriculture.description>

<VFET_Cultivation.label>la plantation</VFET_Cultivation.label>
<VFET_Cultivation.description>Vous permet d'élargir la variété des cultures avec des plantes plus spécifiques et difficiles à cultiver, telles que le smokeleaf ou la plante psychoïde.</VFET_Cultivation.description>

<VFET_Medicine.label>la médecine</VFET_Medicine.label>
<VFET_Medicine.description>Vous permet d'introduire les soins médicaux de base et les méthodes de traitement à base de plantes. Débloque les métiers Médecin et Patient.</VFET_Medicine.description>

<VFET_AnimalHandling.label>l'élevage</VFET_AnimalHandling.label>
<VFET_AnimalHandling.description>Vous permet de construire des structures et objets pour les animaux apprivoisés. Débloque le métier Dresseur.</VFET_AnimalHandling.description>

<VFET_Mining.label>le minage</VFET_Mining.label>
<VFET_Mining.description>Vous permet de développer des méthodes pour extraire les ressources de la terre en utilisant la force. Débloque le métier Mineur.</VFET_Mining.description>

<VFET_Construction.label>la construction</VFET_Construction.label>
<VFET_Construction.description>Vous permet d'apprendre les techniques de base de la construction et de la conception structurelle. Permet de construire des murs et des plafonds.</VFET_Construction.description>

<VFET_Furniture.label>le mobilier</VFET_Furniture.label>
<VFET_Furniture.description>Vous permet d'introduire la fabrication de meubles de base pour améliorer les conditions de vie.</VFET_Furniture.description>

<VFET_Tribalwear.label>vêtement tribal</VFET_Tribalwear.label>
<VFET_Tribalwear.description>Vous permet d'apprendre à confectionner des vêtements tribaux traditionnels à des fins diverses.</VFET_Tribalwear.description>

<VFET_Hunting.label>la chasse</VFET_Hunting.label>
<VFET_Hunting.description>Établir des méthodes de chasse et de traitement des ressources efficaces. Débloque le métier Chasseur et permet de fabriquer des piques.</VFET_Hunting.description>

<VFET_Weapons.label>les armes</VFET_Weapons.label>
<VFET_Weapons.description>Vous permet d'introduire les armes de base pour se défendre contre les ennemis.</VFET_Weapons.description>

<VFET_Bow.label>l'arc</VFET_Bow.label>
<VFET_Bow.description>Vous permet de débloquer la capacité de fabriquer l'élément de base du combat à distance : l'arc court.</VFET_Bow.description>

<VFET_Culture.label>la culture</VFET_Culture.label>
<VFET_Culture.description>Débloquer la capacité à mener des recherches, ainsi qu'à développer des pensées idéologiques. Débloque le travail Intellectuel.</VFET_Culture.description>


</LanguageData>