<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VNPE_Filth_Paste.label>bouillie nutritive</VNPE_Filth_Paste.label>
<VNPE_Filth_Paste.description>Une flaque de pâte nutritive.</VNPE_Filth_Paste.description>

<VNPE_NutrientPastePipe.label>conduit de pâte nutritive</VNPE_NutrientPastePipe.label>
<VNPE_NutrientPastePipe.description>Des tuyaux en acier léger pour le transport de la bouillie appelée pâte nutritive depuis les broyeurs et les cuves de stockage jusqu'aux distributeurs.</VNPE_NutrientPastePipe.description>

<VNPE_UndergroundNutrientPastePipe.label>conduit de pâte nutritive enterré</VNPE_UndergroundNutrientPastePipe.label>
<VNPE_UndergroundNutrientPastePipe.description>Des tuyaux en acier enterrés pour le transport de la bouillie appelée pâte nutritive depuis les broyeurs et les cuves de stockage jusqu'aux distributeurs.</VNPE_UndergroundNutrientPastePipe.description>

<VNPE_NutrientPasteValve.label>vanne de pâte nutritive</VNPE_NutrientPasteValve.label>
<VNPE_NutrientPasteValve.description>Active/désactive l'écoulement de la pâte nutritive.</VNPE_NutrientPasteValve.description>

<VNPE_NutrientPasteGrinder.label>broyeur de pâte nutritive</VNPE_NutrientPasteGrinder.label>
<VNPE_NutrientPasteGrinder.description>Une machine qui synthétise une pâte nutritive comestible à partir de matières premières organiques placées dans des trémies adjacentes. Elle consomme moins d'ingrédients et de temps que toute autre méthode de production de repas - mais personne n'aime manger de la pâte nutritive. Elle accepte les aliments crus, mais pas les matières végétales brutes comme le foin. Ne distribue pas réellement la pâte nutritive, mais permet de la pomper dans des cuves et des distributeurs reliés au réseau.</VNPE_NutrientPasteGrinder.description>

<VNPE_NutrientPasteTap.label>chargeur de pâte nutritive</VNPE_NutrientPasteTap.label>
<VNPE_NutrientPasteTap.description>Un bassin de stockage en forme de trémie destiné à contenir de la pâte nutritive distribuée par les cuves. Il peut être utilisé par les colons, les prisonniers et les animaux. La pâte nutritive distribuée et prête à être récupérée, peut se détériorer.</VNPE_NutrientPasteTap.description>

<VNPE_NutrientPasteFeeder.label>robinet de pâte nutritive</VNPE_NutrientPasteFeeder.label>
<VNPE_NutrientPasteFeeder.description>Une petite sortie de tuyau qui permet aux colons et aux citoyens de ramasser de la pâte nutritive.</VNPE_NutrientPasteFeeder.description>

<VNPE_NutrientPasteDripper.label>perfuseur de pâte nutritive</VNPE_NutrientPasteDripper.label>
<VNPE_NutrientPasteDripper.description>Dispositif de chevet permettant de nourrir une personne alitée dès qu'elle a faim, à condition que le perfuseur de pâte nutritive soit relié à une cuve de pâte nutritive. Il doit être placé directement à côté et face à la tête du lit. Le fait de placer plus d'un perfuseur de pâte nutritive près du même lit n'a aucun effet.</VNPE_NutrientPasteDripper.description>

<VNPE_NutrientPasteVat.label>cuve de pâte nutritive</VNPE_NutrientPasteVat.label>
<VNPE_NutrientPasteVat.description>Un grand réservoir qui peut contenir jusqu'à 75 repas de pâte nutritive. Fait un gros gâchis lorsqu'il est détruit.</VNPE_NutrientPasteVat.description>


</LanguageData>