<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFEV_Apparel_GuardianHelmet.label>casque de gardien</VFEV_Apparel_GuardianHelmet.label>
<VFEV_Apparel_GuardianHelmet.description>Un casque médiéval solide qui offre une couverture complète de la tête. Bien qu'il offre une protection fantastique, la vision est fortement réduite. Il est donc recommandé uniquement pour l'infanterie de première ligne, en particulier pour ceux qui ne portent pas de bouclier.</VFEV_Apparel_GuardianHelmet.description>

<VFEV_Apparel_LeatherHelmet.label>casque en cuir</VFEV_Apparel_LeatherHelmet.label>
<VFEV_Apparel_LeatherHelmet.description>Un casque médiéval léger destiné à parer les attaques d'armes blanches et d'animaux, laissant toutefois le menton et la mâchoire exposés. Il est inefficace contre les armes contondantes.</VFEV_Apparel_LeatherHelmet.description>

<VFEV_Apparel_RavagerHelmet.label>casque de ravageur</VFEV_Apparel_RavagerHelmet.label>
<VFEV_Apparel_RavagerHelmet.description>Un simple casque métallique conçu pour ne pas entraver la communication pendant le combat. Il est souvent porté par l'infanterie de première ligne qui utilise des boucliers pour absorber les dégâts.</VFEV_Apparel_RavagerHelmet.description>

<VFEV_MooseHeaddress.label>coiffe d'élan</VFEV_MooseHeaddress.label>
<VFEV_MooseHeaddress.description>Une coiffe très lourde, bien que fragile, confectionnée à partir de nombreuses peaux et fourrures pour symboliser un élan robuste. Cette coiffe chamanique est censée apporter une grande durabilité et détermination à celui qui la porte. En raison de sa conception simple, cette coiffe n'offre ni défense ni isolation.</VFEV_MooseHeaddress.description>

<VFEV_BearHeaddress.label>coiffe d'ours</VFEV_BearHeaddress.label>
<VFEV_BearHeaddress.description>Une coiffe très lourde, bien que fragile, confectionnée à partir de nombreuses peaux et fourrures pour symboliser un ours féroce. Cette coiffe chamanique est censée apporter une grande agressivité et une grande force à celui qui la porte. En raison de sa conception simple, cette coiffe n'offre ni défense ni isolation.</VFEV_BearHeaddress.description>

<VFEV_JarlCrown.label>couronne de Jarl</VFEV_JarlCrown.label>
<VFEV_JarlCrown.description>Une grande couronne digne des chefs nordiques. Comme symbole de prestige, elle nécessite les ramures d'un légendaire Lothurr.</VFEV_JarlCrown.description>


</LanguageData>