<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: ancient astrosuit -->
<VRE_AncientAstrosuit.label>ancienne astrocombinaison</VRE_AncientAstrosuit.label>
<!-- EN: A resilient relic from the spacer astronaut era. Offers unmatched insulation and near total fire resistance, safeguarding wearers from environmental hazards in space. Its outdated design significantly hampers movement, making wearers slow and less agile. Despite its minimal armor capabilities, its historical significance as a piece of early space exploration history remains undiminished. -->
<VRE_AncientAstrosuit.description>Une relique résistante de l'ère des astronautes de l'espace. Elle offre une isolation inégalée et une résistance au feu presque totale, protégeant les porteurs des risques environnementaux dans l'espace. Sa conception obsolète entrave considérablement les mouvements, rendant les porteurs lents et moins agiles. Malgré ses capacités de blindage minimales, son importance historique en tant qu'élément des débuts de l'exploration spatiale reste intacte.</VRE_AncientAstrosuit.description>


<!-- EN: ship part (fungoid) -->
<VRE_FungoidShipPart.label>partie de vaisseau (fongoïde)</VRE_FungoidShipPart.label>
<!-- EN: An ancient ship part, torn off of an old space exploration craft, mostly destroyed on reentry. It might be thousands of years old.\n\nThis one may contain one or more of the remaining space crew. Governments used to send out crafts filled with immortal fungoids, wicked, twisted experimental xenotypes that can survive the centuries-long space journeys. The fungoids onboard have most likely lost their sense of self long ago. They must have been stuck in this space craft module for hundreds of years. -->
<VRE_FungoidShipPart.description>Une ancienne pièce de vaisseau, arrachée à un vieux vaisseau d'exploration spatiale, en grande partie détruite lors de la rentrée dans l'atmosphère. Elle pourrait avoir des milliers d'années.\n\nCelle-ci peut contenir un ou plusieurs membres de l'équipage spatial restant. Les gouvernements avaient l'habitude d'envoyer des vaisseaux remplis de fongoïdes immortels, des xénotypes expérimentaux malfaisants et tordus capables de survivre à des voyages spatiaux de plusieurs siècles. Les fongoïdes à bord ont probablement perdu le sens de l'identité depuis longtemps. Ils ont dû rester coincés dans ce module spatial pendant des centaines d'années.</VRE_FungoidShipPart.description>

<!-- EN: rotblood -->
<VRE_Filth_RotBlood.label>sang pourri</VRE_Filth_RotBlood.label>


</LanguageData>