<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VWE_Longbow.label>Arc long</VWE_Longbow.label>
<VWE_Longbow.description>Vous apprend à fabriquer des arcs longs, ils sont l’équivalant des fusils de précisions à l’âge néolithique.</VWE_Longbow.description>

<VWE_Crossbow.label>Arbalète</VWE_Crossbow.label>
<VWE_Crossbow.description>Fabriquez des arbalètes pour combattre les ennemis en armures.</VWE_Crossbow.description>

<VWE_CompoundBow.label>Arc à poulies</VWE_CompoundBow.label>
<VWE_CompoundBow.description>Vous apprend à fabriquer des arcs avec un système de câbles tendus et de poulies afin de tier des flèches plus loin qu’un arc normal. Les flèches ne font aucun bruit quand elles sont tirées.</VWE_CompoundBow.description>

<VWE_Tools.label>Outils</VWE_Tools.label>
<VWE_Tools.description>Vous apprend à fabriquer divers outils utiles pour effectuer le travail quotidien comme par exemple la forge.</VWE_Tools.description>

<VWE_Gunpowder.label>Poudre noire</VWE_Gunpowder.label>
<VWE_Gunpowder.description>Vous permet de produit de la poudre noire connue comme la plus ancienne poudre explosive.</VWE_Gunpowder.description>

<VWE_TrenchWarfare.label>Guerre des tranchées</VWE_TrenchWarfare.label>
<VWE_TrenchWarfare.description>Vous permet d'adopter une doctrine de guerre de tranchées avec une sélection d'armes pour le combat rapproché.</VWE_TrenchWarfare.description>

<VWE_HeavyWeapons.label>Armes lourdes</VWE_HeavyWeapons.label>
<VWE_HeavyWeapons.description>Vous apprend à fabriquer des armes à feu avancées qui sont difficiles à manipuler et qui nécessitent de la force musculaire.</VWE_HeavyWeapons.description>

<VWE_Flamethrower.label>Lance-flammes</VWE_Flamethrower.label>
<VWE_Flamethrower.description>Vous apprend à fabriquer des lance-flammes qui ont longtemps été interdits dans le monde civilisé.</VWE_Flamethrower.description>

<VWE_SpecializedFirearms.label>Armes spécialisées</VWE_SpecializedFirearms.label>
<VWE_SpecializedFirearms.description>Vous apprend à fabriquer des fusils spécialisés pour divers scénarios tactiques.</VWE_SpecializedFirearms.description>

<VWE_DesignatedMarksmanRifle.label>Fusils de précisions semi-automatiques</VWE_DesignatedMarksmanRifle.label>
<VWE_DesignatedMarksmanRifle.description>Vous apprend à fabriquer des fusils de précisions semi-automatiques pour des combats à longue distance.</VWE_DesignatedMarksmanRifle.description>

<VWE_TacticalGrenades.label>Grenade tactique</VWE_TacticalGrenades.label>
<VWE_TacticalGrenades.description>Vous apprend à fabriquer des grenades spéciales, elles sont utiles dans toutes sortes de batailles.</VWE_TacticalGrenades.description>

<VWE_LaserTargetingSystems.label>Système de visée laser</VWE_LaserTargetingSystems.label>
<VWE_LaserTargetingSystems.description>Vous apprend à fabriquer avec précision et rapidité une ogive à impulsion à l'aide d'un système de visée laser.</VWE_LaserTargetingSystems.description>


</LanguageData>