<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!--boarskin-->
<VRE_Boarskin.label>homme-sanglier</VRE_Boarskin.label>
<!--Boarskins, a formidable subspecies born from pigskins during captivity, stand as the vanguard of the revolution that ended their exploitation for organ farming. These human-boar hybrids navigate on two legs, wield tools, and communicate verbally, blending human intellect with the robustness of boars. Their resilience allows them to consume a diverse diet without ill effects, though their trotter hands impede fine manipulation.\n\nOriginating from a desperate attempt to avoid the ethical dilemma of harvesting organs from standard humans, Boarskins were an unforeseen outcome of blending human genes with those of pigs to yield more compatible organs. This initiative backfired, giving rise to entities far more anthropomorphic than intended. Boarskins, evolved from pigskins under duress, exhibit enhanced strength, courage, and a pronounced aggression, reflecting their tumultuous genesis and pivotal role in securing autonomy for their kin.-->
<VRE_Boarskin.description>Les hommes-sangliers, sont une formidable sous-espèce née des hommes-cochons en captivité, et ils sont à l'avant-garde de la révolution qui a mis fin à leur exploitation à des fins d'élevage d'organes. Ces hybrides homme-sanglier se déplacent sur deux jambes, manient des outils et communiquent verbalement, alliant l'intelligence humaine à la robustesse des sangliers. Leur résistance leur permet de consommer un régime alimentaire varié sans effets néfastes, bien que leurs mains en forme de sabots les empêchent d'effectuer des manipulations minutieuses.\n\nIssus d'une tentative désespérée d'éviter le dilemme éthique du prélèvement d'organes sur des humains, les hommes-sangliers sont le résultat imprévu d'un mélange de gènes humains avec ceux de porcs pour obtenir des organes plus compatibles. Cette initiative s'est retournée contre elle, donnant naissance à des entités bien plus anthropomorphiques que prévu. Les hommes-sangliers, qui ont évolué sous la contrainte à partir des hommes-cochons, font preuve d'une force et d'un courage accrus, ainsi que d'une agressivité prononcée, ce qui reflète leur genèse tumultueuse et leur rôle essentiel dans l'obtention de l'autonomie pour leurs proches.</VRE_Boarskin.description>
<!--Boarskins are a rare mutation of the human-pig hybrids. They are hardy, strong and brave, can eat almost anything without getting sick, but their trotter-shaped hands are bad at fine manipulation. They have better sight than their pigskin brethren, but they are aggressive and age rapidly.-->
<VRE_Boarskin.descriptionShort>Les hommes-sangliers sont une mutation rare des hybrides homme-cochon. Ils sont robustes, forts et courageux, peuvent manger presque n'importe quoi sans tomber malades, mais leurs mains en forme de sabots ne sont pas adaptées aux manipulations minutieuses. Ils ont une meilleure vue que leurs frères hommes-cochons, mais ils sont agressifs et vieillissent rapidement.</VRE_Boarskin.descriptionShort>


</LanguageData>