<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VAEWaste_EggToxiguanaFertilized.label>œuf de toxiguana (fécondés)</VAEWaste_EggToxiguanaFertilized.label>
<VAEWaste_EggToxiguanaFertilized.description>Un œuf de toxiguane fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore et donner naissance à un bébé toxiguana. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</VAEWaste_EggToxiguanaFertilized.description>

<VAEWaste_EggHydraFertilized.label>œuf d'hydre (fécondés)</VAEWaste_EggHydraFertilized.label>
<VAEWaste_EggHydraFertilized.description>Un œuf d'hydre fécondé. Si tout se passe bien, il devrait éclore et donner naissance à un bébé hydre. Il peut être mangé cru, mais il est bien meilleur lorsqu'il est cuit.</VAEWaste_EggHydraFertilized.description>

<VAEWaste_ToxicMeat.label>viande toxique</VAEWaste_ToxicMeat.label>
<VAEWaste_ToxicMeat.description>Viande crue provenant d'un animal toxique.\n\nCaoutchouteuse, gélatineuse et dégoûtante.</VAEWaste_ToxicMeat.description>

<VAEWaste_ToxicLeather.label>cuir pestilent</VAEWaste_ToxicLeather.label>
<VAEWaste_ToxicLeather.description>Cuir de mauvaise qualité, de couleur marron-vert foncé, qui s'écaille assez facilement. Très inflammable.</VAEWaste_ToxicLeather.description>

<VAEWaste_AcidBolt.label>crachat acide</VAEWaste_AcidBolt.label>

<VAEWaste_Hydra.label>hydre</VAEWaste_Hydra.label>
<VAEWaste_Hydra.description>L'hydre est une créature redoutable, mutée par l'environnement toxique pour devenir un serpent à trois têtes. Vivant principalement dans l'eau, deux de ses têtes restent immergées tandis qu'une seule absorbe de l'oxygène. Rapide et vicieuse, la morsure de l'hydre est mortelle, délivrant un puissant venin à chaque coup. Sa capacité à s'adapter aux environnements les plus hostiles en fait un prédateur redoutable qu'il convient d'approcher avec prudence. Les trois têtes de l'hydre sont le symbole de son adaptabilité et de sa résistance, ce qui en fait une force avec laquelle il faut compter dans les biomes pollués.</VAEWaste_Hydra.description>
<VAEWaste_Hydra.tools.venomfangs.label>crocs à venin</VAEWaste_Hydra.tools.venomfangs.label>
<VAEWaste_Hydra.tools.head.label>tête</VAEWaste_Hydra.tools.head.label>

<VAEWaste_Megatardi.label>mégatardi</VAEWaste_Megatardi.label>
<VAEWaste_Megatardi.description>Le Mégatardi est une créature massive et curieuse, qui a muté de son minuscule tardigrade d'origine pour devenir un mastodonte des terres désolées. Lent et aveugle, il n'a besoin que de très peu de nourriture pour survivre et peut même consommer les déchets les plus toxiques. Avec ses six pattes, le Mégatardi est impressionnant et sa nature douce en fait une bête de somme appréciée de ceux qui ont le courage de s'aventurer dans les environnements pollués. Bien qu'il soit facile à apprivoiser, le mégatardi n'est pas sans danger. À sa mort, il libère un nuage de gaz toxique, ce qui constitue un danger potentiel pour tous ceux qui se trouvent à proximité. Malgré cela, le mégatardi reste un atout précieux pour ceux qui sont prêts à relever les défis des régions polluées.</VAEWaste_Megatardi.description>
<VAEWaste_Megatardi.tools.mandibles.label>mandibules</VAEWaste_Megatardi.tools.mandibles.label>
<VAEWaste_Megatardi.tools.head.label>tête</VAEWaste_Megatardi.tools.head.label>

<VAEWaste_Pestigator.label>pestigator</VAEWaste_Pestigator.label>
<VAEWaste_Pestigator.description>Le Pestigator est un prédateur massif et redoutable qui règne en maître dans les marécages pollués du rimworld. Avec son armure lourde et ses puissantes mâchoires, il est capable d'infliger d'énormes dégâts à n'importe quel adversaire. Bien que lent sur la terre ferme, il est agile et presque invisible dans l'eau, ce qui en fait un adversaire redoutable dans son habitat d'origine. Le Pestigator ne doit pas être sous-estimé, car sa puissante morsure peut déchiqueter sa proie avec facilité. Sa faim insatiable et son agressivité le rendent impossible à apprivoiser, ce qui fait de lui une menace constante pour tous ceux qui ont la malchance de le rencontrer.</VAEWaste_Pestigator.description>

<VAEWaste_Toxafox.label>toxirenard</VAEWaste_Toxafox.label>
<VAEWaste_Toxafox.description>Le Toxirenard est un renard très intelligent qui a évolué pour survivre dans les environnements les plus difficiles. Doté d'un odorat très fin, il est capable de déterrer les déchets enfouis profondément sous terre, ce qui en fait un nuisible tenace. Sa présence dans une zone génère involontairement plus de pollution, ce qui en fait un risque environnemental majeur. Malgré sa petite taille, le Toxirenard ne doit pas être sous-estimé. Sa ruse et sa capacité d'adaptation en font un adversaire redoutable dans un monde déjà miné par la toxicité et la décomposition.</VAEWaste_Toxafox.description>
<VAEWaste_Toxafox.tools.left_claw.label>griffe gauche</VAEWaste_Toxafox.tools.left_claw.label>
<VAEWaste_Toxafox.tools.right_claw.label>griffe droite</VAEWaste_Toxafox.tools.right_claw.label>
<VAEWaste_Toxafox.tools.head.label>tête</VAEWaste_Toxafox.tools.head.label>

<VAEWaste_Toxbear.label>toxiours</VAEWaste_Toxbear.label>
<VAEWaste_Toxbear.description>Le Toxiours est une créature monstrueuse et mortelle née d'un environnement pollué. D'une taille immense, cet ours mutant est une force avec laquelle il faut compter. Sans prédateur naturel, il erre et chasse à sa guise, semant la destruction sur son passage. Son comportement agressif est alimenté par une croissance cancéreuse autour de sa tête, qui le rend presque insensible aux dégâts.\n\nAu fur et à mesure que la croissance exerce une pression sur son cerveau, les Toxiours deviennent de plus en plus violents, jusqu'à devenir complètement enragés. Peu après, les Toxiours sont connus pour essayer de s'arracher le cerveau, ce qui entraîne leur mort violente.</VAEWaste_Toxbear.description>
<VAEWaste_Toxbear.tools.left_claw.label>griffe gauche</VAEWaste_Toxbear.tools.left_claw.label>
<VAEWaste_Toxbear.tools.right_claw.label>griffe droite</VAEWaste_Toxbear.tools.right_claw.label>
<VAEWaste_Toxbear.tools.head.label>tête</VAEWaste_Toxbear.tools.head.label>

<VAEWaste_Toxiguana.label>toxiguana</VAEWaste_Toxiguana.label>
<VAEWaste_Toxiguana.description>Le Toxiguana est un petit lézard à deux pattes bien adapté aux environnements très pollués. De la taille d'un chien, cette créature ne doit pas être sous-estimée. Elle dispose d'un mécanisme de défense redoutable, capable de cracher de l'acide corrosif sur tout prédateur qui la menace. Lorsqu'il meurt, une réaction chimique entraîne la décomposition rapide de son corps, libérant un nuage de gaz toxique qui peut être dangereux pour tout être vivant qui entre en contact avec lui. Le Toxiguana est un exemple remarquable de la résilience de la vie, même dans les environnements les plus difficiles.</VAEWaste_Toxiguana.description>
<VAEWaste_Toxiguana.tools.left_claw.label>griffe gauche</VAEWaste_Toxiguana.tools.left_claw.label>
<VAEWaste_Toxiguana.tools.right_claw.label>griffe droite</VAEWaste_Toxiguana.tools.right_claw.label>
<VAEWaste_Toxiguana.tools.head.label>tête</VAEWaste_Toxiguana.tools.head.label>
<VAEWaste_Toxiguana.verbs.acid_spit.label>crachat acide</VAEWaste_Toxiguana.verbs.acid_spit.label>

<VAEWaste_Toxlion.label>toxilion</VAEWaste_Toxlion.label>
<VAEWaste_Toxlion.description>Le toxilion est le triste reflet de ce qui fut autrefois un prédateur fier et puissant. Son environnement toxique l'a rendu faible et émacié, l'obligeant à survivre en se nourrissant de déchets. Malgré son état affaibli, le Toxilion reste une menace. Ses morsures et ses griffes ont de grandes chances de propager la toxi-grippe, et il chasse en meute pour compenser son manque de force et de rapidité.\n\nLa toxi-grippe est une maladie très contagieuse et rapide, caractérisée par de la fièvre, la toux, la fatigue et des difficultés respiratoires. Elle se propage rapidement par contact avec des fluides corporels infectés. Les personnes qui contractent la toxi-grippe peuvent souffrir d'une grave détresse respiratoire et, dans les cas les plus graves, mourir. La maladie disparaît presque aussi vite qu'elle est apparue, mais toute personne ayant eu des contacts sociaux avec une personne atteinte de la toxi-grippe a des chances de la contracter.</VAEWaste_Toxlion.description>
<VAEWaste_Toxlion.tools.left_claw.label>griffe gauche</VAEWaste_Toxlion.tools.left_claw.label>
<VAEWaste_Toxlion.tools.right_claw.label>griffe droite</VAEWaste_Toxlion.tools.right_claw.label>

<VAEWaste_Toxscorpion.label>toxiscorpion</VAEWaste_Toxscorpion.label>
<VAEWaste_Toxscorpion.description>Le toxiscorpion est une créature massive et redoutable, aussi grande qu'une vache. Son épaisse carapace et ses puissantes griffes le rendent presque invulnérable, capable de couper même le métal. Sans point faible précis, le Toxiscorpion est un adversaire redoutable. Muté à la suite d'une exposition aux radiations et aux toxines, son dard injecte un poison à action rapide qui altère l'ADN de ses victimes. Le Toxiscorpion est donc l'une des créatures les plus dangereuses des Terres désolées.</VAEWaste_Toxscorpion.description>
<VAEWaste_Toxscorpion.tools.left_pincer.label>pince gauche</VAEWaste_Toxscorpion.tools.left_pincer.label>
<VAEWaste_Toxscorpion.tools.right_pincer.label>pince droite</VAEWaste_Toxscorpion.tools.right_pincer.label>
<VAEWaste_Toxscorpion.tools.head.label>tête</VAEWaste_Toxscorpion.tools.head.label>

<VAEWaste_Wasteboar.label>sanglier pestilent</VAEWaste_Wasteboar.label>
<VAEWaste_Wasteboar.description>Le sanglier pestilent est une créature massive et puissante, mutée par l'environnement pollué qu'elle habite. Avec ses quatre yeux et ses deux séries de défenses redoutables, il est bien équipé pour se défendre contre les prédateurs. Malgré son apparence intimidante, le sanglier pestilent n'est pas agressif. Il passe plutôt son temps à enfoncer sa tête dans les arbres pour les briser. Si ce comportement peut sembler inoffensif, il peut avoir des conséquences dévastatrices pour l'environnement, faisant du sanglier pestilent une présence indésirable et destructrice. La destruction des ressources et l'impact disgracieux sur l'environnement font de cette créature un problème à ne pas prendre à la légère.</VAEWaste_Wasteboar.description>
<VAEWaste_Wasteboar.tools.tusk.label>défense</VAEWaste_Wasteboar.tools.tusk.label>
<VAEWaste_Wasteboar.tools.head.label>tête</VAEWaste_Wasteboar.tools.head.label>

<VAEWaste_Wastedeer.label>cerf pestilent</VAEWaste_Wastedeer.label>
<VAEWaste_Wastedeer.description>Le cerf pestilent est une créature unique adaptée pour prospérer dans les environnements les plus pollués. Doté de deux têtes, il est capable de détecter et d'éviter les dangers venant de toutes les directions. Sa forme mutante lui permet de survivre dans les conditions les plus difficiles, ce qui en fait un symbole de résilience dans un monde ravagé par les toxines. Malgré son apparence inhabituelle, le cerf pestilent est une créature gracieuse et agile, qui se faufile facilement sur les terrains traîtres des terres désolées. Bien qu'il ne constitue pas une menace directe, sa présence rappelle les dangers d'un monde envahi par la pollution.</VAEWaste_Wastedeer.description>
<VAEWaste_Wastedeer.tools.left_hoof.label>sabot gauche</VAEWaste_Wastedeer.tools.left_hoof.label>
<VAEWaste_Wastedeer.tools.right_hoof.label>sabot droit</VAEWaste_Wastedeer.tools.right_hoof.label>
<VAEWaste_Wastedeer.tools.teeth.label>dents</VAEWaste_Wastedeer.tools.teeth.label>
<VAEWaste_Wastedeer.tools.head.label>tête</VAEWaste_Wastedeer.tools.head.label>

<VAEWaste_Wasteffalo.label>muffalo pestilent</VAEWaste_Wasteffalo.label>
<VAEWaste_Wasteffalo.description>Grand herbivore mutant descendant du buffle et adapté à un environnement hautement toxique. Bien que les muffalos pestilents enragés soient mortels, ils peuvent être apprivoisés et même servir de bêtes de somme.\n\nLeur tête secondaire mutante les rend bien plus mortels, car avec deux paires d'yeux et deux mâchoires gigantesques, ils sont tout à fait capables de se défendre contre les prédateurs désireux de les chasser.\n\nEn raison de leur instabilité génétique, les muffalos pestilents vivent rarement assez longtemps pour être des animaux d'élevage viables. Leur viande est également connue pour être hautement toxique.</VAEWaste_Wasteffalo.description>
<VAEWaste_Wasteffalo.tools.head.label>tête</VAEWaste_Wasteffalo.tools.head.label>
<VAEWaste_Wasteffalo.tools.left_hoof.label>sabot gauche</VAEWaste_Wasteffalo.tools.left_hoof.label>
<VAEWaste_Wasteffalo.tools.right_hoof.label>sabot droit</VAEWaste_Wasteffalo.tools.right_hoof.label>


</LanguageData>