<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!-- Animal transport pod crash -->
  <LetterLabelAnimalPodCrash>Capsule de sauvetage d'animal</LetterLabelAnimalPodCrash>
  <AnimalPodCrash>Une capsule de transport avec un {PAWN_kind} appelé {PAWN_nameDef} s'est violemment écras{PAWN_gender ? é : ée : é(e)} à proximité. {PAWN_gender ? S'il : Si elle : S'il/elle} a survecu à l'impact, {PAWN_pronoun} doit être gravement bless{PAWN_gender ? é : ée : é(e)}.\n\nSi vous lui porter secours, [PAWN_pronoun] peut librement rejoindre votre colonie ou retourner vivre à l'état sauvage.</AnimalPodCrash>

  <AJLabel>L'animal secouru vous rejoint</AJLabel>
  <AJLetter>L'animal que vous avez sauvé rejoint votre colonie.</AJLetter>
  <ADJLabel>L'animal secouru ne vous rejoint pas</ADJLabel>
  <ADJLetter>L'animal que vous avez sauvé ne rejoint pas votre colonie.</ADJLetter>
  <!-- Traitor -->
  <TraitorLabel>Traitre !</TraitorLabel>
  <Traitor>Un colon nommé {PAWN_nameDef}, que vous avez accepté dans votre colonie, se révèle être un agent ennemi de {PAWN_factionName}.\n\nVous pouvez le capturer pour le recrutement ou de l'esclavage.</Traitor>

  <!-- Space Battle -->
  <SpaceBattleLabel>Bataille spatiale</SpaceBattleLabel>
  <SpaceBattle>Plusieurs vaisseaux spatiaux massifs se sont engagés dans des combats en orbite de la planète. Les tirs manqués et les débris peuvent avoir un impact sur le sol dans la zone. Cela peut entraîner plusieurs incendies.</SpaceBattle>

  <!-- Shuttle Crash -->
  <ShuttleCrashLabel>Crash d'une navette</ShuttleCrashLabel>
  <ShuttleCrash>Une navette en direction de la planète s'est écrasée à proximité. Si l'équipage survit à l'impact, il sera gravement blessé. La navette écrasée peut être recyclée pour des ressource.\n\nL'équipage n'est affilié à aucune faction, ce qui signifie qu'ils peuvent être secourus et peuvent vous rejoindre librement, ou être capturés à des fins de recrutement ou d'esclavage.</ShuttleCrash>

  <!-- Earthquake -->
  <EarthquakeLabel>Tremblement de terre</EarthquakeLabel>
  <Earthquake>Les changements dans les plaques tectoniques de la planète ont provoqué un tremblement de terre localisé à petite échelle. Certaines structures peuvent être endommagées et les toits peuvent s'effondrer.</Earthquake>

  <!-- Cargo pods (weapons) -->
  <CPWLabel>Capsule Cargo (Armes)</CPWLabel>
  <CPW>Vous avez détecté un groupe de capsule cargo s'écraser à proximité.\n\nVous trouverez peut-être quelque chose d'utile dans les débris.</CPW>

  <!-- Cargo pods (apparel) -->
  <CPALabel>Capsule Cargo (Équipements)</CPALabel>
  <CPA>Vous avez détecté un groupe de capsule cargo s'écraser à proximité.\n\nVous trouverez peut-être quelque chose d'utile dans les débris.</CPA>

  <!-- Caravan animals wander in -->
  <CAWILabel>Animaux d'une caravane</CAWILabel>
  <CAWI>Un groupe de {PAWN_kind}, abandonné ou perdu, erre.\n\nIls semblent avoir appartenu à une caravane, car ils portent toujours des sacs contenant des objets de valeur. Vous pouvez collecter ces objets si vous les apprivoisez ou les tuez. Sinon, ils quitteront la région dans quelques jours.</CAWI>

  <!-- Crop sprout -->
  <CSLabel>Pousses de culture</CSLabel>
  <CS1>Un large champ de</CS1>
  <CS2>a germé à proximité. Si vous attendez qu'il grandisse, vous pourrez récolter beaucoup de nourriture ! Si il n'est pas récolté, il pourrira lentement et disparaîtra.</CS2>

  <!-- Battle animals wander in -->
  <BAWILabel>Animaux domestique</BAWILabel>
  <BAWI>Un groupe de {0}, abandonnés ou perdus, erre.\n\nIls semblent habitués au contact humain et rejoignent votre colonie.</BAWI>

  <!-- wild men wander in -->
  <WMWILabel>Hommes sauvages</WMWILabel>
  <WMWI>Une petite tribu prénéolithique d'hommes sauvages erre dans la région. Vous pouvez tenter de les apprivoiser.</WMWI>

  <!-- Hunting party -->
  <HPLabel>Partie de chasse</HPLabel>
  <HP>Un groupe de chasseurs de {0} est de passage dans la région. Ils vont chasser ici pendant quelques heures, puis repartir.</HP>

<!-- EN Decaying due to drought. -->
<VEE_Decay>En décomposition à cause de la sécheresse.</VEE_Decay>
<!-- EN Adjusted fertility due to drought: {0} -->
<VEE_DroughtGui>Fertilité ajustée à cause de la sécheresse : {0}</VEE_DroughtGui>


</LanguageData>