<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VCE_Sorghum.label>sorgho</VCE_Sorghum.label>
<VCE_Sorghum.description>Une céréale résistante à la sécheresse utilisée pour l'alimentation, le fourrage, la production de boissons alcoolisées et les biocarburants. Le grain de sorgho ne contient pas de gluten, il est riche en amidon résistant et ses composés phénoliques sont plus abondants et plus variés que ceux des autres grandes cultures céréalières.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Les tiges de sorgho peuvent atteindre une hauteur de 2,5 mètres et pousser très près les unes des autres. Un champ de sorgho peut être utilisé comme une couverture très efficace.</VCE_Sorghum.description>

<VCE_Rye.label>seigle</VCE_Rye.label>
<VCE_Rye.description>Une plante qui pousse bien dans des sols nettement plus pauvres que ceux nécessaires à la plupart des céréales. Il s'agit donc d'une culture particulièrement précieuse dans les régions où le sol est composé de sable ou de tourbe. Il a été génétiquement modifié pour se transformer en farine par simple contact.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; Le seigle ne peut être cultivé que dans les zones de culture sableuse, qui ignorent la fertilité. Ces plantes prennent cependant beaucoup de temps à être semées et récoltées, ce qui revient à échanger le travail des colons contre la culture de plantes dans un espace normalement inutilisé. Le seigle doit être cultivé loin des grandes étendues d'eau (l'eau à moins de 10 cases de lui arrêtera sa croissance).</VCE_Rye.description>

<VCE_Barley.label>orge</VCE_Barley.label>
<VCE_Barley.description>Une céréale que les gens peuvent utiliser pour faire du pain, des boissons, des ragoûts et d'autres plats. En tant que grain entier, l'orge fournit des fibres, des vitamines et des minéraux. Elle a été génétiquement modifiée pour se transformer en orge de Vegetable Garden.\n\n&lt;color=#E5E54C&gt;Effet de jeu :&lt;/color&gt; L'orge est une "double culture", dans le sens où elle produit à la fois de l'orge et du foin.</VCE_Barley.description>


</LanguageData>