<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
<VFEP.ChooseCurses>Sélectionnez vos malédictions</VFEP.ChooseCurses>
<VFEP.ChooseCurses.Desc>Plus vous sélectionnez de malédictions, plus votre conteur vous permettra d'avoir des colons, et plus les événements de grande menace se feront rares.</VFEP.ChooseCurses.Desc>
<VFEP.DesiredPopMax>Population souhaitée max : {0}</VFEP.DesiredPopMax>
<VFEP.DaysBigThreats>Jours entre les menaces : {0}</VFEP.DaysBigThreats>
<VFEP.WarcasketCustom>Personnalisation du sarcophage</VFEP.WarcasketCustom>
<VFEP.WarcasketText>Lorsque vous appuyez sur Accepter, un artisan que vous avez choisi apportera les ressources sur le cadre et commencera à assembler un sarcophage. La vitesse d'assemblage dépend des compétences de votre artisan.
Une fois le processus terminé, le sarcophage quittera la plate-forme. Faites attention, car le colon sur la plateforme peut toujours mourir de faim lorsqu'il est sur celle-ci - vous devez donner la priorité à l'assemblage du sarcophage par rapport aux autres tâches.</VFEP.WarcasketText>



<VFEP.WorkAmount>Quantité travail</VFEP.WorkAmount>
<VFEP.Crafter>Artisanat :</VFEP.Crafter>
<VFEP.Helmet>Casque :</VFEP.Helmet>
<VFEP.Shoulderpads>Épaulières :</VFEP.Shoulderpads>
<VFEP.ArmorFrame>Armure :</VFEP.ArmorFrame>
<VFEP.TotalCost>Coût total :</VFEP.TotalCost>
<VFEP.ResourceCost>Coût en ressources :</VFEP.ResourceCost>
<VFEP.ResearchText>Recherchez plus de technologie de sarcophage pour débloquer plus de pièces d'armure.</VFEP.ResearchText>
<VFEP.NoWarcaskets>Recherchez les sarcophages pour apprendre à utiliser la fonderie.</VFEP.NoWarcaskets>
<VFEP.NotEnoughFuel>Pas assez de chemfuel pour le saut de puissance.</VFEP.NotEnoughFuel>
<VFEP.SiegeModeOff>Mode siège désactivé</VFEP.SiegeModeOff>
<VFEP.SiegeModeOn>Mode siège activé</VFEP.SiegeModeOn>
<VFEPirates.CannotEntomb>Impossible d'entrer dans le sarcophage : {0}</VFEPirates.CannotEntomb>
<VFEPirates.EntombInWarcasket>Enterré dans un sarcophage</VFEPirates.EntombInWarcasket>
<VFEP.EntombInIncapableOfViolenceWarning> (Attention : {PAWN_nameDef} n'est pas capable de violence, ça le rendrait inutile.)</VFEP.EntombInIncapableOfViolenceWarning>
<VFEP.ActivateShield>Activer le champ de bouclier</VFEP.ActivateShield>
<VFEP.ActivateShieldDesc>Cliquez pour activer le champ de bouclier. Il a 10 secondes de mode actif puis 90 secondes de rechargement.</VFEP.ActivateShieldDesc>
<VFEP.DeployWarDrone>Déployez de petits drones prêts au combat depuis le port d'amarrage à l'arrière. Ces drones peuvent être contrôlés pour fournir un support de tir, mais ils s'autodétruiront après 60 secondes.</VFEP.DeployWarDrone>
<VFEP.DeploySpidermineDesc>Tirez une mine araignée à longue distance qui se dirige automatiquement vers l'ennemi le plus proche et explose à son contact.</VFEP.DeploySpidermineDesc>
<VFEP.Cancel>Annuler</VFEP.Cancel>


</LanguageData>