<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: ancient silo -->
<VQE_AncientSiloUnderground.label>ancien silo</VQE_AncientSiloUnderground.label>
<!-- EN: It's dark and damp here. -->
<VQE_AncientSiloUnderground.description>Il fait sombre et humide ici.</VQE_AncientSiloUnderground.description>


<!-- EN: shambler apocalypse -->
<VQED_ShamblerApocalypse.label>apocalypse zombies</VQED_ShamblerApocalypse.label>
<!-- EN: Detonation of Deadlife dust warheads in the upper atmosphere has permanently altered planetary conditions. A dense death pall now blankets the world. This pall reanimates all unburied corpses exposed to the open air. -->
<VQED_ShamblerApocalypse.description>La détonation des ogives à poussière Deadlife dans la haute atmosphère a modifié de façon permanente les conditions planétaires. Un épais voile de mort recouvre désormais la planète. Ce voile réanime tous les cadavres non enterrés exposés à l'air libre.</VQED_ShamblerApocalypse.description>
<!-- EN: Most of the deadlife dust has fallen. The death pall is ending. -->
<VQED_ShamblerApocalypse.endMessage>La plus grande partie de la poussière de résurrection est retombée. La brume funeste prend fin.</VQED_ShamblerApocalypse.endMessage>
<!-- EN: Detonation of Deadlife dust warheads in the upper atmosphere has permanently altered planetary conditions. A dense death pall now blankets the world.\n\nThis pall reanimates all unburied corpses exposed to the open air. Any non-mechanoid corpse not under a roof will rise again as a shambler. Burned or fully destroyed corpses are unaffected.\n\nWhile the death pall is active, no normal weather transitions can occur. Rain will not fall, and fires may spread unchecked.\n\nOn a global scale, the death pall will linger for anywhere from three seasons to several years. In its wake, roaming Shambler hordes will now traverse the world, overrunning settlements and hunting down caravans. -->
<VQED_ShamblerApocalypse.letterText>La détonation des ogives à poussière Deadlife dans la haute atmosphère a modifié de façon permanente les conditions planétaires. Un épais voile de mort recouvre désormais la planète.\n\nCe voile réanime tous les cadavres non enterrés exposés à l'air libre. Tout cadavre non-mécanoïde qui n'est pas sous un toit se réveillera sous la forme d'un zombie. Les cadavres brûlés ou entièrement détruits ne seront pas affectés.\n\nTant que le voile de mort est actif, aucune transition météorologique normale ne pourra se produire. La pluie ne tombera pas et les incendies pourront se propager sans contrôle.\n\nÀ l'échelle mondiale, le voile de mort peut durer de trois saisons à plusieurs années. Dans son sillage, des hordes de zombies errants traverseront le monde, envahissant les colonies et pourchassant les caravanes.</VQED_ShamblerApocalypse.letterText>


</LanguageData>