<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VME_SmallFishingTrap.label>piège de pêche petit</VME_SmallFishingTrap.label>
<VME_SmallFishingTrap.description>Une barricade primitive, bien qu'assez ingénieuse, faite de bâtons de bois et de filets, destinée à piéger les poissons qui arrivent et à les laisser sans échappatoire. Les pièges à poissons finissent par être détruits par les courants et les poissons qui se débattent, et doivent être remplacés.\n\nIl s'agit d'un petit piège qui n'attrape que des poissons de petite taille.</VME_SmallFishingTrap.description>

<VME_MediumFishingTrap.label>piège de pêche moyen</VME_MediumFishingTrap.label>
<VME_MediumFishingTrap.description>Une barricade primitive, bien qu'assez ingénieuse, faite de bâtons de bois et de filets, destinée à piéger les poissons qui arrivent et à les laisser sans échappatoire. Les pièges à poissons finissent par être détruits par les courants et les poissons qui se débattent, et doivent être remplacés.\n\nIl s'agit d'un piège moyen qui n'attrape que des poissons de taille moyenne.</VME_MediumFishingTrap.description>

<VME_LargeFishingTrap.label>piège de pêche grand</VME_LargeFishingTrap.label>
<VME_LargeFishingTrap.description>Une barricade primitive, bien qu'assez ingénieuse, faite de bâtons de bois et de filets, destinée à piéger les poissons qui arrivent et à les laisser sans échappatoire. Les pièges à poissons finissent par être détruits par les courants et les poissons qui se débattent, et doivent être remplacés.\n\nIl s'agit d'un grand piège qui n'attrape que des poissons de grande taille.</VME_LargeFishingTrap.description>

<VME_TackleBox.label>boîte à pêche</VME_TackleBox.label>
<VME_TackleBox.description>Une petite boîte en métal remplie d'hameçons, de flotteurs et d'appâts différents destinés à attirer les poissons, petits et grands, avant de les ramener à la ligne et à la canne.</VME_TackleBox.description>

<VCEF_CrayfishItem.label>écrevisses (prise habile)</VCEF_CrayfishItem.label>
<VCEF_CrayfishItem.description>Ecrevisses crues. Les écrevisses sont des crustacés d'eau douce ressemblant à de petits homards (auxquels elles sont apparentées). Certaines espèces se trouvent dans les ruisseaux, où l'eau douce circule, tandis que d'autres prospèrent dans les marécages, les fossés et les rizières.\n\nIl s'agit d'une prise habile qui fournit une nutrition double de celle des autres poissons de sa catégorie de taille.</VCEF_CrayfishItem.description>

<VCEF_ButterFishItem.label>stromatée à fossettes (prise habile)</VCEF_ButterFishItem.label>
<VCEF_ButterFishItem.description>Stromatée à fossettes cru. Le stromatée à fossettes se distingue par son corps très fin et profond, ressemblant à une limande sur le bord. Il doit son nom de beurre à sa forte teneur en huile.\n\nIl s'agit d'une prise habile qui fournit une nutrition double de celle des autres poissons de sa catégorie de taille.</VCEF_ButterFishItem.description>

<VCEF_FreshwaterStingrayItem.label>raie d'eau douce (prise habile)</VCEF_FreshwaterStingrayItem.label>
<VCEF_FreshwaterStingrayItem.description>Raie d'eau douce crue. La raie d'eau douce est l'une des seules raies à vivre en eau douce plutôt qu'en eau salée. Bien qu'elles soient des animaux dociles, elles étaient responsables dans l'ancienne Terre de nombreuses blessures humaines chaque année, plus que toute autre espèce d'Amazonie.\n\nIl s'agit d'une prise habile qui fournit une nutrition double de celle des autres poissons de sa catégorie de taille.</VCEF_FreshwaterStingrayItem.description>

<VCEF_FlyingFishItem.label>poisson volant (prise habile)</VCEF_FlyingFishItem.label>
<VCEF_FlyingFishItem.description>Poisson volant cru. Bien qu'ils ne puissent pas voler comme les oiseaux, les poissons volants peuvent faire des bonds puissants et autopropulsés hors de l'eau, où leurs longues nageoires ressemblant à des ailes leur permettent de planer sur des distances considérables au-dessus de la surface de l'eau.\n\nIl s'agit d'une prise habile qui fournit une nutrition double de celle des autres poissons de sa catégorie de taille.</VCEF_FlyingFishItem.description>

<VCEF_ArapaimaItem.label>arapaïma (prise habile)</VCEF_ArapaimaItem.label>
<VCEF_ArapaimaItem.description>Arapaïma cru. Sur l'ancienne Terre, il faisait partie des plus grands poissons d'eau douce du monde, atteignant jusqu'à 3 m de long. C'était un poisson de consommation important.\n\nIl s'agit d'une prise habile qui fournit une nutrition double de celle des autres poissons de sa catégorie de taille.</VCEF_ArapaimaItem.description>

<VCEF_ShortfinMakoSharkItem.label>requin mako (prise habile)</VCEF_ShortfinMakoSharkItem.label>
<VCEF_ShortfinMakoSharkItem.description>Requin mako cru. Un grand requin prédateur qui vit en haute mer et qui est souvent considéré comme le requin le plus rapide. Il est connu pour son incroyable capacité de saut et peut être observé sautant à des hauteurs extrêmes (hors de l'eau) lorsqu'il chasse.\n\nIl s'agit d'une prise habile qui fournit une nutrition double de celle des autres poissons de sa catégorie de taille.</VCEF_ShortfinMakoSharkItem.description>


</LanguageData>