<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>


<VCE_Plant_AloeVera.description>Succulente cultivée, elle possède des feuilles épaisses, verdâtres et charnues qui partent en éventail de sa courte tige. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_AloeVera.description>

<VCE_Plant_BunnyEarsCactus.label>cactus oreilles de lapin</VCE_Plant_BunnyEarsCactus.label>
<VCE_Plant_BunnyEarsCactus.description>Une succulente cultivée dont les coussinets ressemblent aux oreilles d'un lapin, et les épines à une fourrure poilue. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_BunnyEarsCactus.description>

<VCE_Plant_Echeveria.label>echeveria</VCE_Plant_Echeveria.label>
<VCE_Plant_Echeveria.description>Succulente cultivée formant une rosette, originaire des zones arides et buissonnières. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_Echeveria.description>

<VCE_Plant_FairyWashboard.label>fairy washboard</VCE_Plant_FairyWashboard.label>
<VCE_Plant_FairyWashboard.description>Succulente cultivée dont les longues feuilles triangulaires forment une rosette. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_FairyWashboard.description>

<VCE_Plant_JadePlant.label>arbre de jade</VCE_Plant_JadePlant.label>
<VCE_Plant_JadePlant.description>Une succulente cultivée avec des tiges épaisses et boisées et des feuilles en forme d'ovale. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_JadePlant.description>

<VCE_Plant_PeyotePlant.label>peyote</VCE_Plant_PeyotePlant.label>
<VCE_Plant_PeyotePlant.description>Une succulente cultivée ressemblant à des boutons épais. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_PeyotePlant.description>

<VCE_Plant_PincushionPlant.label>pelote d'épingles</VCE_Plant_PincushionPlant.label>
<VCE_Plant_PincushionPlant.description>Une plante succulente cultivée de la variété du cactus, avec des épis pointus couvrant son extérieur. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_PincushionPlant.description>

<VCE_Plant_Schlumbergera.label>schlumbergera</VCE_Plant_Schlumbergera.label>
<VCE_Plant_Schlumbergera.description>Une succulente cultivée avec des fleurs en forme de cloche. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_Schlumbergera.description>

<VCE_Plant_SnakePlant.label>langue de belle-mère</VCE_Plant_SnakePlant.label>
<VCE_Plant_SnakePlant.description>Une succulente cultivée avec des feuilles rigides, vertes et rayées avec un bord jaune. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_SnakePlant.description>

<VCE_Plant_SweetheartPlant.label>ceropegia</VCE_Plant_SweetheartPlant.label>
<VCE_Plant_SweetheartPlant.description>Une succulente cultivée avec des feuilles en forme de cœur sur une haute tige. Bien qu'elle ne soit pas aussi belle que les fleurs, cette plante a une très longue durée de vie.</VCE_Plant_SweetheartPlant.description>


</LanguageData>