<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VCE_StewPot.label>marmite à bois</VCE_StewPot.label>
<VCE_StewPot.description>Une poêle à bois dont la face supérieure est parfaitement échancrée pour accueillir une grande marmite. Comme il n'y a pas besoin d'électricité, cet appareil de cuisson est parfait pour l'homme de plein air ou le paysan médiéval. Les ragoûts sont plus consistants et plus faciles à cuisiner que les soupes. Les ragoûts se mélangent souvent en une saveur singulière pendant de longues périodes, ce qui est parfait pour le gibier ou les produits carnés "moins alléchants".\n\nElles dégagent une quantité importante de chaleur.\n\nLe ragoût est légèrement moins nutritif que la soupe, mais ne nécessite que deux jours de cuisson, contre trois pour la soupe.\n\nComme la plupart des bâtiments alimentés en combustible, ce bâtiment consomme du combustible supplémentaire lorsqu'il pleut. Gardez-le sous un toit ; n'oubliez pas que vous pouvez prolonger les toits au-delà d'un mur sans former une pièce fermée.</VCE_StewPot.description>

<VCE_UncookedStewSimple.label>ragoût simple (non mijoté)</VCE_UncookedStewSimple.label>
<VCE_UncookedStewSimple.description>Un ragoût simple non mijoté. Il faut le faire cuire dans une marmite à bois pour qu'il soit comestible.</VCE_UncookedStewSimple.description>

<VCE_CookedStewSimple.label>ragoût simple</VCE_CookedStewSimple.label>
<VCE_CookedStewSimple.description>Un ragoût simple, cuit lentement à partir de quelques ingrédients.</VCE_CookedStewSimple.description>

<VCE_UncookedStewFine.label>ragoût raffiné (non mijoté)</VCE_UncookedStewFine.label>
<VCE_UncookedStewFine.description>Un ragoût raffiné non mijoté. Il faut le faire cuire dans une marmite à bois pour qu'il soit comestible.</VCE_UncookedStewFine.description>

<VCE_CookedStewFine.label>ragoût raffiné</VCE_CookedStewFine.label>
<VCE_CookedStewFine.description>Un ragoût complexe assemblé avec soin à partir d'une large sélection d'ingrédients.</VCE_CookedStewFine.description>

<VCE_UncookedStewLavish.label>ragoût gastronomique (non mijoté)</VCE_UncookedStewLavish.label>
<VCE_UncookedStewLavish.description>Un ragoût gastronomique non mijoté. Il faut le faire cuire dans une marmite à bois pour qu'il soit comestible.</VCE_UncookedStewLavish.description>

<VCE_CookedStewLavish.label>ragoût gastronomique</VCE_CookedStewLavish.label>
<VCE_CookedStewLavish.description>Chef-d'œuvre de l'art culinaire, ce ragoût nourrit le corps, l'esprit et l'âme.</VCE_CookedStewLavish.description>


</LanguageData>