<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VFET_WildMen.label>Les hommes sauvages</VFET_WildMen.label>
<VFET_WildMen.description>Votre petit groupe a découvert le feu, une étape vers la formation d'une tribu. Le feu offre de la chaleur, de la sécurité et une chance de se développer. Cependant, des dangers abondent dans un monde sauvage et inconnu qui vous entoure. Vous devrez apprendre à effectuer des tâches de base, comme la chasse et les semences, la médecine et la recherche. Travaillez à la formation d'une tribu qui résistera à l'épreuve du temps.\n\nAttention : Vous commencez sans pouvoir accomplir les tâches de base, telles que semer, soigner et chasser. C'est extrêmement difficile et tout peut mettre fin à votre partie.</VFET_WildMen.description>
<VFET_WildMen.scenario.description>Votre petit groupe a découvert le feu, une étape vers la formation d'une tribu. Le feu offre de la chaleur, de la sécurité et une chance de se développer. Cependant, des dangers abondent dans un monde sauvage et inconnu qui vous entoure. Vous devrez apprendre à effectuer des tâches de base, comme la chasse et les semences, la médecine et la recherche. Travaillez à la formation d'une tribu qui résistera à l'épreuve du temps.\n\nAttention : Vous commencez sans pouvoir accomplir les tâches de base, telles que semer, soigner et chasser. C'est extrêmement difficile et tout peut mettre fin à votre partie.</VFET_WildMen.scenario.description>
<VFET_WildMen.scenario.name>Les hommes sauvages</VFET_WildMen.scenario.name>
<VFET_WildMen.scenario.parts.GameStartDialog.text>Le monde était dur et effrayant. Survivre chaque jour était difficile. Mais un petit groupe d'hommes sauvages a décidé de l'affronter ensemble, plutôt que seul.\n\nIls passaient leurs journées à chercher de la nourriture et un abri, et leurs nuits à lutter contre le froid et le danger.\n\nAujourd'hui, ils commencent à former un groupe simple, s'aidant les uns les autres à affronter le monde difficile qui les attend. Ils font leurs premiers pas pour devenir une tribu, en essayant de rendre la vie un peu moins dure pour les uns et les autres.</VFET_WildMen.scenario.parts.GameStartDialog.text>
<VFET_WildMen.scenario.summary>Un groupe de sauvages essayant de former une tribu. Une expérience Vanilla Factions Expanded - Tribals classique.</VFET_WildMen.scenario.summary>


</LanguageData>