<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<!-- EN: drank earl grey tea -->
<VBE_DrankEarlGreyTea.label>a bu du thé earl grey</VBE_DrankEarlGreyTea.label>
<!-- EN: Tannins naturally found in tea once metabolised increases the stimuli in ones nervous system, suppressing ones urge to sleep, as well as boosting ones immune system. Increases immunity gain speed by 15% and provides 10% reduction in rest fall rate for 5 hours. Earl grey tea provides a 10% research speed bonus. -->
<VBE_DrankEarlGreyTea.description>Les tanins naturellement présents dans le thé, une fois assimilés, augmentent les stimulations du système nerveux, supprimant l'envie de dormir et renforçant le système immunitaire. Augmente la vitesse de gain d'immunité de 15% et fournit une réduction de 10% du taux de perte de repos pendant 5 heures. Le thé Earl Grey apporte un bonus de 10% à la vitesse de recherche.</VBE_DrankEarlGreyTea.description>

<!-- EN: lemon coffee high -->
<VBE_LemonCoffeeHigh.label>café au citron</VBE_LemonCoffeeHigh.label>
<!-- EN: Caffeine naturally found in coffee once metabolised increases the stimuli in one's nervous system, suppressing ones urge to sleep, as well as clearing ones mind. Increases learning speed by a 15% amount and 15% reduction in rest fall rate. Hot coffee reduces hypothermia. Lemon coffee acts as a remedy against Gut Worms, increasing tending quality with each coffee drank. -->
<VBE_LemonCoffeeHigh.description>La caféine naturellement présente dans le café, une fois assimilée, augmente les stimulations du système nerveux, supprime l'envie de dormir et libère l'esprit. Augmente la vitesse d'apprentissage de 15% et réduit de 15% le taux de perte de repos. Le café chaud réduit l'hypothermie. Le café au citron agit comme un remède contre les vers intestinaux, augmentant la qualité des soins à chaque café bu.</VBE_LemonCoffeeHigh.description>
<!-- EN: a lemon coffee high -->
<VBE_LemonCoffeeHigh.labelNoun>un café au citron</VBE_LemonCoffeeHigh.labelNoun>

<!-- EN: drank lemon tea -->
<VBE_DrankLemonTea.label>a bu du thé au citron</VBE_DrankLemonTea.label>
<!-- EN: Tannins naturally found in tea once metabolised increases the stimuli in ones nervous system, suppressing ones urge to sleep, as well as boosting ones immune system. Increases immunity gain speed by 15% and provides 10% reduction in rest fall rate for 5 hours. Lemon tea acts as a remedy against Gut Worms, increasing tending quality with each coffee drank. -->
<VBE_DrankLemonTea.description>Les tanins naturellement présents dans le thé, une fois assimilés, augmentent les stimulations du système nerveux, supprimant l'envie de dormir et renforçant le système immunitaire. Augmente la vitesse de gain d'immunité de 15% et fournit une réduction de 10% du taux de perte de repos pendant 5 heures. Le thé au citron agit comme un remède contre les vers intestinaux, augmentant la qualité des soins à chaque fois que l'on boit un thé.</VBE_DrankLemonTea.description>


</LanguageData>