<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

<VRE_Wolfman.label>homme-loup</VRE_Wolfman.label>
<VRE_Wolfman.description>Un xénogerme douteux dont l'origine est discutée, les hommes-loups/lycans se sont propagés sans entrave dans l'espace colonisé pour revendiquer des territoires et établir des meutes ou des clans plus importants. Leur forme d'homme-loup a des capacités nocturnes réduites, et ils échangent de nombreux avantages contre la possibilité de partager leur xénogerme avec d'autres.\n\nIl n'existe pas de récit clair de l'histoire des lycans, d'autant plus que chaque nouvelle meute a tendance à inventer ses propres origines. Cela a donné lieu à des théories du complot très variées, dont la plupart impliquent au moins partiellement les sanguophages, notamment en raison de la similitude de leurs gènes. La plus répandue veut qu'un sanguophage soit tombé amoureux d'une yttakin, la transformant par la suite en l'un des leurs, mais il y a eu des complications car la "nouvelle" sanguophage était enceinte. L'enfant est né, mais a été abandonné par ses parents, et a réussi à survivre en vivant parmi les chiens errants. Finalement, ils ont décidé de fonder leur propre famille, que ce soit par le sang ou par l'eau, et de toujours considérer que la famille passe avant tout.</VRE_Wolfman.description>
<VRE_Wolfman.descriptionShort>Un xénogerme douteux dont l'origine est discutée, les hommes-loups/lycans se sont propagés sans entrave dans l'espace colonisé pour revendiquer des territoires et établir des meutes ou des clans plus importants. Leur forme d'homme-loup a des capacités nocturnes réduites, et ils échangent de nombreux avantages contre la possibilité de partager leur xénogerme avec d'autres.</VRE_Wolfman.descriptionShort>

<VRE_Lycan.label>lycan</VRE_Lycan.label>
<VRE_Lycan.description>Un xénogerme douteux dont l'origine est discutée, les hommes-loups/lycans se sont propagés sans entrave dans l'espace colonisé pour revendiquer des territoires et établir des meutes ou des clans plus importants. Leur forme de lycan leur confère des avantages nocturnes, une meilleure efficacité au combat rapproché, une vitesse et une régénération surnaturelles, ainsi qu'un hurlement vivifiant qui entrave la parole et qui s'améliore à mesure que d'autres membres de la meute se joignent à eux.\n\nIl n'existe pas de récit clair de l'histoire des lycans, d'autant plus que chaque nouvelle meute a tendance à inventer ses propres origines. Cela a donné lieu à des théories du complot très variées, dont la plupart impliquent au moins partiellement les sanguophages, notamment en raison de la similitude de leurs gènes. La plus répandue veut qu'un sanguophage soit tombé amoureux d'une yttakin, la transformant par la suite en l'un des leurs, mais il y a eu des complications car la "nouvelle" sanguophage était enceinte. L'enfant est né, mais a été abandonné par ses parents, et a réussi à survivre en vivant parmi les chiens errants. Finalement, ils ont décidé de fonder leur propre famille, que ce soit par le sang ou par l'eau, et de toujours considérer que la famille passe avant tout.</VRE_Lycan.description>
<VRE_Lycan.descriptionShort>Un xénogerme douteux dont l'origine est discutée, les hommes-loups/lycans se sont propagés sans entrave dans l'espace colonisé pour revendiquer des territoires et établir des meutes ou des clans plus importants. Leur forme de lycan leur confère des avantages nocturnes, une meilleure efficacité au combat rapproché, une vitesse et une régénération surnaturelles, ainsi qu'un hurlement vivifiant qui entrave la parole et qui s'améliore à mesure que d'autres membres de la meute se joignent à eux.</VRE_Lycan.descriptionShort>


</LanguageData>